<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>朱炫的文章</title><link>http://www.zhihu.com/people/zhu-xuan-86</link><description>闷骚而近妖                微博：大师兄_朱炫</description><pubDate>Wed, 04 May 2016 22:54:33 GMT</pubDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><image><url>https://pic1.zhimg.com/b144d91ec.jpg</url><title>朱炫</title><link>http://www.zhihu.com/people/zhu-xuan-86</link></image><item><title>量子神功显神通 原子物理快如锋 （完）</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/20607493</link><description>&lt;p&gt; 受到最近一个科学家格斗的GIF图激发，有了灵感，不写难受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1935年9月 马萨诸塞州 美国&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“下雨了啊，该死。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一只脚迈出车门，出租车内下来人，二十来岁，亚洲面孔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;午后，一场滂沱大雨倏而骤至，一时间，只觉天地皆是铅色，举目眺去，雨帘之中，那巍峨古典的学院建筑，若隐若现，平添三分灵隐之气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麻省理工学院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里是马萨诸塞州剑桥市，阴雨天并没有让年轻人感到消沉，相反他冲入雨帘，疾步奔跑起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半柱香后，轻步来到航空系教授办公室门前，周身虽然湿透顶，却因为奔跑，竟由两肩生出多股热气，雨露蒸腾，滋滋冒响，这是多年内力的佐证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;咚咚咚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叩门半响，办公室内无人回应，年轻人见四下无人，手拧门把，咔嗒一声，便想进去一窥究竟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“教授不在，你就自学了闯空门么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一声从身后传来，此人走路无声，年轻人竟全然不察，可见对方功底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不愧是麻省理工，真个是卧虎藏龙地矣！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来者五十来岁，须发半白，面容和蔼，英语说得流利，却有一股德系口音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不…不是！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小贼！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;见那人抬手双臂舒展，竟高高跃起三丈有余，脚踏墙体，旋风疾下，有如一只白隼，却行云流水，不落分毫粘滞，仿佛将空气玩弄于鼓掌，盘桓于周身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“跨音速流！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那人爆呵一声，气波扑面而来，速度之快，方寸之间，听得砰的一声，音障已破，杀招骤至额前！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此为空气动力学中上乘武功，几乎避无可避。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年轻人眼看面门大开，就要中招，却是不慌，双手交叠，掌中空气纷纷扰扰，作势推出，竟也是一道气波，两波相交，彼此抵消，有四两拨千斤之美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“想不到你已经学会壁面紊流了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那人咧嘴笑了，方才只是试探，年轻人抹去额头细汗，心中一沉，这麻省理工不愧常青藤大派，个中高手，真如星辰大海，不可数也，不知这老者是谁，看面相，莫不是这里端茶送水的警卫？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“钱学森，你见到我，不该叫一声教授吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“冯…冯卡门教授！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钱学森1935年进入麻省理工学院，师从航天工程名家西奥多·冯·卡门，这是他二人首次见面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“航天名家冯卡门，空气动力灭诸神。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年后，钱学森在祖国仍不忘赞叹其师之伟名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两周之前，英国朴茨茅茨的一间公寓内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;月上中天，夜色沉沦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你猜，你死不死得了？“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声音嘶哑如风中朽木，穿过一地月光，幽幽飘至，说话者隐藏在灯影之中，面前跪着一位奥地利籍男子，脸有血污，发丝凌乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今这般惨状的，正是奥地利物理与量子学开宗立派之人，艾尔温·薛定谔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此时，薛某人左右臂皆被人所持，这二人身穿便服，却正如薛某所言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一股纳粹的恶臭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;见薛定谔冥顽不灵，说话者掏出手枪，冰冷枪管顶在薛定谔额头，手指轻附在扳机之上，此时薛定谔的生死，竟像他的猫一般，也在其一念之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;薛定谔却是不怵，只是咧嘴冷笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我早将它送去美国，你们晚了。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “你把猫，交给美国的谁了？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你猜，我跑不跑得掉。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;薛定谔这没来由的一句，倒是让说话者眉峰一扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，只见薛氏沉下头，口中念念有词，粗听杂乱无章，细听却内藏玄机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;口诀皆为波函数之术语，更兼势函数，定态波函数与本征函数之口诀，四方交汇，愈念愈急，初时如老僧念咏，后期则如瓢泼之雨，疾风怒龙！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;糟糕！说话者心中一念，知道犯了大错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“该死！快让他住口！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;薛定谔身旁两人，听得命令，就要上前捂嘴，可此时却也晚了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;薛定谔身形一抖，原本分明牢牢束缚于左右两名纳粹军官之中，此刻却波动如幻境，恰似镜花水月，内力层层叠叠，如可见之气，再一刹那，又似池中倒影消弭，薛某人竟是凭空消失了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“波动方程！他练成了！把眼睛闭上！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波动方程，又作薛定谔量子功，是薛定谔毕生功力所化，穷极于量子领域的不世神功，正所谓——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“幽幽南山不老松，薛氏方程量子功。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不愧量子宗师，自己还是轻敌了，来人心中嗟叹一声，世上却哪还有后悔药可吃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，薛定谔已塌缩呈量子态，此时处于视线之下，则不见人，要想应对，需闭眼，进入“非观察“视角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三人闭眼，啪啪啪连开数枪，子弹在房间内横飞，短短数秒之内，又听窗口砰的一声大开，屋外冷风灌入，窗帘掀起，知道薛某早已破窗去了，只留下窗台上斑斑血渍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“圣使，怎么办？“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说话人恨恨咬牙，朴茨茅茨的月光落在他棱角分明的脸上，藏于衣领内侧的鹰徽，烁烁发亮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“天佑元首，天佑我第三帝国，咱们去美国！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两周以后 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国 由马萨诸塞驶往普林斯顿的火车上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日落的余晖透过车窗抛洒进来，一切温暖祥和，有人吹着口琴，细听便知是费城民谣，美国老百姓能歌善舞，出门在外，多以吹奏消磨时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“让一让，请让一让。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金发的少女穿过车厢内或坐或站的拥挤人群，行至最后一排靠窗的座位前，那里端坐着一位亚洲青年，身披大衣，环抱个牛皮包裹，神色紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你这么紧张，容易露陷的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;少女噗哧笑了，在钱学森惊诧的眼光中，坐了下来，旋即头一歪，枕头在钱学森肩头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发丝中一股芳香，好似勾魂的蜜糖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果有人问，你就说我是你的未婚妻。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;少女眨眨眼，钱学森的脸却噗的红了，活像个烧红的水壶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “姑娘，我…我好像不认识你…”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;少女倒是不恼，低声道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“纽约城内喧雷电，罗德岛上老龙长。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钱学森一听，似乎是颇有些惊讶，旋即恢复如常，沉吟片刻，方才接话道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“富兰克林电光显，林肯麾下凛风霜。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;却是协会的暗号不假。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我是北美科学家协会的茉莉，我被冯卡门教授派来，协助你完成任务。“茉莉正色道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们美国女人，都这么开放吗…”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此刻这年轻人的脸，仍是涨得通红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们中国男人，都这么害羞吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;茉莉托着腮，眨了眨眼，反倒让钱学森更不自在了，索性背过身去，假装看起报纸来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“喵~”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一只花斑猫，圆鼓鼓的脑袋从钱学森的牛皮包里探出来，许是饿了，哀哀的叫着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小猫！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;茉莉欣喜，凑过脸去，用她的鼻尖蹭着，偶尔撅着嘴，和小猫嘟囔着什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这就是量子功的秘诀？怎么是只猫，难道，不该是本秘笈吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;茉莉小声问道，手中轻挠着小猫肚皮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钱学森耸耸肩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“反正卡门教授是这么说的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数天前，在卡门教授的办公室内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡门教授将这只猫，连同一张子时开往普林斯顿的火车票，一并塞给了钱学森。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是薛定谔教授的毕生绝学，量子功秘诀所在，绝不能落到纳粹的手上，你连夜前往普林斯顿，将它交给阿尔伯特·爱因斯坦。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“可…可为什么是我？！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你是个生面孔，无名小卒，你放心，我们已经放出消息，说秘诀在纽约人旅馆，由高人守护，纳粹一定会信以为真，这叫明修金门大桥，暗渡海底隧道。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1935年，逃亡至英国的奥地利物理学家，量子学的宗师，艾尔温薛定谔，苦于故国受制于纳粹爪牙，复国心切的他，便将原本停留于理论阶段的薛定谔方程全本补完，创立了量子功，至此，神功现世，风月波诡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这般神功，可叫修炼者进入量子状态，便被纳粹德国的圣坛左使戈培尔看中，纳入其“雅利安种族计划“中至关重要的一环，更派出纳粹高手，自英国潜入美国，只为夺取薛定谔量子功，而谣传，这量子功的秘诀，全系于一只猫身上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想到这，火车上的钱学森打了个寒颤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不知纽约人旅馆内，到底是谁负责当这“诱饵”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祝愿他一切安好吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，纽约市内，纽约人旅馆之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“直尺！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男人左臂舒展，笔直如锋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“圆规！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两腿分开，挺立如松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两声脆吼，男人暴起，下盘两腿挪步，分寸不差，宛如圆规画圆，上盘直拳挥击，直捣黄龙，好似直尺做线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此人正是早前挟持薛定谔的两名纳粹军官中的一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对面老者，躲闪不及，胸口中拳，登时凹陷，哇的吐出一口浊血，这德国人拳风竟是不停，第二击直拳，第三击，第四，第五…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;噢啦噢啦噢啦哦啦！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拳速快如暴雨滂沱，力道迅雷刚猛，整整十七拳，在老人胸口打出个正十七边形，后者早已半残，纸人一般飞身倒地，此一番激斗，只在须臾之间，却胜负已分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你竟然…会正十七边形拳…我以为…早就失传了…“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那老人躺在地上，奄奄一息道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正十七边形拳，是德国数学家卡尔·弗里德里希·高斯所创的数学秘法，用直尺与圆规，可做得完美正十七边形，被称为“天才之拳“，是数学一门中，极难学的神功，当年希腊欧几里德也只练到十五层，美曰正十五边形拳，孰料高斯竟在儿时就以将他超越，正所谓——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“世上天才莫自夸，高斯定理操你妈。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鄙人海因茨·高斯，是高斯前辈的嫡系玄孙，特斯拉，你老了。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1935年，雷霆尊者尼古拉·特斯拉，已年过古稀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北美科学家协会让他做为“诱饵”，便是看中他经验老辣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只可惜，岁月不饶人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的正弦电流，早已不似当初，年轻人的拳路，也比他的交流电更快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海因茨不再理会这位只剩下半条命的尊者，而是跨过“尸体“，拿起旅馆电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“圣使，我们被骗了，这里没有秘诀。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我早知道，放心，我早有安排。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听筒里，那幽幽的声音响起，如同地狱招魂之幡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海因茨不由得打了个冷颤，圣使神机妙算，帝国终有一日，荡平地球，这边厢，挂了电话，瞧一眼地上的老者，他决定给老人最后一击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让这位曾经的交流电之王，死的痛快些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“接下来，我要将你傅里叶级数展开。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海因茨半蹲在特斯拉身旁，单手握拳，红光耀眼，便要投下致命的一击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;忽然一道银光穿胸而过，他不可思议的低头，胸口已有个指甲盖大小的血窟窿，正击在心脏部位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这也是老夫最近才领悟的，带电粒子束。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此时，特斯拉指尖白的发亮，用尽最后一丝气力，抬起手指，眼中一扫老顿，如一条怒海白龙，他一直在等这个机会，先前不过装死。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不靠力量，全凭经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那海因茨两眼一闭，登时扑通死了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“爱迪生都没弄死我，你他妈算什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉微微一笑，脱力晕厥，那笑容挂在脸上，一如多年前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只身一人走进万国博览会的桀骜青年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一站便是普林斯顿，火车不疾不徐，颠簸如常，一路上有惊无险，钱学森与茉莉打打闹闹，偶尔逗猫，也算顺畅，不觉间就让人放松了警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此时，却有一股肃杀之气，森然蔓延，虽无声无息，然心静便可觉察，钱学森本在打盹，直到茉莉将他轻声唤醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“醒醒，把猫藏好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;茉莉的语态警觉，钱学森这才注意到，车厢内原本的乘客竟然无影无踪了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;偌大的车厢，竟只剩他二人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不，还有一人，正坦然站在车厢口，堵住了二人去路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;便是早前挟持薛定谔的两名纳粹军官中的另一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“把猫给我，我不想杀人。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此人正是火箭学明日之星，德国V2火箭的奠基人，冯·布劳恩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现如今，1935年的他，还不过二十出头，然两眼炯炯有神，一双长腿如钢似铁，虽不动，却气态万钧，有内力蒸腾其上，这是腿法过人的征兆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我如果说不给呢。”茉莉昂首道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“第一宇宙速度，起。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那冯布劳恩也不多说，抬脚直飞扑来，速度之快，掀起狂澜，好一道流星破空！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一宇宙速度，是为物理学中一样强攻杀招，又唤作宇宙飞腿，其原理在于运用周身内力，贯聚于双腿，将骤发速度提升至每秒7.9公里，暴起伤人，正所谓——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“火箭学里拜大神，宇宙飞腿教做人。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一脚先行直奔茉莉而去，狂风大作，那一瞬间茉莉僵直在场，只想着避无可避，饶是死定了，索性闭上双眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“休想！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;茉莉睁眼，却见钱学森挡住其面前，双臂交叠，形成一道紊流壁，硬吃了这第一招宇宙飞腿，然则对方力量实在太强，钱学森纵然抵挡，却仍是耳鼻流血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你疯了吗？！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我保护你啊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“谁要你保护啊！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这只是警告。”冯布劳恩淡然道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“打不过。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;茉莉倒吸一口凉气，心知敌我悬殊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“猫不能给你。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钱学森冷然道，遂将那猫藏进包中，背在身上，两掌运力，内力之气绵绵而上，这一招便是空气动力学中的压缩流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我保护你。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这姓钱的兀自站在茉莉身前，双臂交叉，竟是要傻乎乎地再接冯布劳恩第二招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“喂，你不怕死吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“怕，可是你是女孩子啊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有病。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;茉莉撇撇嘴，嘴角微微上扬，那愉快的表情，转瞬即逝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“听好了弱鸡，谁要你保护。”茉莉嗔道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话音甫落，但见茉莉手中荧光乍现，如同鬼魅般青色，更添一分冥府森然，钱学森靠的近了，只觉头晕目眩，隐隐有恶心之感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那就别怪我了，第二宇宙速度，起！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一招飞腿，比先前更加快，力道深沉，善用者，可精进第一宇宙速度，将腿速提升至每秒11.2公里，是为第二宇宙速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现如今的冯布劳恩，仍只能提升至此，多年后，在盟军攻破德国之后，冯布劳恩有幸使出第三宇宙速度，单腿推出一条V2火箭，是为天下绝响，自然，这已是后话，暂且不表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“来了！！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话说此一番出招，雷霆万钧，山河倒崩的气势，直扑二人而来，那强劲的罡风，更是直接将车体墙壁撕裂，露出个一人高的大窟窿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一脚，若击中，莫说身死，只怕尸骨无存！钱学森鼓足了十二分的劲道，却也心中不免慨叹，只怕要死了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“天下高手都怕谁，冥府神功氢化镭！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;砰！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;千钧一发之际，茉莉一掌拍在地上，只觉大片镭光暴起，所有人遮住眼睛，难以直视，小小车厢亮如白昼，随后，一股莫大的恶心感从五脏六脾里翻涌而出，正是此招超然之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;放射线元素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过内力，使用超剂量的放射性，汇聚在掌心，进而污染整个空间，足以使敌人扑倒在地，战斗不能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你师父是玛丽居里？！我从未听过她生前收徒！“冯布劳恩恨然道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钋镭师太，玛丽居里，一年前病故于巴黎，生前未收一徒，其绝学氢化镭，据说也已失传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这冯某人本想一击解决，又岂能料到这失传绝学的现世，这一下丹田紊乱，双腿失了力道，跪趴在地上，干呕起来，可他毕竟多年功力不堕，只消片刻，便能恢复，这氢化镭放射掌，也不过是权宜之计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼下似乎已退无可退，火车奔驰，哐当作响，冷风便从那先前的大窟窿里倒灌进来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你跳过车吗！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一片荧光之中，茉莉大声问钱学森。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这么快的速度，跳下去必死无疑！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钱学森正吼着，忽觉一双手将自己的脸使劲儿掰过来，下一瞬，茉莉的双唇便凑了上来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生第一次，被人强吻，竟然是在这么个境地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;却也美妙的让人不想呼吸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不会死的，死了我怎么谢你。“茉莉沉声道，陡然发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钱学森只觉脚下一空，一股冷风灌入胸腔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再睁眼，他已和茉莉飞在车厢之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们美国女人都这么放得开吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是他在空中最后一点想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国 柏林 夜已深&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腥红的幕帘下，是阴冷的大厅，苍白的男人将手中酒杯狠狠摔碎，正是圣使戈培尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一群废物！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“圣使息怒！圣使息怒！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面前半跪着一批党卫军军官，见男人发怒，无不冷汗直流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我看，这次只是圣使计算失误，下一次…“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那党卫军小儿，本想好心宽慰，谁料这话一处，更让男人怒极，单手将其掐着拎起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你说我计算失误？“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“圣使饶命啊！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“种族灭绝拳！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着那男人大吼一声，一拳打在这党卫军小儿的天灵盖上，后者惨呼一声，数秒之内，便像被抽去了筋骨，瘫软下来，仿若千年干尸，众人见此，更不敢多嘴，只道高呼：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天佑元首！天佑我第三帝国！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现如今，让男人气愤的是，抢夺量子功已然失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而接下来，还将面对教主鲁道夫的怒火，只怕这回凶多吉少了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，万里之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新泽西州 普林斯顿大学 美国&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钱学森悠悠睁开眼，发现自己躺在病床之上，面前是一位白发男子，发型蓬松，面色和蔼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“还有意识吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你…你是？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“卡门教授让你来见我，结果你都不认识我？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“爱因斯坦教授！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那人大笑之，一只花斑小猫趴上其肩头，喵喵叫唤，正是薛定谔所托之猫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼前此人，正是被称为时光老人的阿尔伯特爱因斯坦，亦是这一代最强的物理学宗师，其左拳名曰广义相对，右拳名曰狭义相对，更兼时间虫洞功，光速泯灭掌，在二十世纪初期，近无敌手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能面前此人，钱学森不禁血气翻涌，就要起身，忽地却想起一事来，慌忙道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“茉莉呢？！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“什么茉莉？”爱因斯坦愣住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“和我一起的女孩啊！她是居里夫人的爱徒！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我找到你的时候，你就是一个人啊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不可能！茉莉是冯卡门教授派来帮我的，如果她不见了，一定是遇到了危险！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“可冯卡门教授告诉我，为了避人耳目，只派了你一个人。“爱因斯坦沉吟片刻：“此外，我从未听玛丽在生前说过，她收徒一事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钱学森这才茫然，环顾四周，先前那俏丽女子早已不知所踪，仿若从未出现，却又早已凭空消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只是那一吻，似乎又真实的存在过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“真是奇怪了…”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你想不想知道，为什么薛定谔量子功的秘诀，就是这只猫？“爱因斯坦眨眨眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当然！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片刻后，二人便来至爱因斯坦的办公室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱因斯坦将薛定谔的猫放在书桌上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“其实薛定谔的方法很简单，先将量子功秘诀告诉小猫，但小猫智商较低，光有这份记忆，却无法言语，但此时若以达尔文的进化功催化它，可以维持十五秒的进化，它就能帮我们写出这份秘诀。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“达尔文大师？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱因斯坦点头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，达尔文的《进化论》有两本，上本传世，道人类起源，下本修炼，促物种进化，只是随着达尔文大师殒命，后半部不知所踪，如今进化论之功法，早已失传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“然则我有幸，从赫胥黎大师的旁支中，竟得到了达尔文大师的《进化论》后半部残本，所以私下习练，有些心得，我想薛定谔是知道这一点，才要你们把猫交给我。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;言毕，爱因斯坦单手运气，口中念念有词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“杂交，隔离，性状分歧。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“生存，斗争，无限繁生。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;念咏完毕，爱因斯坦手中真气汇聚，他本就有深厚修为，胸中除却真气，更有引力波与暗物质，故学什么都特别快，见其将真气打入那只花斑猫的天灵盖，小猫轻叫一声，两眼登时瞳孔收缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“笔来！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱因斯坦急道，钱学森慌忙递上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不是给我，给猫！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不可思议的一幕出现了，那花猫捉了钢笔，竟在纸上写起字来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这正是进化论功法中的上乘武学——物种起源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不多时，待那最后一笔写完，小猫也恢复正常，欢叫着蹿下书桌玩耍去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众人拿起纸来，密密麻麻，总计六行奥地利文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;却不是什么薛定谔方程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“写的什么？！“钱学森急问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱因斯坦起初眉头紧锁，旋即哈哈大笑起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“您到底笑什么呀！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我算是知道，你那位茉莉小姐在哪了，你自己看吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钱学森接过稿纸，扫视起来——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对不起，钱先生，你的猫我掉包了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我本来想，跳车以后再解释的，结果你晕倒了，太没用了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我根本不是北美科学家协会的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的真实身份是苏联科学家研究院的 克谢妮雅 门捷列夫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没错，我也不是什么玛丽居里的徒弟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的祖父就是门捷列夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我和我的祖国都迫切的需要量子功来对抗德国人，所以抱歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我有预感，我们一定会再见面的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你现在手上的这只猫，是我自己的，你要好好养它，以后还给我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“难怪她会玛丽的神功氢化镭，原来她是门捷列夫一脉的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱因斯坦撇撇嘴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“怎么办，教授！我们去莫斯科吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你想见她吗？“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“难道不是为了夺回量子功吗？“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“可为了爱情，不是更好吗？“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱因斯坦笑着走了，留下年轻的钱学森，凝望着窗外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那里似乎有一群飞鸟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兀自往北飞去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2016-02-29T00:19:16+08:00</pubDate></item><item><title>走进北大</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/20400586</link><description>进北大了——12月13日（本周日）。&lt;br&gt;&lt;p&gt;19点。北京大学第二教学楼203。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我会有一场活动，本次见面会无需报名，来了还送礼。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;感谢北大各级领导的支持。&lt;p&gt;我们一定会度过一个美好的周末，谢谢你们。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2015-12-08T12:07:18+08:00</pubDate></item><item><title>12月8日与12月9日，在北京两场活动</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/20386093</link><description>&lt;p&gt;12月8日19:00 地点： 中国人民大学求是楼八百人大教室 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报名戳——&lt;a href="https://link.zhihu.com/?target=http%3A//www.huodongxing.com/event/3311002237800" class=" wrap external" target="_blank" rel="nofollow noreferrer"&gt;书剑恩愁录—&lt;i class="icon-external"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;12月9日（周三） 18:30：北京外国语大学逸夫楼三阶 友情提示：出地铁4号线魏公村站D口可到 &lt;p&gt;报名戳——&lt;a href="https://link.zhihu.com/?target=http%3A//www.huodongxing.com/event/6311280965300" class=" wrap external" target="_blank" rel="nofollow noreferrer"&gt;书剑恩愁录—&lt;i class="icon-external"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;能来的就来吧，反正就是现场吹牛逼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于有人说我太水，这次我跟大家聊聊托马斯全旋对汉代考古做出的杰出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来的路上开车不要手牵手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样开车要慢一点，因为死得快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2015-12-02T19:18:16+08:00</pubDate></item><item><title>《古惑仔之陈浩南与靓坤》——莎士比亚版</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/20359256</link><description>&lt;p&gt;对，我来劲了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《古惑仔之陈浩南与靓坤》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——英吉利翰林莎氏威廉大学士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十三幕&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一场 屯门街头&lt;/p&gt;&lt;p&gt;靓坤：亲爱的陈浩南，你这是在做什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈浩南：靓坤兄弟，是你来了，你是来这小小的街区里砍人吗，这些无辜者的鲜血落在尘埃中，再也不见了往日的光辉，那么请吧，请用你的砍刀吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;靓坤：哦不，亲爱的陈浩南，我只是扛起了脆弱的把子，喊来我至亲的马仔，我们拿着砍刀，本意是不让这美丽的街区，被恶人折辱，你会答应吗，你不会的，你还要维护这不义人的罪，请让开吧，我的好朋友，让我砍死他们吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈浩南：太好了，这些恶人，却都是我美妙的马仔，我祈求你有一副百灵鸟一样的心肠，不论是哪位贵人的恩赐，请你回你华丽的夜总会吧，否则我怕我会用这砍刀，击落你的心房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;靓坤：哦不，我听见风吹着我的纹身，我竟感到一丝胆怯，我不会告诉你，我怕了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山鸡：天呐，亲爱的浩南哥，靓坤的谎言像是林中的岔道，把我囚在这小小的天地里，我请你诚意的告诉我，到底砍不砍，否则我哪里也出不去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈浩南：为什么，为什么山鸡你要捉住我的心，逼我做出这样的决定，砍与不砍，这是个问题，总有人会倒下，我的思绪像决堤的洪水，一时间纷乱迷茫，我想问问我的这位兄弟，亲爱的大天二，我们砍不砍？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大天二：天呐，浩南哥哥，我只是个卑微的马仔，我梦见我从楼顶坠下，像一只破碎的白鸟，但是山鸡说的对，靓坤那张灌了蜜糖的舌头，就像一张网，我失去了方向，我也不知道砍不砍，大飞兄弟，请你不要再抠弄你鼻孔里的污泥，以关家第二位伯爵的名誉起誓，给我们一些指点吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大飞：各位，我有一言，请诸位静听，昔日骆驼蒋先生之时，帮会之中，朽木扛把，禽兽食粉...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈浩南：亲爱的大飞兄弟，你的语言体系与我们，就像金星与月亮，请你不要说话，悄悄的旁观，见证这一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;靓坤：有一位学者曾经说过，义人的诺言，胜过黄金，当你允诺过要砍死他们全家，你一定要砍死他们的全家，我不禁双膝跪地，到底是谁，说过这样的话，它如此精辟，如此有力，像春水一样，环绕着我，我迫不及待了，我现在就要砍死你身后这些人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈浩南：说的好极了，靓坤兄弟，真是好极了，简直就像春夏之交的蝉鸣，又好像橡树尖端的果实，哦，靓坤兄弟，你这个小小的罪人，你让我不得不和你互砍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;靓坤：别怪我，答应我，请让我告诉你，我的金项链，我的纹身，我的大砍刀，都可以作证，我们的互砍，是真诚的，充满了爱与无奈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈浩南：请让我告诉你，亲爱的靓坤兄弟，你会后悔的，我身边的这位山鸡兄弟，已经是三联帮的堂主，对吗，山鸡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山鸡：天呐，亲爱的浩南哥，你又在用蜜语欺负一位懵懂的古惑仔，我并没有你说的那么厉害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈浩南：神明啊，我不过是见到这古惑仔的光明，用我这双尘世的眼睛，我寻走道路，却无处可去，我发誓，只因为心思全匍匐在你这里，我如果欺负了你，就让关家的第二位伯爵惩罚我，让我落进这一池的爱之水中，化作你手中一把愚钝的砍刀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山鸡：啊！快不要对着月亮起誓，它是变化无常的，每个月都有盈亏圆缺，你要是指着它起誓，也许你的砍刀也会像它一样无常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈浩南：可是我...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山鸡：好，别起誓啦。我不是胆怯，我只是不喜欢今天的对砍；它太仓卒、太轻率、太出人意外了，正像一闪电光，等不及人家开一声口，已经消隐了下去。可我又能如何选择呢，这一朵爱的蓓蕾，靠着夏天的暖风的吹拂，也许能保护着我们洪兴，进而开出鲜艳的花来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;靓坤：那么，你们讨论好了吗，我们可以堂堂正正的，像一位真正的古惑仔那样，不惊动条子，不打扰街坊，真真正正的互砍吗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈浩南：我想，可以了，是不是，大飞兄弟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大飞：梁扛把之生平，我素有所闻，世居中环之北...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈浩南：好的我们砍吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;——十四行诗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想曾经姹紫嫣红的砍遍香港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今也尽在这一片街头沉醉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你说这砍刀与红棍风月无边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那安心卖粉又会是谁家帮会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;都是钱啊，是钱里无妄的愁思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你这一袭关二爷的美背。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;却也终归要化作似水的皱纹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恐怕将你幽囚在这孤芳自怜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是奔流的血水，是飘零的脚筋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当这马仔也去，当这条子也去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇家警察悄至，开枪在你脸庞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑道的也散去，白道的也散去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许人死之处终汇成一缕血水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一时间，你生出这万古的闲愁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2015-11-22T02:14:20+08:00</pubDate></item><item><title>10月22号下午 北京对外经贸大学</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/20275030</link><description>10月22日 晚上18:30 地点：对外经贸大学宁远楼三层报告厅。&lt;p&gt;会有一个发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动名额有限，可能要提前报名，报名烦请戳——&lt;a href="https://link.zhihu.com/?target=http%3A//www.huodongxing.com/event/7304223316000" class=" wrap external" target="_blank" rel="nofollow noreferrer"&gt;书剑恩愁录—&lt;i class="icon-external"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通知完了，打扰时间线了，鞠躬，再见~&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;补：这是发布会，先锋那个是签售会，不冲突哒&lt;/p&gt;</description><pubDate>2015-10-16T12:18:18+08:00</pubDate></item><item><title>姑娘你别哭，少侠我姓朱。——关于一本书，关于一本我的书。</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/20264655</link><description>&lt;p&gt;书这几天卖过1W了，正好这个答案是讲书的，我挪到这里。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第一次出书，就像第一次出钟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;技术还不是很娴熟，对客人也比较认生，话语间有一些忐忑，衣服太紧了，绷得难受，我从南京来，刚开始做这行，还请多包涵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;言归正传，2014年底，《年少荒唐》就写好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;一直到今年才上市，出版社之前给了我几版封面，一版比一版可怕，主要凸显了少年，孤独，粗鄙与龙，我觉得太中二了，我们不能这么中二，我现在也是出书的人了，是一名文学工作者，我想写的应该是严肃文学，就算脱光了我们也可以严肃一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;本质上，我的编辑是希望我佯装成一名上档次的作者，所以最后定了你们看到的这版，枯枝败叶的封面，仿的马尔克斯《百年孤独》。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;因为实在没别的选了，我不无担忧的跟编辑说，这封皮卖相不好，太正经了，像《苏菲的故事》，像《世界名著选读》，读者朋友们恐怕不敢去买，怕买回去听大道理，看书像看自己的爸爸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“那你说，你要啥样的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我提议，应该在封面放三角裤衩，美女视频点开就看，澳门赌场在线梭哈，像黄色网站那样，最好电子版都是用种子形式投放在草榴，编辑想了想，哈哈哈，小朱啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他笑着掏出一把双管猎枪指着我的头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你他妈不想卖了就直说。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，我的书上市了，捧着自己的纸质版，嗅了嗅油墨香，三十岁以前，终于做到了人生第一本书。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;终于可以幸福快乐的让我妈拿去在亲戚朋友面前，耀武扬威地装逼，这么多年了，我终于混成了“别人家的孩子”，没有让我妈失望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的书有一个大特点，就是宣传文案写的特别俗，腰封特别Low。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这都是我的编辑想的，我说咱吹牛逼也要符合基本法，你说我是五维时空的黑马，马我承认，五维时空就不好，你还说我是本年度最大脑洞，有一些中老年朋友，不明白什么是脑洞，远远地瞅我的书，还以为是讲开颅手术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编辑想了想，哈哈哈，小朱啊，枪指头。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“你他妈不想卖了就直说。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;我这本书其实是非常普通的一本书，他没有表达任何难以启齿的思想，只是一些像小孩儿吹牛逼一样的碎嘴，说了一些过去的故事，偶尔让人觉得羞耻，或者无聊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;书里有错别字，我最重要的黄粱一梦，最终版里还是荒凉一梦，有个女主明明叫夏欣，结果某一段里她叫夏美，我打电话给编辑，你真牛逼，我想打死你好吗。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;编辑说我现在能穿过电话线一枪打死你，你信不。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我当然不信，人怎么能穿过sa%&amp;amp;^%*SDaihdas(*)*_)&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“你他妈不想卖了就直说。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;说到出书以后，我万分的惶恐，我怕人看了我的书，就长叹一声，什么玩意儿，白喜欢他了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个虚荣心很强的作者，我有一颗尊贵的玻璃心。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我会守在微博，豆瓣和知乎，搜书评，一看见差评，我就浑身过电，我偷偷给编辑打电话，能不能把这些骂我的人，都找出来，咱们摸黑去把人给办了，&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;编辑告诉我，其实没有什么差评，我又寻思，那一定都是你们他妈请的水军。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我总是心忧着，念叨着读者朋友们买不到书，我怕他们等太久了，心里的期许高了，等书到了，就发现，这根本不是一本从天而降的黄书，它只是一本普通的故事书，带着你普通的摇摆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;它是我的第一本书，绝非最后一本，所以它必然不是最好的一本，对于一个喜欢写书的人来说，永远会有最好的一本，那就是下一本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;我最大的感受，就是不够，总是觉得，如果再给我点时间，我还能写，我想我能写得更好，如果我这么觉得，我便不能停留。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是一只在风口的猪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;快意的徜徉的，恣意的疯狂的，远在深谷，近在心口，有一些事儿能让你跃跃欲试，躁动不安，我还能写，写的不好也没关系，我还可以长久的写下去，我太爱写了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人这一辈子，找到一件自己喜欢做的事情，就是个大写的骚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为人的惆怅，运命的波折，一度有人告诉你我，做不到就不要去想，想到了也请你去忘，然则你总是想，总是不能遗忘，你要死皮赖脸，且大言不惭的空谈梦想，毕竟你我还年轻。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有人会骂你，就像骂我一样，有人会说你不行，就像说我一样。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;什么屠龙，什么少年，什么狗血的玩意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;我一度以为我是写不了书的，我不是那种，一开始就知道自己要做什么的人，也绝非在很小的时候，就拥有天赋的人，我与许多人想象的潇洒略有不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你指天指地的愿景，曾经自己看来也不太可行，常酒后疾呼，风驰电掣，也被人说成是上蹿下跳的傻逼。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是狂风在吹啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;月照白涛，霜吞大海，气势还在，就不能输。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我写书，就是写一些明知不可为的事情，光怪陆离的浪漫，可得而最终舍弃的结局，但我从不后悔。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;它若是不好看，没关系，它若是好看，我谢谢你。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第一剑，拙是拙了点，它一定还能更好，我谢谢你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我脑海中的画面，那是春雨下了一夜，窗台上露尖的鲜苔，吱呀一声木门被推开。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;旅人们要启程了，向着远山前进，奏一曲六弦琴，瞧那扑了霜的剑柄，落了尘的铁笛，我听闻持斧的火炉，高歌的玉女，堕落的圣骑，与那些疯癫的道士，无名大侠，粉红色的是双腿，乳白色的睫毛，碧玉是香炉，棕黑是鹿角，诸多变幻交织，诸多业障凡人，那将是一个怎样的世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无限有趣，无限有趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无限有趣的世界，等着我们去欢喜别离，赌上命与爱，受人耻笑与唾弃，被人拱卫着，被人欣赏着，被爱着，被恨着，诸多的情感与烦恼，海之尽头与山之幽静，我还没有一一体会，我一定是个怕死的人，我还要做很多的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一定要都写下来，写一辈子那么久。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扑向这一份令人燥热的闷骚无比的人生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世人都笑屠龙幼稚，中二无情，可偏偏人生在世，硬要活成一个热血沸腾的傻逼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你这么说，我一定支持你。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在杏花村的酒馆里，有个姑娘一直在哭，四五个男人围了她，角落里坐了这位初出茅庐的小侠客，他第一次遇见这样的事，原来这就是师父说的天下不平，这姑娘心惊胆战，这位小侠客的手心里也浸湿水汗，一柄破剑在手，两袖尽他妈清风，那一天杏花村里白如雪，早春四月春似梦，这位小侠客最终还是站了起来，鼓起勇气拍了下桌子，手掌震的通红，引得众人呼喝。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“哪来的王八蛋？！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;“姑娘你别哭，少侠我...我姓朱！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;​&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2015-10-11T22:28:56+08:00</pubDate></item><item><title>是的，我就是连连仁波切——《年少荒唐》截选</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/20248752</link><description>&lt;p&gt;《年少荒唐》截选试读&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——故事十九《老板，上机》Page164&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;5&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“看来，只剩我了呢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甜美的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女老板优雅地走出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“太复杂的我不会，我们就比连连看吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女老板微微一笑，范小凡回以颜色，表示自己在厂里做了五年会计，平常没事就玩连连看，连续三年获得厂区连连看皇帝称号，是广大女工眼中的连连看天尊，你太会挑了，必死无疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女老板不以为意，她点开游戏，示意开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连连看是一种考验人类灵魂与感知力的终极游戏。很多人不知道，以为很简单，其实它的节奏，搭配，时机，需要有极其精密的计算，而那些彼此消融的砖块，更是富有哲学隐喻。能玩的人多，会玩的少，参透的简直凤毛麟角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范小凡算一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他几乎没有停顿，消一对的同时，就想到了下一对，第一步，就比你快三步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一只手，一件鼠标，就是天与地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整个过程，女老板始终托着腮，饶有兴趣地观摩，她似乎并不心急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旁观者发出惊讶的赞叹，范小凡手速之快，迫使鼠标本身也模糊不清，而屏幕上的积分已经达到了数万级别，这可是个消除一对只得2分的游戏啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“认输吧，我的实力可是帝王级的。”范小凡嘴角上扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女老板托着腮，又看了一会儿，撇撇嘴，表示自己要开始了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“陪你随便玩玩吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玉指点击鼠标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么叫雷厉风行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么叫动如雷霆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天下游戏，唯快不破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;挥舞鼠标带起呼呼的风声，点击的声音好像瓢泼大雨。在女老板面前，时间有如玩物，由于滑动鼠标的速度过快，鼠标垫燃起了火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，女老板的左手仍然为自己点上一支烟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这世上，就没有我不能连的东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传说中，在喜马拉雅山脉深处，有一座网吧，网吧里住着十世老板，见过她的人，都说她是一位绝丽的美人。她的网吧只招待那些在游戏世界里获得过特殊荣誉的人，来过的人，都倾慕她的美貌，可美人不属于任何一个人。她说，自己曾被心爱的男子伤害，不想再经历感情，也看淡了往事如烟。为了祝福每一位相爱的人，她玩起了连连看，整整十年，成为雪山上的神话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“传说竟是真的。”范小凡皱眉，加快手速。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;​&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是的，我就是连连仁波切。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;5小节​完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2015-10-02T13:35:31+08:00</pubDate></item><item><title>如果他说爱过，你就杀了他，因为他撒谎，如果没有，你也杀了他，因为绝情——《年少荒唐》 截选</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/20242865</link><description>&lt;p&gt;《年少荒唐》片段截选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事三《半匹红裙，一柄剑》 Page008 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;湍急的江流中，跃出一只河怪。河怪尖嘴猴腮，无尾无毛，双目通红，它咋呼着，竟能说人话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河怪说，我要吃你，好不好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小黎姑娘一抖宝剑，火光炸开。那河怪吓得哆嗦，说我是水里的精怪，见不得火，我怕得很。小黎姑娘笑了，舞剑虎虎生风，她说不要过来，速速去罢，不然我不饶你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河怪呜呜地哭，它说你穿着大红裙子，一定是逃婚来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小黎姑娘说，我的新郎跑了，我有话问他，倒是你，为什么哭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河怪说，我不知道，我总是呜呜地哭。我想起我的男人，将我绑上大石头，丢进江水中。乡亲们说，要用村里最好看的女人献给河神，我就是那个最好看的女人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我看不出来。”小黎姑娘说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河怪说，我被绑起来，我的男人亲手绑的。他怕得紧，一句不行也没有，他不像你，敢用刀枪棍棒，他怂得很。沉江之前，他在我耳边说，下辈子还娶我，让我安心地去，他是怕我死了变鬼缠他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，我沉了江，浑浊的泥水灌进我肚子里，把我憋死。我转醒过来之时，却已是个丑陋的河怪。我学会了呜呜地哭，在江底哭，头顶是奔腾不止的长江，日夜不息，像是一片咆哮的天空，水流卷走我的泪水，只留下通红的眼睛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我哭人们说的郎才女貌，也不过如此，哭那些情人佳话，断无善终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“别哭了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小黎姑娘挥剑，剪下自己冗长的裙摆，真的好长好长。那些质地良好的布料，扬手一抛，便卷进江风之中，呼啦啦，一去不返，打了几个旋，落进滚滚江水之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我送你了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河怪说，谢谢你，如果你见到你的男人，就问他，你如果有一丝一毫地爱过我，你为什么这么做。如果他说爱过，你就杀了他，因为那是谎言，如果他说没有，你也杀了他，因为绝情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小黎姑娘点头，风吹起了层层波浪，偶尔有猿猴的叫声，老松摇曳，松涛如大海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小节完 &lt;/p&gt;</description><pubDate>2015-09-28T22:01:18+08:00</pubDate></item><item><title>好像做出了什么了不得的东西...</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/20239367</link><description>&lt;img src="https://pic2.zhimg.com/c3a0610e7c00380281064ff772ace889_b.jpg" data-rawwidth="368" data-rawheight="516" class="content_image" width="368"&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://pic3.zhimg.com/3104223a23ebd28904fecb396ca684c2_b.jpg" data-rawwidth="368" data-rawheight="516" class="content_image" width="368"&gt;&lt;img src="https://pic2.zhimg.com/1971b7c4f6a22c54d10c3500cc8268dd_b.jpg" data-rawwidth="368" data-rawheight="516" class="content_image" width="368"&gt;&lt;img src="https://pic1.zhimg.com/fbbcb38fa6757470d8cff7257be82788_b.jpg" data-rawwidth="368" data-rawheight="516" class="content_image" width="368"&gt;&lt;img src="https://pic1.zhimg.com/ca1f114adfe4a9672526f1574567f6b4_b.jpg" data-rawwidth="368" data-rawheight="516" class="content_image" width="368"&gt;&lt;img src="https://pic3.zhimg.com/41b5d8aa1b384be5627540d59fbe7c0e_b.jpg" data-rawwidth="368" data-rawheight="516" class="content_image" width="368"&gt;&lt;img src="https://pic1.zhimg.com/c25446622e94532854c87eadf148aec8_b.jpg" data-rawwidth="368" data-rawheight="516" class="content_image" width="368"&gt;&lt;img src="https://pic2.zhimg.com/c7a85ddba068e1ad4028e7e843b9bba5_b.jpg" data-rawwidth="368" data-rawheight="516" class="content_image" width="368"&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;哈哈哈，最近叶良辰把我笑死了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我跟个风，拿去玩。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2015-09-26T17:31:58+08:00</pubDate></item><item><title>我的书开始预售了，请大家多多指教！谢谢！</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/20219013</link><description>&lt;p&gt;一半是逗逼，一半是忧伤，一半是荒唐，一半是流氓，半推半就，春情不老，欲拒还迎，年少风骚。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;亚马逊&lt;p&gt;&lt;a href="https://link.zhihu.com/?target=http%3A//www.amazon.cn/%25E5%25B9%25B4%25E5%25B0%2591%25E8%258D%2592%25E5%2594%2590-%25E6%259C%25B1%25E7%2582%25AB/dp/B014IOVP52/ref%3Dsr_1_1%3Fie%3DUTF8%26qid%3D1442294214%26sr%3D8-1%26keywords%3D%25E5%25B9%25B4%25E5%25B0%2591%25E8%258D%2592%25E5%2594%2590" class=" external" target="_blank" rel="nofollow noreferrer"&gt;&lt;span class="invisible"&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class="visible"&gt;amazon.cn/%E5%B9%B4%E5%&lt;/span&gt;&lt;span class="invisible"&gt;B0%91%E8%8D%92%E5%94%90-%E6%9C%B1%E7%82%AB/dp/B014IOVP52/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;amp;qid=1442294214&amp;amp;sr=8-1&amp;amp;keywords=%E5%B9%B4%E5%B0%91%E8%8D%92%E5%94%90&lt;/span&gt;&lt;span class="ellipsis"&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class="icon-external"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当当&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://link.zhihu.com/?target=http%3A//product.dangdang.com/picture/23774929.html" class=" external" target="_blank" rel="nofollow noreferrer"&gt;&lt;span class="invisible"&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class="visible"&gt;product.dangdang.com/pi&lt;/span&gt;&lt;span class="invisible"&gt;cture/23774929.html&lt;/span&gt;&lt;span class="ellipsis"&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class="icon-external"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;京东&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://link.zhihu.com/?target=http%3A//item.jd.com/11771036.html" class=" wrap external" target="_blank" rel="nofollow noreferrer"&gt;《年少荒唐》(朱炫)【摘要 书评 试读】&lt;i class="icon-external"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天猫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://link.zhihu.com/?target=https%3A//detail.tmall.com/item.htm%3Fid%3D521920873549%26spm%3Da310v.4.88.1" class=" external" target="_blank" rel="nofollow noreferrer"&gt;&lt;span class="invisible"&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class="visible"&gt;detail.tmall.com/item.h&lt;/span&gt;&lt;span class="invisible"&gt;tm?id=521920873549&amp;amp;spm=a310v.4.88.1&lt;/span&gt;&lt;span class="ellipsis"&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class="icon-external"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博库&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://link.zhihu.com/?target=https%3A//detail.tmall.com/item.htm%3Fid%3D521920873549%26spm%3Da310v.4.88.1" class=" wrap external" target="_blank" rel="nofollow noreferrer"&gt;https://detail.tmall.com/item.htm?id=521999281551&amp;amp;spm=a310v.4.88.1&lt;i class="icon-external"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文轩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://link.zhihu.com/?target=https%3A//detail.tmall.com/item.htm%3Fid%3D521910527740%26spm%3Da310v.4.88.1" class=" external" target="_blank" rel="nofollow noreferrer"&gt;&lt;span class="invisible"&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class="visible"&gt;detail.tmall.com/item.h&lt;/span&gt;&lt;span class="invisible"&gt;tm?id=521910527740&amp;amp;spm=a310v.4.88.1&lt;/span&gt;&lt;span class="ellipsis"&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class="icon-external"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;感谢大家一直以来对我的支持，能出书，能走到今天，都太感谢大家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前只是预售，很快就会正式上架！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢谢！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;----------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天很感动，真的很谢谢大家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我只是个普通的人，写了一些莫名其妙的呓语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我本来想说一些冠冕堂皇，如今我想了想，就是很简单，贴了一些链接，不想说别的了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;觉得很感动，我写的故事，从未有受过稿费，大家也可以署名随意转载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我喜欢大家那些2333,666，笑的合不拢腿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢谢大家。&lt;/p&gt;</description><pubDate>2015-09-15T21:37:17+08:00</pubDate></item><item><title>用中二的语言写历史</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/20151123</link><description>&lt;p&gt;今天写在微博的，转这里，博君一笑。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“和你们这些国军嫡系不一样，我们光是活着就已经竭尽全力了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天的李宗仁，也如同男子汉那样抽着根据地土烟，不愧是被称为桂军之神的男人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“让人不幸的根据地就让他和土八路一起陪葬吧！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冈村大将露出了邪魔般的微笑。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果没有东北军，我就无法保护你，可如果手握东北军，我就无法抱紧你。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东北最后的男子汉，少帅张学良盯着蒋总统，泣不成声。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;4&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”就算我没有继承青天之血，可我...也想守护父亲的梦想啊！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙科垂丧着头，坐在行政院前的台阶上，擦了擦泪。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;5&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不，人类并不会因为战争而失去对爱的知觉，就像鬼子的炮楼上也会开出光明的花朵。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汪主席目视远方，伪政府的墙上也开出了来日的雏菊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;6&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小平同志，这个世界遵从着等价交换的原则，想要挺进大别山，就请做好以生命为筹码的赌注吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个男子汉的手臂紧紧攥在了一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这个世界还有谁值得他眼镜蛇王刘伯承，将后背托付给他的话，那一定是小平同志了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;7&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”委座，我想...守南京！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了拾起遗失的梦想，曾经的黄埔MVP唐生智跪在了蒋先生面前，泪流满面。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;8&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“吾等前方，绝无敌手。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1948年，林彪入关。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;9&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“只要有国军飞舞的地方，就有转进的意志。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汤恩伯捋了捋头发，扔掉吉普车，面色从容地跑进一片玉米地。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;10&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“微笑，这个时候，只要微笑就好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孟良崮上，李天霞发给张灵甫最后的电报。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2015-08-08T00:45:54+08:00</pubDate></item><item><title>也许夏天就能见到这本书，节选了一些标题，可以感受一下，希望你们会喜欢。《年少荒唐》（暂定）</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/20086639</link><description>&lt;p&gt;随便节选一些新书的章节。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大家可以看看。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;夏天就能见到了，谢谢大家。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;4.她什么都不知道，她就想做一片让心上人撒欢奔跑的草原。但人家这匹马，要的是整个银河系。——汤圆，我是杀手彭彭&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;5.她尝了块儿排骨。肉嫩味儿香油盐恰好的小排骨，含在嘴里，眼睛哭了，抽鼻子，泪珠沿着眼角，滴溜溜滚落，冲花了小片儿眼妆，就像丹青染墨，仕女无情，那些上好的颜料，都在细小细小地化开。——李自成大战陈圆圆&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;6.杨秋之逢人就说，神雕侠侣是一本伪书，垃圾，故事里三个人，一对情侣一只雕，杨过与小龙女坠崖了，他们也不想想大雕怎么办，大雕活着不累吗，不难受吗，连个说话的人也没有。——青羌大海&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;7.就像一个人穿越森林，总会途经沼泽与湿地，面临猛兽毒蛇，可这些总会过去。你穿过去，就能见着翠叶河与玫瑰花圃，会有人在花圃里等你，摘了一手的玫瑰，只为了送你。——   一夜恩师   &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;23.男人叹了口气，他说为什么呢。几千年了，我从尧舜的时代一路过来，你是最死心眼儿的，这个世界，任何事情都可以通融。——北京地铁安检员&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;24.街道可以抢占，内心的灵魂，却无法抢占。——铁甲威龙大战十二摊主&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;26.这或许是飞蛾扑火，螳臂当车，但几百个男人驾驶着宇宙战舰，又怎么能龟缩，它本该拥有炮火与雷霆，它本该咆哮在浩瀚的星辰中。——宇宙，战舰，炮火，轰轰轰&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;28.所以，谁驳了他的面儿，他就断谁的路，谁断了他的路，他就要谁的命。——河北万磁王&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;31.我隐居在宿管之中，有自己的目的。今日出手，不过是在屠龙的路上，途经了你们的风景。——计生委妖精办的日常（二）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;​&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;48.大哥，咱们玩了一早晨角色扮演，您不累吗。——不好！新郎中计了！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;49.我们的人生有时候，确实会像一场酒局，它起起落落，有高潮也有呕吐，有相逢，必有离别。但有一天，我希望将他们一一捉来，举杯畅饮。——我的征途是一斤二锅头&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;50.我沉沉死去如同沉沉睡去，无知无觉，无声无息，无心无晓。我再也不能领略爱情的美好，诗歌的震颤，美食的甘滋。我将腐朽，投入铁炉中烧成一把薄灰，我的子孙们哭泣着送别我，然后过上另一份不过如此的人生。——哦，船长！我的船长！&lt;/p&gt;</description><pubDate>2015-06-25T14:55:21+08:00</pubDate></item><item><title>只有让叶老师觉得好吃的粽子，才能征服叶老师，征服了叶老师，就能成为神之左手，传说中，老师的得力小助手</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/20081224</link><description>&lt;p&gt;1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天色正好，初夏的小雨方才下过，空气里沁着一股咸湿味道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上课铃响了，孩子们欢快的涌进教室，小鸟叽叽喳喳，太阳公公也慈祥微笑，叶老师早早的来到讲台，今天她像往常一样和蔼可亲，只是她明媚的双眸上，勾勒出一弯浅浅的眼袋，不到30岁的脸上，早已露出了倦容，要改这么多小朋友的作业，她一定很累，这眼袋一定也是她无数个夜晚，头顶繁星，和男友双飞的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘小流拎着粽子来到六年二班的教室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天是端午节，叶老师将最后一节课，安排成课外劳动成果展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一天，全班的小朋友都要带着自己包好的粽子，来请老师品尝，进而传递出小朋友们灵活动手，聪明动脑，爱生活，爱老师，爱祖国的美好心愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，都是假的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上每个小朋友都卯足了劲，要做出达到“好吃”境界的粽子，因为叶老师爱吃粽子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有让叶老师觉得好吃的粽子，才能征服叶老师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;征服了叶老师，就能成为神之左手，传说中，老师的得力小助手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是凌驾在所有班干部头顶的达摩利斯克之剑，不亚于白宫的大总统之椅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而刘小流，就是为了这把至高权柄，才诞生在这个世界上。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为你纪念我国投江溺毙的伟大诗人屈原，纪念他与老情人楚王刚直不弯的一生，大家请开始吃粽子吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶老师宣布完开场白，决定，首先以互相试吃进行淘汰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过激烈的搏杀，活下来的全部都是班干部，能够当班干部的人，果然实力非凡，那些庶民的粽子毫无还手之力，根本无法达到“好吃”的境界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“ちくしょう！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吃过粽子的小朋友就好像知道真相的柯南一般，一道闪电贯穿天阴穴，让人兴奋的想要轮刮眼眶。还好今天班长大人得了小儿风湿性红疹在儿童医院拉肚子，否则以他的实力，粽子一旦卍解，真不知道小朋友们小小年纪能不能承受这种来自尸魂界的设定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前场上残余的选手里，只有刘小流不是高级干部，但是他嘴角上翘，微微冷笑，这种逆境，恰恰能激发一个人的斗志，他感觉的到，红领巾像大火一样灼烧着胸腔里的根根肋骨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;余下的选手，将面临叶老师的直接试吃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传说中的班主任之舌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;快想起少先队员的誓言吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“吾等前方，绝无敌手。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“老师，请尝尝我的粽子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳动委员马力端上了自己的粽子，土褐色，冒着滚烫的热气，可怕的家伙，今天已经上了一天的课，他的粽子竟然还是热的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶老师亲启朱唇，咬下了小小一块儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仿佛大地母亲的呼唤，五千年的风和雨啊藏了多少梦，黄色的脸黑色的眼不变是笑容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶老师看见自己置身于黄土高坡，高扬的麦穗，古铜色的皮肤，那是农家汉子爽朗的笑容，他们将叶老师是结结实实的抱了起来，在她的胸脯里，诉说着劳动最光荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶老师转醒，愣愣的看着马力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这...这是什么粽子...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马力面不改色，他家三代务农，在食物上有着常人无法企及的境界，据说，他曾将单手捏出了，达到“好吃”境界的农家之粽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我在粽子里掺了万年黄河之水，小米由黄土高坡千年沃土所养，选用上好的山南之米，再有二十八个肌肉壮实的古铜色农家汉子连夜拍打，他们粗糙的大手搓揉着肉馅和米料，不断的，不断的，不断的...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不要再说了，马力同学，你的粽子，好吃！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全场哗然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶老师难道第一轮就被攻陷了吗，难道马力仅仅首轮就要获得了得力小助手的华丽称号吗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶老师面色绯红，这枚粽子流淌着滚烫的阳刚之力，那是千百年都不曾变过的，大地少爷的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“马兄，厉害。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说话的是罗少秋，此人一身白色校服，一尘不染，作为学习委员的他，经常说知识就是力量，知识就是情妇，知识就是托马斯人体三段式直升机，以此鼓励小朋友们认真学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，罗少秋端上了自己的粽子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“叶老师，我的不一定比马力差哦。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶老师笑说，罗少秋，我听说你为人心细，你的作业本总是检查两遍，你的粽子，一定也是清新拂面，老师已经等不及了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶老师亲启朱唇，咬了一口X2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短暂的沉默，像是暴风雨前夜平静的海面，黑压压，阴沉沉，总觉得有什么东西要蹿了上来，该死的，难道是黄金梅丽号吗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这...这是...这是...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶老师普通跪到，她的包臀裙这一刻恰到好处的上扬3公分，但这一切，有可能都在罗少秋的计算之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘小流倒吸一口冷气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我操他妈的，是真理之粽。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;4&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓真理之粽，是每一个科研工作者一生的追求，学习永无止境，朝问道夕死可矣，学者的一生，所追求的就是道之所在，人类科技的限界，文明的延伸，本该是永无止境，而这一切的终极，就是真理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶老师感觉到，无穷的智慧涌向大脑，这一瞬间，她发觉那二十八个农家汉子是多么可笑，甚至她在大市场48块一件的包臀裙也可以随手舍弃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的眼里，只有真理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人类进化的未来，我们能不能抵达木卫三，小熊星座到底住着小熊还是皮卡丘，星矢被打残的第六根脊椎有没有出现畸变，恐龙会打麻将吗，钢铁侠如何撒尿，海贼王到底什么时候完结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天呐，太多的未知得以解答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“太...好吃了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全场哗然X2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竟然获得了“太好吃”的评价，难道罗少秋就要成为得力小助手了吗，我操难道在真理面前我们都是虚无吗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孩子们都留下了感动的泪水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“叶老师，这是我用四十九本习题册，外加大英词典，康熙大典，少年儿童百科全书，一并碾压而成纸浆，投入锅中，在将粽子至于其上，烹煮而成，但仅仅如此，仍不能做出传说中的真理之粽，我在粽子的肉馅里，混杂了一种失传已久的作料。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“说！是什么！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶老师揪住罗少秋的红领巾，对智慧的渴望已经让她顾不得太多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“十万个，为什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗少秋一字一句的说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶老师如遭雷击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘小流单膝跪地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他妈的，好险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果让罗少秋拿到《小灵通漫游地球》，恐怕这枚粽子就要改写三维空间的坐标数据，到时候三体人就会觉察到我们的存在，人类就不得不选出一个执粽人来抗衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好像想的有点多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶老师陷入一种沉寂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到另一个声音响起。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;5&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“叶老师，尝尝我的粽子吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走上来的，是不但个子很小而且那里也很小的生活委员董涵宇，他的手里捏了个不到掌心大小的粽子，普普通通，毫无新意，但刘小流绝不敢小觑这个男人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生活委员董涵宇，被誉为这个世界最懂生活的男人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他，又会捏出怎样的粽子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“还有比罗少秋更厉害的粽子存在吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶老师亲启朱唇，吃了一口X3&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫无变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的粽子，怎么.......哎？我怎么哭了？.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那是柔软的房间，淡黄色的阳光恰到好处的流淌进来，咕嘟咕嘟冒着热气的水壶，午后慵懒的大花猫，彭于晏吴彦祖张震金城武，四个传说中的帝国皇家禁脔，生着线条分明的胸肉，汗水淋漓的背脊，八条胳膊组成了人体爱之船，依次捧起叶老师圆润光滑的双乳，轻轻嗅了上去，如同猛虎细嗅原味内裤。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“爱してる。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;董涵宇笑起来，如同红叶满山谷，夕阳落平湖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一瞬间，叶老师足以感动中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是传说中的——情爱の粽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董涵宇两手一摊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我一共用了四个人来做这枚粽子，他们是苦恋之人，热恋之人，初恋之人，与失恋之人。以暗恋之酸，热恋之辣，初恋之甜，失恋之苦，加以调制，它无馅无味，无因无果，存在就是现在，现在即是将来，将来引导过去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“好吃的不得了...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全场哗然X3&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竟然还有比“太好吃”还要可怕的评价，传说中的“好吃的不得了”，寻常人就算能够做出“好吃”级别的粽子，已经可以被成为天才，而做出“好吃的不得了”的粽子，那只能是神了吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小朋友们的泪水已经止不住了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这么看来，老师得力的小助手，就只能是董涵宇了，做出那种可怕的粽子，其他选手就算输了也很正常吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “叶老师，最后，请品尝我的粽子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘小流面色冷静。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;端上了自己的粽子。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;6&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶老师喝了口水，用试探的眼神看着刘小流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“刘小流，老师今天已经飞了好几次了，你确定你不会让老师昏死过去吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“放心吧，老师，这只是粽子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“呵呵。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶老师犹豫片刻，亲启朱唇，咬下了一口X4&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括董涵宇，马力和罗少秋在内的全班同学，都屏气凝神，试图看出一些端倪，但显然，什么也没有发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶老师咀嚼，下咽，粽子不大，很快吃完，她善于吞吐，让她吃的很快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“似乎，没什么特别的，只是普通而已吧，刘小流。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘小流嘴角微微上翘，他只是笑，却不说话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有董涵宇眉头紧锁.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不对，这不对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“刘小流，你到底要干什么？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘小流仍然笑而不语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“好了，我来宣布今天的优胜。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶老师准备起身，她要宣布今天的胜者，她紧了紧自己48块的包臀裙，拨了拨额头刚刚做过的空气刘海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一道闪电击中了董涵宇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不要！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董涵宇想要阻止叶老师，但是一切都晚了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶老师站了起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“输了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董涵宇叹气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在最后一秒，想明白了，刘小流的粽子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶老师愣在原地，她大张着口，她从未有这般震颤过，那是王座般的讲台，权柄状的教鞭，无限巍峨的山巅教室，与一万个俯首贴耳的学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一望无际的操场，都是她的领地，她有一千个班干部护卫着，高大的幡旗上，用烫金的草书写了班号，她的声音直抵天边与云海，没有人不听她的命令，所有人都要写她布置的作业，只有她说好吃的，才是好吃，她说不好吃的东西，就算是天庭宝宴，也视同土石，那些不听令的，大可以死去，因为她才是这个世界的主宰，至高的尊王，尼古拉斯·Classroom leader·班主任。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“王之粽。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;7&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶老师喃喃的，自言自语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘小流其实一直都明白，不论是好吃的，还是不好吃的粽子，本身并不重要，重要的是叶老师的评价，因为她就是这个班集体的主宰，谁能成为老师得力的小助手，全是她的一句话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;权力真是无处不在的东西，它滋养了大地和臀部的肌肤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而刘小流，只是让叶老师明白这一点而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“王之粽，粽子内部，含内外两重肉馅，仿内外城垣。以大肉做成宫阙，顶上有用蛋黄做的日月星辰，底部以新米水做成江河湖海，另有100个小芝麻雕琢成俑人与马车负责守护中心的大红枣。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你他妈的，这是个始皇陵！”董涵宇怒吼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘小流冷笑。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“好吃的一逼。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是叶老师最后的评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“好吃的一逼”，这是千百年来，做粽子的人，从未获得过的荣誉，有人说，这是神明也无法达到的高度，因为它理应是难以用语言形容的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那是获得了粽子之神屈原所垂涎的粽子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汨罗江畔不可挑战的圣母峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据说刚直不弯的屈原也曾在江底喊过“好吃的一逼”，孙悟空吃了人参果以后喊得也是“好吃的一逼”，历史上许多伟人都喊过好吃的一逼，后来，他们都醉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好吃的一逼，这还是属于这个世界的粽子吗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“看来，最后是我赢了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘小流微微颔首，他等待着叶老师最后的宣布，做出全班，不，全宇宙最好吃粽子的人，戴上得力小助手的桂冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“啊...啊...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶老师想说话，却说不出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“叶老师，你怎么了？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“糟了，叶老师吃了太多的粽子，急性肠胃炎了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“什么？！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶老师脚下一滑，跌坐在地上，她的包臀裙被桌角撕裂，眼中，那一度属于自己的顶峰体验也在悄然抽离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘小流最后一次见到叶老师，是在医院的病床上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他和几个班干部一齐去探望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;躺在床上的叶老师，今天仍然像往常一样和蔼可亲，他的男友体力透支正在床边抽烟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶老师接过了孩子们的水果，鼓励大家好好学习，即便老师不在，也不要懈怠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“只是，病房太单调了，要是有一束花就好了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众人愣住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘小流看了一眼罗少秋等人，董涵宇更是卷起了袖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁能送出，堪称“好看”的鲜花呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还是说，这一次，又要拿出什么了不得的品种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小心，我要送花了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2015-06-21T13:50:54+08:00</pubDate></item><item><title>三天之上，以道为尊，万法之中，降妖为首，听，那是熟悉的歌声。——长津湖白骨战（4）</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/20070433</link><description>&lt;p&gt;13&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夜晚的长江，温度降至冰点，目之所及，都是漂浮的尸体，血红色的江水看起来永无尽头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;木桨拍碎了冰块儿，水手们艰难地拨开那些浮动的大家伙，缓缓划桨，若是在天空往下俯瞰，在无边黑暗的湖面上，可见一点微弱近乎星辰之光的火把，冬风中呼呼作响，随后，你又能看见更多的火把跳跃着，每一处，都是一艘小舟，舟上，坐了好些个衣衫褴褛的中国士兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年轻的男孩拽了拽中年人的衣角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“师父，鬼子在哪？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中年人指了指最前方，对岸有一座灯火通明的营地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “师父，你不怕吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不怕，因为天道在咱们这儿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;师父摸了摸男孩的头，粗糙的手像一张磨砂纸，他笑起来的时候，脸上的皱纹堆在一处，在火把的光影中，有一些可怖，但并不让人讨厌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一侠，等会你知道怎么做吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男孩咬了咬手指，点点头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我怕。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一年，是1937年的冬季，林一侠15岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此刻，天将拂晓，对岸的日军经过了一夜的屠杀，皆精疲力软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国军沿着河堤，缓缓摸上了营地，这是一只仅剩的队伍，他们并不打算活着回去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万籁寂静，黎明前最后一丝黑暗，随后，这一缕黑暗也收敛下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人开响了第一枪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“打小日本！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更多的人呼喝起来，胸中如同洪水倾泻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;师父拽着林一侠，塞给他一把道符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“六丁六甲，闻我威名，天雷昏昏，地雷殷殷！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;师父手中桃木剑凭空画了个圈，便有响雷天火，冲那日军的营帐去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对这突如其来的突袭，日军经过短暂的混乱，很快找到了各自位置，训练着实有素，一时间长短枪齐发，有人抽出了武士刀，短兵相见，血花绽放，师父一柄桃木剑，拼杀在前，若是不说，正看不出平日里是个贪吃的温吞道士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机枪哒哒作响，更多举着大刀的国军士兵扑倒在地上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数九寒天，他们甚至只穿着草鞋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲜血融进堤岸的泥土之中，年轻的，颓老的，皆倒毙在一处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一股浓烈的血腥味儿冲刷着林一侠的鼻腔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一侠！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠硬着头皮，咬破手指，在那道符上写起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“五...五鬼...五鬼，奔...奔逐...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正吟咏着，子弹擦着头皮而过，击中身旁人的喉咙，鲜血便如喷泉一样抛洒出一道弧线，尽数落在幼小的林一侠脸上，后者瞪大了眼睛，牙齿发颤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“师...父！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“机枪手！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火舌从枪管吞吐，日军的机枪阵地，那是一把死神之镰，且收割弱者的性命，他们有的人，高喊着口号，身中数弹，正面栽倒，便再没有起来，山河破碎，每一个试图挽救它的人，都将付出高昂的代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在漆黑一片的江畔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁也记不住这些人的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“阳...阳明之精，神...神极其灵...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一侠！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我在念！师父！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火炎的光辉从道符里蹿出来，黄纸翻动，有了灵气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“起！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠将自己的血死死点在道符上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大火化成一道火龙，盘旋吞吐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“成...成了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火龙扑向日军阵地，后者一片哀嚎，灿烈的火炎熊熊燃烧，大地也烧的滚烫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“师父！我做到了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠狂喜着，欢呼雀跃，这是他这辈子，第一个成型的法术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;师父擦去胸口的血渍，他斜靠在滩头的沙土里，吐出一口气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像是松了这辈子的劲儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“好...你出息了...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“师父？！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“师父死不了...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠扶起师父，后者干燥的皮肤正在褪去血色，子弹贯穿了肺泡，他的时间已经不多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小鬼子，打的真准。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “师父，我带你跑！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠双手正要结阵，师父的手狠狠抓住了他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不，我不走了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠愣住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“国家都要亡了，再退，咱们还能往哪退。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;师父的手指抚过林一侠的脸，留下五指的血手印，随即他的表情僵住了，以一种安详的姿态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠愣在原地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他猛然想起什么，但那又是模糊的，他似乎不该在这里，可他从哪里来，又让人捉摸不定，周围的景象随风而逝，多年的故事被人掩上了封皮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像是有一万个声音在哭泣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又有一万个声音在呐喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些熟悉的面孔，分明是有名字的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在黑暗中摸索，听见了炮火的轰鸣，水母般的照明弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;永远长不大的小赵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;死去的师父，还有那三个只认识不到四个小时的家伙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他看见叶真追着军绿色的卡车奔跑，车上押着他的父亲，年轻人摔了一跤，跌坐在地上，他哭喊着，我的父亲不是资本家！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他看见霍大全和战友们打在一处，满脸的血印子，只因为战友说他老家的媳妇儿跟人跑了，他像一头铁牛，横冲直撞，而在几里之外，林一侠的目光穿越了土地与天空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他又看见刘摆子替医疗班的小护士算命，捏着人家的手，说人家血光之灾，非一个壮年男子挡煞不可，说着，小胡子翘了翘，小护士问，你的家在哪，刘摆子笑了笑，他已经无家可归，他的家人都死在重庆大轰炸的炮火之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而如今这些人，也死了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“林一侠同志，这不是你该来的地方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠睁开眼，一团混沌，是被炮弹掀开来的黑土，与染了鲜血的雪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他大口的喘气，胸口流血不止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “师父...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他嘶哑的声音，淡淡的低语，只有风雪呼啸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无人回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下碣隅里的战线上，在天空上呼啸而过的，是洛克希德公司的F86，他们护卫着，实际上，并不需要护卫，翼展接近数十米的巨型堡垒，B52，正在对志愿军阵地进行无差别轰炸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;炮弹声让人耳聋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地面上，一七二团三连三排的杨根思，刚刚引爆了自己阵地上的炸药，身躯被吞没在一片火海之中，中美双方在这里进行了炼狱般的颤斗，志愿军的子弹尽数打光，更多的人随着军号声冲上来，这些年轻的生命随后便在机枪的扫射中扑倒在地，再也爬不起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上刺刀！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阵地上，一支部队冲向谢尔曼掩护的美军，试图依靠近战弥补双方火力的不足，他们都是淳朴的农民子弟，有些人一辈子，是第一次见到飞机，但随后高天上投掷的凝固汽油弹，将他们的肉体与灵魂都烧了个干净。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些中国人都疯了吗！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特遣队指挥官团长麦克劳恩在战壕里破口大骂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后一颗流弹击中了眉心，他睁着眼直挺挺地倒毙下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更多的人冲上来，更多的人死去，尸体像一座可怕的肉山，囤积在可见的各个角落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而当五连连长王定安带领着全连最后七个人登上美军阵地的时候，他看见了不可思议的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个美国老人，王定安没有见过什么美国的老人，他们大多数年纪轻轻，就死在了他的枪口下，但这一个，银发披散在硝烟之中，他孤独的站着满地的死尸之中，兴奋的搓着手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国人！投降不杀！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王定安按照作战手册，说着山东味十足的英语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“嘿！你好哇！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文斯冲他们招了招手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王定安才看清，他的胸口，尽是白骨，硝烟钻了进去，又拱了出来，像是一座被打烂的风箱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鬼啊！连长！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有小战士吓的喊道，他们不怕战火与敌人，但是没受过多少教育的他们，对鬼神敬而远之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“怕什么！这他妈也是美帝国主义的鬼，照样打！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一梭子子弹过去，老人晃了晃，并没有倒下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eye for eye, and tooth for tooth.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老人默默念到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“义人虽七次跌倒，仍必兴起，那死去的，必令你行走，起来吧，我的兄弟姐妹，起来吧，你们是笃信教义的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王定安惊恐的表情定格在脸上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腐朽的，苍白的，缺手断脚的，乃至失去头颅的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;都站了起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们有美国人，也有中国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汇聚成一只没有生命的军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上帝保佑美国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文斯手中骨杖一挥，死亡的气息钻入那些冰冷焦黑的尸体之中，驱使他们，唤醒他们，来到生者的国度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“让其他部队先别上来！快！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地狱的景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文斯的袍子迎风舒卷，成百的中国人在战地里哀嚎，他们的子弹徒劳的射中了那些尸体，可毫无意义，更多的人选择端起刺刀，但这并不能解决问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们惨叫着被尸体们分吃着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纵队指挥部的电话直接打到团部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“诈尸了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是警卫员最后的遗言，最后一发子弹，他留给了自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;照明弹打的这里一片光明，凯文斯很满意，这就像书上说的，真正的光明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王定安的下半身已经不知所踪，两个美国人，一个中国人，三具尸体围着他疯狂的撕咬，他疼痛难忍，拉开了手榴弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这只是阵地上悲哀的一角，战火所过，都是这样的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文斯想起了几百年前，他在伊斯坦布尔，在大君的账下，他有时候也在中东的圣城，与萨拉丁为敌，更远的地方，他去过美洲，见过黄金王挖出血淋漓的心脏，那都是美好的记忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他真的活了太久了，在东方，他觉得差不多该收手了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在那眼前的炼狱之中，出现了一个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠感到身体里有一股烧灼的热流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原本凯文斯击中的地方，被他以血写了一圈密集的铭文，像是烙铁，发出滚烫的火光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的嘴唇发紫，只能要紧舌头，保留最后一丝意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你还活着，异教徒，不可思议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文斯笑了笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是续命之法，用完就死。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哦，那你为什么要续命呢，死不是一件愉快的事么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我在下面见到了大全，叶真，还有摆摆，他们三个就问我...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠盘腿坐下，摸出了一颗烟，点了起来，他满是血污的手，微微颤抖，火柴擦了好几次，总算点着，远处，呜咽的哭泣与丧魂的嚎叫若有若无。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文斯倒也来了兴致，二人遥遥相望，被炮火烧红的夜空是他们的背景，吹起的风中尽是败落与消亡的味道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们就问我，林一侠同志，你咋也来了咧，我摇摇头，他们就揍我，他们说，你快滚回去，美帝国主义还没干倒，妈了个逼的，你来啥来！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到这，林一侠笑了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两行泪水无声落下，他是笑着哭的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我打不过他们，没办法，就他妈灰溜溜的回来了，他们说的对，还有个美帝国主义的老小子，没有干倒。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有点意思，年轻人，但你什么都不懂。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是，我只是个臭道士，只是个小排长，但我知道...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠掐了烟头，缓缓站了起来，他一字一句，咬着牙，像是有万钧的力量，脸色铁青，抽出那柄残存的桃木剑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“三天之上，以道为尊..”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;炮火与机枪的声音不绝于耳，哀嚎与嘶喊则忽远忽近，黑夜亮如白昼，热浪与寒风，钢刀与铁齿，致命的与壮烈的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“...万法之中，降妖为首。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文斯脸色一变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠双腿迈开步子，越走越快，手中宝剑寒芒凌冽，劈开拦路的数十具尸体，他像一柄破云的铁枪，苍然决绝，骤然暴起，又像一把撕裂生肉的大斧，旋转起来，划开死皮与碎骨的声音，飞扬的鲜血，滚雷一般的低吼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胸口的符文燃烧起来，林一侠用自己的生命之火，浇灌在剑锋之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文斯赫然暴起，手中化骨为墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“谨守口的，得保生命，大张嘴的，必致败亡。你的话太多了，中国人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;言毕，老人手中一柄骨枪在手，苍白的花火燃烧在枪头之上，他以枪尖点地，被炮弹翻卷过来的泥土上，涌出无数的白骨，早已死去的尸身，也尽数聚拢，它们纠缠在一处，肉体与肉体并拢，吞食，拢起，成为一头活物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那是一只由尸体组成的地狱之犬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阵地上的活人都感到了浓烈的尸臭，一种窒息的恐惧弥漫在每一个士兵心中，不论美国人，还是中国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上帝啊，我们都请了什么！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;放下望远镜，作战参谋费恩维迪奇深呼了一口气，狠狠捏了捏胸前的十字架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尸犬的舌，眼，四肢，与獠牙，皆是人油人脂，人尸人骨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“还我战友！美国邪魔！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠与那尸犬缠斗起来，剑锋划开表皮，流出浓稠的黑色血汁，可那原本就是尸体，自不觉痛，凯文斯傲然站在犬首，大笑起来，须发皆张，狂浪如神祗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“来吧，异教徒！这是自由的战斗！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠渐渐感到体力不支，他的手脚如同灌满了铅水，胸口的铭文次第弱了下去，光芒收敛，这续命之法，也到了极限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;终于，尸犬一个猛扑，带着爪牙间的恶臭与腥风，让人猝不及防。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠脚下一滑，终于身子失去了平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由人骨组成的利齿，狠狠戳入林一侠的身子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被尸犬衔在嘴里，像一块儿死肉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“该你死了！中国兵！”凯文斯大吼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被这没完没了的斗志，弄的心烦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠胸口的铭文彻底熄灭了，心脏的跳动近乎微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他想，这次真他妈完了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “排长，你的名字咋这名有文化咧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠睁眼，是小赵的一张脸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他愣了愣，旋即整个人揪心的疼了起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尸犬的上颚，那万千尸体中的一员，那张朴实年轻的脸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今的小赵，已经支离破碎，他的半张脸与其他尸体揉在一处，组成了尸犬的上颚，这张脸是沉默的，低温在他的脸上抹了一层霜，与泥土，血渍，烟灰与残破的军装混在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠忽然没来由的，想起当年他们从辽阳坐火车，穿过一片雪林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风吹起了松涛，小赵说那是祖国的娘再给他们送行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“排长，女人啥味的？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“排长，你啥时候当兵的啊？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“排长，美国鬼子都长啥样啊？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你他妈没完没了了，擦枪去！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“排长，我跟你说最后一句，我昨天听广播里唱歌了，可好听了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“唱的啥歌。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一条大活，波浪端...我给忘了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠竟是笑了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旋即，尸犬仰头，他毫无反抗的，被吞进了肚子里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“主，请给这年轻的罪人宽恕，他无意冒犯你的荣庭。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文斯从尸犬上跃了下来，单膝跪地，划了个十字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尸阵之术也差不多了，很快，陆战一师的人就会来打扫战场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高地已经是他们的了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;等战争结束，他就要退休，去缅因州的墓地里，做一个守墓人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十波攻击即将开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他甚至能听见履带的轰鸣，中国人会明白，他们介入这场战争，是一个错误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“主教阁下，师长邀你去指挥部，他准备了你最爱喝的朗姆酒。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来传令的宪兵不敢近前，他们恐惧那头健硕巨大的尸犬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“放心，孩子，它从不吃义人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“它...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宪兵惊恐的眼神中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那头尸犬不安的扭动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光明与火炎的力量烧灼了它的喉咙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有什么东西，在它的肚腹里搅动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隐隐的，好像传来了女人的歌声，这真是太可笑了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“一条大河，波浪宽，风吹稻花，香两岸...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尸犬干嚎起来，它痛苦的，一座小山般的身躯横冲直撞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文斯无法驾驭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很快，光芒的裂痕从它的四肢百骸里蹿冒出来，献血喷向百米的高空，复又落下，化作一场猩红的血雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文斯的袍子尽成红色，他愣愣的站在原地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先出现的，是一柄桃木剑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后是土黄色的军棉袄，一只手从尸犬的眼球里钻了出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个浑身是血的男人，他爬了出来，平静的脸色，燃烧着红铜的眸子，在这黑夜中，像是从冥河爬回来的恶鬼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “破！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠大吼一声，尸犬如山崩，尸体四散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他提着桃木剑，这柄剑断的只剩下剑柄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“共产主义给了你什么！让你这么疯狂！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠并不回答，他的速度之快，凯文斯亦不能觉察，如风似电，飞沙走石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条流动的火炎，化作剑身，举火之人，竟是连自己也烧燃起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;愤怒人掩在雪中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火从天而至。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剑锋有若天谴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所见所及，皆被火食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文斯来不及反应，他试图以骸骨为盾，可火剑刺进了他的胸腔，沿着他每一寸肌肤，如果还有的话，熊熊燃烧起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “该死...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文斯咳嗽起来，嘴角流出腥臭的黑血，林一侠使劲一拧，凯文斯疼的皱起了眉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“朋友来了有好酒... ”林一侠喃喃自语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “你放弃吧！我们的人很快就会赢得这场战斗的胜...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话音未落，林一侠猛然抽剑，回身一斩，凯文斯烧起的头颅高高飞起，像一颗燃烧的陨石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“若是那豺狼来了， 迎接它的，有猎枪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无头的尸体仰面倒下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠失去了全部气力，栽倒在冰雪的冻土上。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“同志们，我给你们把仇...报了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他仰面观天，美军的飞机铺天盖地，水母般的照明弹点亮了夜晚，大地一片苍白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雪片纷纷而至，真是漂亮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一夜，志愿军死伤无数，有死于炮火，有死于严寒，美陆战一师的装甲车碾过那些生疏的亚洲面孔，更多的年轻人坐上了沈阳开往边境的火车，鸭绿江上嘹亮的歌声，黑夜中不见尽头的火把，都化作了战场上无名的尸首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这并不是退却的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “一条大河，波浪宽啊...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风雪掩过，战火不熄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他好像看见了，河对岸，有几个人在招手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那些白山黑水之间，林一侠合上了眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1950年11月，朝鲜，101高地，排长林一侠，壮烈牺牲。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全文完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2015-06-14T15:53:12+08:00</pubDate></item><item><title>愚蠢的人啊，你们是赢不了的，因为盟军之志，无坚不摧，重要的是，上帝保佑美国。——长津湖白骨战（3）</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/20063514</link><description>&lt;p&gt;7&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中美双方的战斗过了一炷香，霍大全的土墙已被尽数打散，零零碎碎的落在雪中，瞬间湮灭，双方交战的地界里，辉映着金色或蓝色的铭文，有磨盘那么大的炼金阵镶刻在雪地之中，血液大片的抛洒其间，霍大全喘着粗气，趴在地上，一旁是他早已断开的一整条手臂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“看来，这回是阿拉斯加的暴风雪胜了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“狗逼...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马修劳伦斯下士，整个陆战一师最好的元素法师，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冬季的夜晚，宪兵们来到阿拉斯基安克雷奇的宅子，马修劳伦斯被急调入军，他不得已与自己的妻子告别，抛下新生两个月的儿子，他原本想送小家伙一只雪橇犬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“让这该死的都结束吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后的吟唱，平地升起一根丈长的冰锥，马修劳伦斯将冰枪握在手里，对准了奄奄一息的霍大全，便要结束这共产主义道士的性命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无知的人，以愚妄为乐，聪明的人，按正直…”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍大全自是听不懂了，他费劲儿的抬起头，冷冷的仰视着马修，忽地笑了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“听说你们美帝国主义，都有自来水。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“…之路前行，主，请予我长岛的雪…”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“要是用来浇庄稼，该多好咧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍大全一笑，露出一口大黄牙，黄的像金色麦浪，也像谷子地里澎湃的穗穗高粱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“再见了，中国的小法师。”马修淡淡地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;忽然间，那嘹亮嘶哑的歌声，撕裂了云层，深山之中，黄土之坡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“张老三，额问你，你地家乡在哪里？！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马修劳伦斯感到惊讶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“额地家，在陕西，过河还有三百里！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “霍大全同志，住手！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远处的叶真大吼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然则，这一切必将是徒劳的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄河畔的船工号子吼响在衫林白雪间，呼儿嘿呦，呼儿嘿呦，九兵团七师炮兵旅一等兵霍大全沾着自己的血，画完了村里师父教他的最后一个符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻卷起来的泥土，像一张巨口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Son of bitch！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“额想娃儿咧...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马修来不及反应，那丈高的泥土像是滔天巨浪，将霍大全自己与马修包裹了进去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尘归尘，土归土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白雪落在新土上，很快便与往日无虞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶真愣在不远处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白头鹰的咆哮扑面而来，若不是麒麟爪牙护卫，只怕脑袋也要削掉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Boy，你的敌人是我。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶真转过头，瞳子里是更雄壮的烈火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一支“舞”跳了百十回合，白头鹰与麒麟皆伤痕累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的伙伴方才唱的什么？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶真没有回答，白净的脸上，显出一丝透骨的怒意，他单手一抬，麒麟冲了上去，利爪掀起了雪片，龙鳞如同邪咒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两只巨兽扑打在一处，滚落山崖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅利安手中旋即多了一把柯尔特，连射数枪，子弹直扑叶真面门，叶真弓腰一躲，迈开双步，扑向这美国女人，后者辗转腾挪，脚步轻快，一个后空翻，稳稳落在树上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美利坚，人类的希望，什么条件不能给你，你为何与正义为敌！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“册那...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶真暴起，速度之快，肉眼难以捕捉，转瞬间奔至近前，梅利安又是几发连射，皆被他躲去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“三世报不歇，我今传妙法，解除诸冤业，三神永安，急急如律令！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶真高高跃起，两手结印，眉宇间多了一道冷锋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅利安抓住这空挡，扣动扳机，子弹射穿了叶真的肩膀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我这子弹，乃盟军总司令单传！中者钻心剜骨！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶真脸色微微一抽，硬是站住，强忍着剧烈的痛苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“起！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅利安正惊诧此人的毅力，旋即背后一身龙吼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巨大的阴影笼罩在头顶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方才那麒麟竟是从山崖上扑了回来！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;措手不及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麟爪如锤，猛而扫过，梅利安便彻底飞得出去，胸口生出一股撕裂般的灼热来，哇的一口呕出血，在雪地上滚打了几个圈，这才停住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你故意中枪，只是为了吸引我的注意力…”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更多的鲜血从梅利安的嘴里涌出来，染红了胸中一片，她飞得太远，恰落在一处陡峭的山岩上，石尖击穿了胸腔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个年轻的中国士兵，缓缓走向梅利安，摸出眼镜布，擦去了梅利安嘴角的鲜血，他的面孔静如平湖，已经奄奄一息的梅利安，眼神中的火，渐渐熄灭下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Die Luft der
Freiheit weht”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一句德语，也是斯坦福的校训，叶真默默的念出来，仿佛又回到了多年前，加利福利亚灿烂的阳光，他们12个同学，决心偷渡回那个几乎被战火毁掉的祖国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“让自由之风劲吹。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅利安愣住，也许是因为即将死去，眉眼不再铿锵，倒是多了几分温柔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她笑了笑，我想起工程系的哈罗德教授，那家伙每次上课，都会在门口摔一跤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们说他的屁股比花岗岩还硬。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅利安想笑，却因为疼痛让她的面容扭曲，生命的迹象正抽丝剥茧地离去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“杀了我，我疼的厉害。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶真默不作声，以手为刃，刺入了梅利安的心口，那蓬勃跳动的，骤然停息了，远处，松林中的白头鹰，也因为主人的死去而哀嚎一声，化成血水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果我们是在校园里相遇，我一定，邀你去舞会跳一支舞，我保证。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风雪落在叶真的肩头，像是一只手，轻轻抚过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“出手！摆摆同志！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠大吼，手中剑锋不停，与那文森特仍战作一处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘摆子目睹了霍大全的死亡，但是他无法做出任何反应，他必须极其，极其耐心的等待，因为正如叶真所说，他只有一个机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不论卡车后箱里是不是那个操蛋的死灵法师凯文斯，他都必须完成任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，霍大全与叶真已经解决了守卫的美军，混战中，没有人注意到雪堆里的他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他跪倒在雪地里，用川音念诵着悼词，小声的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到林一侠这声吼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“老子不叫摆摆！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘摆子猛一抬脚，捏出两个道符，贴在脚底，足下生起一阵罡风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨线在手，将那卡车后箱弹了七道，横平竖直。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包中一把糯米，热的滚烫，那是触了尸气，不论人鬼，这后箱的东西，着实骇人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘摆子从军衣口袋里掏出个黄铜铃子，激烈地摇晃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“天圆地方，律含九方，吾今下笔，万鬼伏藏！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;且说着，那刘摆子又摸出个毛笔，在空中蘸了一蘸，竟多来墨汁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笔走龙蛇，就在那卡车后箱上写下了道符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哈马屁！啷个哪里都有僵尸撒！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他早年驱僵尸的道术，竟没想到使在了抗美援朝的战场上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“别让中国人靠近大主教！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文森特眼急，可那林一侠根本不放他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其余诸美军，闻言上膛，勃朗宁一梭子弹扫向刘摆子，后者轻巧空翻，躲了过去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“太极莲花狮吼印，大日如来宝三魂！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘摆子大喝一声，持枪美军便被震飞，这厮道行诚如其所言，三十余年丹田子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哈马匹老子还不想当烈士咧！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此时那帆布篷子鼓噪的猛了，也不知哪里吹来的阴风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘摆子手臂高扬，抛出一把糯米，落地便是贪狼北斗之阵，手提墨线，又将那前后左右围了个严实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天老子就代表中国人民，收了你这个美帝国主义的僵尸！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这番话用他的川音说来，倒是毫不违和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伸手方要扯了帆布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那防水布蒙住的东西，径直坐了起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一阵朔风，帆布竟是自个儿飞得去了，遂又被大雪撕碎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘摆子仰头看去，只觉得心底最深处，也凉了个透顶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文森特见刘摆子冲了过去，心道不好，手中重剑乱了分寸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只此一瞬，林一侠夔光一闪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“万神朝礼，役使雷霆，鬼妖丧胆，精怪亡形！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文森特回首，却也来不及躲避。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高天之上，天雷一股，落在桃木剑尖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从未有如此爆裂的雷云，林一侠双腿飞蹬，高高跃起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Holly shit！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“五方天雷，八方云将，急急如律令！落！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文森特猛然提剑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“圣父啊！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一只手，枯槁，苍白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像是拎鸡稚一般，将那文森特提走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;速度极快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;落雷劈了个空，却在一丈见方的地方，升起一股大火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那手的主人鼓起胸脯，猛然一吹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天火便灭了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“林一侠同志！那美国鬼子诈尸咯！你跑啊！”刘摆子大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠目视而去，只觉这东西高大异常，浑身批了件大红袍子，头生高冠，好似教廷圣主，又似阴司无常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是个什么东西？！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像是回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那东西桀桀笑了，钢刀刮骨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“主教阁下！您终于醒了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文森特虽被提着领口，却是露出欢喜的表情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只是那东西浑然不理，张开口，一口咬在文森特的脖颈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一口，一口的吞咽着鲜血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文森特腿蹬了几下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“莫妮卡...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说完这句，便咽气了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“晚上好，共产主义的异教徒们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竟是中文，林一侠为之一愣。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我活了很多年，会说这个世界最古老的语言之一，这很奇怪么，我曾与国父共渡特拉华河，也曾在葛底斯堡击溃李将军的亲军，我见证了大部分的历史，相信我，如今仍是如此荒诞。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是个老人，银发如雪，刀削斧砍的一张脸，陈年的袍子上尽是死者之气，他抹了抹刚饮过献血的双唇，打了个饱嗝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “来吧，孩子们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美陆战一师死灵法师，绰号大主教的凯文斯莫克利，像是魔王的仆从，踏着累累白骨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从容登场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战场上只剩下林一侠，叶真与刘摆子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对方只有一人，不知人鬼的凯文斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡车头方才的大火，已经慢慢熄灭在暴雪之中，不远处隆起的土石包，是霍大全的杰作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞机引擎的轰鸣陡然响彻头顶，远山的火炮如云中铁蹄，大火点燃了整整一座山，那是凝固汽油弹的威力，美军陆战一师在空中火力的掩护下，发动了反扑，林一侠听见那些曾经高昂的冲锋号角，都次第没了声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尸体的味道，不错。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文斯抖了抖袍子，他一头银发，状若食腐白狼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;踏入雪地的一刻，四周皆是枯萎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个僵尸，比老子见过地都凶，同志们要小心呐！”刘摆子打了个寒颤，手中掏出个八卦罗盘来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你军装里到底装了多少东西？！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“混口饭吃，多多益善，子弹又不长眼。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠转头问叶真，叶真同志，你的伤势如何。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶真扯下一截棉袄，捆住肩头枪伤，笑了笑，打美国鬼子，一只手也可以。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠还要再说什么，一抬头，却见那凯文斯先前站的地方，早已空无一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“操！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说时迟那时快，一阵阴风扑鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文斯白骨一般的手掌，径直将林一侠击飞出去，一切只发生在几秒之内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“先炸他个锤子！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘摆子将那八卦掰开，竟是两枚手榴弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“老子用手榴弹给你算一卦！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;木柄手榴弹抛出歪斜的弧线，凯文斯却一手一个，紧紧握住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“凡人火药，如何伤的了伟大的主。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文斯嘿嘿一笑，手榴弹顷刻爆炸，却炸出一泡黑狗血来，这是民间克煞的戾气，那凯文斯被泼了狗血，怒不可及，周身泛出一股烧焦的异臭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“摆摆同志，我服你。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶真言毕，一个健步已经冲了上去，如离弦之箭，掀起的飞雪直扑面门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“林一侠，我给你掩护！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠闻言，立刻便知晓，咬破手指，单手一个诀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一阵雪风掠过，此人便消失了踪影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;障眼法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同一时间，叶真双手结印，嘴念不停，向凯文斯猛冲，双方不过十步之遥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天上地下，随着叶真的吟咏，现出一群玄黑的飞鸟，是夜枭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文斯如同枯木般站在原地，冷冷笑了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“凡作恶的，便恨光。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苍白光芒，迸溅在黑云般的枭鸟之间，只留下一阵血雾与残碎的羽翼，可就这一瞬，叶真已经冲到了近前，他微微一闪，脚下又发了三分力道，人如长枪，手如钢刀，迅雷之势而气不可挡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文斯愣了愣，胸中便已插入叶真整条手臂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那是湿冷的触觉，像是探进一片严冬的坟场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寻常人若是中了这一击，只怕要当场暴死，可凯文斯莞尔一笑，旋即单手掐住了叶真的喉咙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“愚蠢，盟军之志，无坚不摧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 叶真的喉咙被他紧紧捏着，挣扎着，挤出个难看之极的笑容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我...可不是杀招。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文斯一愣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“天雷尊尊，龙虎交兵！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠一声暴喝，风雪之中，骤而现身，凯文斯回头，但见一人，高高跃起，手中桃木剑精光四射，雷云流转期间，电光行走其上。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“日月照明，照我分明！” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷光如神罚，林一侠真气一动，单手催出数十个明黄的符文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那道符尽数落在凯文斯身上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶真见林一侠鼓足了劲儿，手中桃木剑手腕一转，便直直刺向凯文斯面门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自眉心贯入，自后脑破处，真真刺了个通透。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;必死无疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠稳稳落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“五雷神将，符至则行！起！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷霆怒响，道符尽数在凯文斯身上爆开，似是千百个电光小球，滋滋作响，中者只怕皮骨无存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“结束了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠转身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;悚然愣住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文斯毫发无损，手里仍掐着叶真喉咙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;袍子破了一大片，露出的胸脯上，外翻着几处白森森的人骨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他嘿嘿一笑，微微使劲，叶真发出异样的呻吟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旋即整个人被狠狠抛出去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”我这美利坚金身，以林肯的黑奴之骨淬炼，富兰克林的雷霆之钥所加持，华盛顿大君的独立果实所护卫，我就是美国，我就是自由的意志，我，无法死去。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文斯仰头笑起来，那声音像一把碎石子滚在喉咙里，令人耳痛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“叶真同志！！”林一侠与刘摆子同时扑了过去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“啷个你逞什么能呦，你...你个臭道士！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘摆子泪如雨下，抱起叶真的脑袋，林一侠也觉眼眶一热，便知叶真应该是救不活了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;死亡，真是太干脆了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“林一侠...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你说！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我算不算，战斗...英雄...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为碎了气管，叶真的声音细若蚊音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“算！你他妈算！你活着回去，我给你颁！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶真释然笑了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那我爹，就不是资本家，资本家的儿子，当不了英雄...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶真的意识逐渐远去，他看见了很多人，绚烂的，阴沉的，一一闪过，那是汽轮的蒸汽，加利福利亚的校舍，还有个棕色长发的美国校友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他想再说点什么，可喉咙里，发不出一点声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风雪垂落，落在他白皙的面孔上，很快，便结了一层青霜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你妈逼的僵尸儿子，还老子战友！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘摆子哭喊一声，手中多了两道墨线，挥舞之间恰似锁链，双脚一蹬，扑向凯文斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“看呐，这不义人的悲鸣，他所偿的，皆有罪可循。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文斯双手交织，低低念咏，不可思议的事情发生了，他自胸骨中，抽出一根，旋即短短的白骨爆裂生长，化作一条丈长的白骨之枪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“阴兵借路，阳人回...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘摆子话未念完，骨枪已经穿透了他的胸口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将这个四川的捉妖道士，牢牢地钉死在地上，他仰着头，满天白雪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抽搐了几下，便死去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠跪坐在地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这让他想起小赵，排长，你的名字，咋听着这么有文化咧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也让他想起那些冻死在这片土地上的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们静静的守在美军撤退的道路上，却永远也听不到冲锋的号角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每次都很无力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每次都救不了更多的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文斯缓缓走来，手摁在他的头骨上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我喜欢你的牙齿，眼球，指甲，肋骨，肌肉与年轻的皮。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文斯的声音，就像地狱里魔王的低语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他笑了笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你是个人才，中国兵，但你赢不了我，因为...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手中骨刺，旋即刺穿了林一侠的胸口，顺手一拧，戳了个透穿。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;"主在美国。"&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;三之完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2015-06-09T12:27:34+08:00</pubDate></item><item><title>这是少阳之火，美帝国主义的走狗！风火雷霆，官将吏兵，道长同志，敌人都是纸老虎。——长津湖白骨战（2）</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/20061075</link><description>写在前面：&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先跟大家道歉，我感觉这个（上）（中）（下）完全不够搞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以应该是有4-5篇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种东西就是喜欢的特喜欢，不喜欢的就特不喜欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我这个人呢，平常忙忙的，但是一直就喜欢妖魔鬼怪的故事，又是个自干五，对抗美援朝心生崇敬，就揉成了一种故事，算是自娱自乐，自己看的很爽，满足了自己的一腔狗血。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，我是个错别字大王。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“林一侠同志，干的漂亮！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;众人蜷在道旁林间，远远的，美国人咔咔作响的上膛，护卫着卡车。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“是个阵。”叶真说道。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;众人看去，不知所以。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“这是美国的罗斯福新阵，大总统罗斯福上台以后，宗教人士收归国有，秘密研发了这等阵法，组成一个白头鹰状，是进取之阵，看似防守，实则随时可以暴起。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;“懂挺多啊。”霍大全心生佩服，他是黄土地上纯粹的农民，对有文化的人，天生的敬佩。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“以前我留过学。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;“你爹是资本家？”刘摆子问。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;叶真低着头，不说话。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;霍大全手一挥，说什么资本家，咱们现在都是战友，是战友，就是过命的兄弟。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;众人这才不说话了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;叶真抬手指去，那卡车后箱里，罩了层厚厚防水布，拢起个人形，远瞧似个尸体。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“林同志说地对，那东西有尸气。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;见那刘摆子在地上插了圈小人，皆是栩栩如真，小人平地倾斜，似是磁铁一般，都一股脑的指着那卡车后箱。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; “好了，林同志已经吸引了火力，2号方案，同志们，咱们一定不能让美帝国主义的邪物，进入101高地！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;三人从雪堆里钻出来，迅捷如风，自后背处接近卡车。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“嘟，嘛，咪，巴，噜，啼。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;陕西道士霍大全双手捏了个宝相莲花，三人瞬间隐去踪迹，天地间只剩草木积雪。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“大全儿同志，还是你凶啊。”刘摆子笑。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“额们村里都会。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;三人越发离那卡车进了，越觉得邪气逼人，此刻车头一片火光枪响，那是林一侠与文森特激斗在一处，吸引了大部注意，后箱仅余下几个美军看守，防守势弱。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;叶真比了个手势，三人忽的停住。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“刘摆子同志，你埋伏在这，我与大全同志先上。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;“凭啥子！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;“你是我们中唯一个懂尸术的，要留到最后，你只有一个机会，切记耐心！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;叶真冷静的分配任务，俨然三人中的主心骨。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“老子不要，老子当道士三十多年咯，凭啥子听你个小娃子的。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;“刘摆子同志，我以志愿军二十七军九师幺零四团作战参谋的身份，命令你原地待命！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;“你他妈的小道士，耍啥子威风！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;“别吵了！”霍大全一声低吼。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;文森特嗅了嗅，只觉不对。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“妈的，有人，马修劳伦斯！你他妈还愣着干什么！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;阵型中，那叫马修的雀斑脸，两手结印，地上瞬时便画出个炼金之圆，再细看，实则是条咬尾之蛇。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“圣光啊！请让义人看见那有罪之徒！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;光芒掠过，像是丢了一整箱闪光弹。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;让人想起那个水母般的照明蛋，照亮大地的夜晚。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“动手！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;叶真一声暴喝，抬手一掌将刘摆子推进雪里掩藏，便与霍大全一跃而上，此时距离美军不过数丈之远。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;哒哒哒，美军的机枪扫射起来。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;霍大全两手捶地，雪地里腾地升起一道土墙。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“张老三咧，黄河土咧！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;土墙挡住了子弹，随着咒语，复又拱缩翻卷，向那美军冲去，瞬时间便掀翻了好几个美军士兵，力大无穷。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“想不到中国也有元素法师，well done。”马修赞叹。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“啥？！”霍大全压根不懂英文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;”阿拉斯加风雪猛！“&lt;br&gt;&lt;br&gt;说时迟那时快，马修劳伦斯单手结法，飞雪成锥，一时间天云变幻，雪地里现出个青蓝的炼金之阵，好一阵暴风雪迎面扑来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这边，叶真一个前翻，落在地上，躲过了子弹，略显阙弱的身体，喘气不停。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“这个中国兵不行了，先对付他！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;美军众人，手中秘银十字架亮出圣光，以圣父圣子之名，化作滚烫的白银之力，圣言在天光与月色下炸开，那是国会山的威仪，也是林肯纪念堂前百年的拷问。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“安息吧，中国小子。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;却见叶真单手一个诀，圣光便如遭雷击，倏尔敛去。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;几个美军愣了愣。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;见那白皙净瘦的家伙，摘了眼镜，咬破手指，眉心点了个血印子。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;黑夜中，两眼如灯芯，有光明的，琉璃的，火炎的流转在瞳仁与瞳孔之间。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“含仁怀义，音中律吕，行步中规，折旋中矩。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;叶真单手结法印，两唇相碰，咒语如雷。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;于是新兴里的冻土上，微微震颤，松林之间，是爪牙与利齿的魔鬼。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“龙头、鹿角、狮眼、虎背、熊腰、蛇鳞。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;巨大的黑影跃上高空，不知从何处而来。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“来！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;稳稳地落下，四爪扣在雪里。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;獠牙肆虐在狂风之中。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;刘摆子缩在雪里，见那叶真竟是唤了个麒麟出来，不觉间也暗道一声惊叹。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“小子真仙！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;叶真盘坐在麒麟之上，白净的面容，素净的军衣，领口的红五星迎风生辉，宝相巍峨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;”一切反动派，都是纸老虎。“ &lt;br&gt;&lt;br&gt;数个美军仓皇散去，唯有一人，原地不动。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“共产主义的召唤师，nice。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;却是个女兵，她有一头棕色的长发，垂在耳处，白皙的皮肤，犹胜于雪，脖颈间垂挂着白头鹰的项链。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“你好，女士。”叶真的英文也字正腔圆。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“你会英语？” &lt;br&gt;&lt;br&gt;“我曾在斯坦福。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;“原来是校友。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;“只可惜，校友会开的不是地方。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;“我叫梅利安。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;“舞会的公主。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;梅利安明媚的笑了笑，握紧胸口挂坠，蓝色如密歇根湖的光芒笼罩了她。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;一声尖啸划过天际。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;黄喙苍白羽，展翅遨天际。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“美利坚的先贤们，自由世界的敌人就在前方，请赐我公正的力量。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;翼展近乎数十米的巨型白头鹰，轻盈落在白雪之间，那是美国的化身。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;梅利安跨坐上去，如同诸神黄昏中，收割英灵的瓦尔基里。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“中国的绅士，shall we dance？” &lt;br&gt;&lt;br&gt;叶真微微颔首。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;仿佛一场致命的舞会，拉开了序幕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在鲜血与利齿的舞台上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6 &lt;br&gt;&lt;br&gt;文森特冷笑一声，手中多了柄白银十字剑，剑身以圣水洗礼，剑柄镶有梵蒂冈祖母石，雕着一处白头鹰，鹰隼夺人，纵使在冰天雪地之间，亦觉霜寒入骨。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“Where is Kelvin？” &lt;br&gt;&lt;br&gt;林一侠根据作战手册，只会背这一句英文。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“Everywhere。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;文森特的回答林一侠并不明白，但显然，对方不像束手待毙的样子。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;见那美国人将长剑插入雪地，闭目念咒。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“高傲的眼，撒谎的舌，流无辜人血的手，图谋恶计的心，飞跑行恶的脚，吐谎言的假见证，并弟兄中布散分争的人，皆为心中罪恶，主啊，愿不义的人，偿他们的罪。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;夺目到近乎刺眼的光芒，有型有质地在剑身流淌，血红的十字浮现在文森特军装的领口，他呼出的白气燃烧了冰雪，剑风在手，跃跃欲试，仿佛真个有西洋的上帝加持，落在他肩头，给了他匪夷所思的力量。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;文森特嘿嘿一笑，提剑快步而来，剑身划过雪地，留下一道深长的印迹。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;林一侠不知其说的什么，手中桃木剑握紧了三分，另只手抽出数十张道符，顺手一抛，后者却像活物一般，翻飞起舞。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“杳杳冥冥,天地昏沉,雷电风火,官将吏兵,若闻关名,迅速来临！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;火符扑向文森特，后者长挥宝剑，一一斩开。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这火符一劈作二，却是数量更多，尽数落在文森特的身上。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;林一侠桃木剑遥指日月。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“焚！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;火符化火，大火焚城。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“他妈的。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;文森特一个翻滚，落入雪中。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;火焰入雪，兀自灼烧，却是不灭。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“这是少阳真火，美帝国主义的走狗。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;文森特不得已,自怀里摸出个锡银的酒壶，浇在身上，那火便是灭了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“这是洗礼之水，共产主义的蠢货。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;二人一来一往，虽语言不通，倒是应和上了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;话音刚落，林一侠手攥木剑，双脚饶是一蹬，跃出丈远，冲那美国人去了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;文森特亦不甘落后，双手骨肉筋节，拔山之势，十字长剑自下而上，奋起格挡。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;虽为桃木，坚如其志。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;冰铁相交，青光火石。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;两张异国的面孔，抵着剑锋相互逼近，尽管语言不通，但从对方的眸子里，他们读懂了一个道理。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;他们跨过了数万公里的太平洋，从西海岸到半岛，从纽约到平壤，从季候风的海岸到这干裂的冻土之中。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;自红与蓝的旗帜下，在炮火与钢铁的碎屑里，刺刀与子弹的狂风中。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;只为了决一个胜负。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;二人连番绞斗，腾挪不止，速度之快，身形近乎模糊，其余的美军手握机枪，却不敢轻易开枪，他们拱卫着卡车后箱，那里有什么东西，发出粗重的喘息，防水布在雪风里有节奏的起伏，像是地狱门口涌动的幡经。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;林一侠再一次与文森特对剑，火花四溅。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;十字军一般的重剑却无法劈开轻盈的桃木剑刃，文森特也有些吃惊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;旋即他愤恨着，吞吐雪气，纠结筋肉，大剑高高举起，带着一股摧云伐山的气势，像一尊白银白甲的古神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文森特双手紧握剑柄，他以一种不可思议的速度，连续劈砍，咬合牙齿，希望速战，但林一侠游刃有余，妄图纠缠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;叮叮当当的脆响，纷乱乍响的火花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一次对撞，二人左右分开，双脚在雪地里拖曳出深而长的轨迹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文森特脸色阴沉，伸手从军装里摸出一把碎布片。&lt;p&gt;狠狠抛在地上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”该死的，去地狱建设你们的社会主义吧。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些都是志愿军战士的番号，显然，他们都属于文森特的战利品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”你就是下一个！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文森特这一把碎碎飞飞，也不知有多少，他手刃了那么多人，从破旧的军棉袄上扒下他们的番号，自封为某种自由世界的战神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大抵文森特是像以此激怒这个中国人，好在愤怒的失控里，寻求对方的弱点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如他所愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠双鄂咬合，他必须死命的咬紧牙齿，才能将那些蠢蠢欲动的怒火压制在双拳之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里每一张碎片，都是他的战友，他曾经说过，要为同志们报仇，他理应说到做到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风雪之声渐隆，像一把刀，刮在人的面皮上。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;眉峰一展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;“我叫林一侠，美国鬼子，你记住我的名字。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;没来由的一句话，文森特愣了愣。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“what？！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我，要你的番号。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;二之完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2015-06-07T12:26:47+08:00</pubDate></item><item><title>六丁六甲，闻我威名，急急如律令。道长同志，请务必在新兴里，拦住美军的死灵法师！长津湖白骨战 （上）</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/20057370</link><description>&lt;p&gt;1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1950 冬 大雪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜入冬后的天气，降至零下40度，战士们呵出的热气，转瞬化作可见的冰粒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“排长，咋还没见着美国鬼子咧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兵小赵啃了一口雪，这天气真他妈操蛋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小赵想起老家从不下雪，只刮风，冬天干裂的土风吹得庄稼地服服帖帖，他参军晚，只见过反动派，没见过日本人，更别提美帝国主义，画报上说，美国人都是白皮肤蓝眼睛，他想，我滴个娘，这还是人么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;排长林一侠，30来岁，见过日本人，打过老蒋嫡系，华野一纵的老人，在参军之前，没有人知道他是做什么的，此刻他抹去枪管上的落雪，从怀里摸出一颗烟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “放心吧，美国鬼子有飞机，他们…”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;呼呼呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无边漆黑的夜，瞬时间，毫无预兆的，亮作白昼，那冉冉升起的，是无数颗水母一般的照明弹，于是乎，大地泛出死者一般的惨白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;轰鸣声如同剧烈的古兽挥动了铁蹄，而炮火是那地狱悄然升起的魂幡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“敌袭！卧倒！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尖啸的炮弹声，如同死之女巫的歌声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠一个猫腰，嘴里烟头愣是没掉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冲击波裹挟着弹片，割碎了他土黄色的布棉袄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胸中像是有一口大锤在来回敲打。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小赵！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“排长，你看我腿还在不...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雪白的雪，侵染了腥浓的红，断肢处咕嘟咕嘟像一窝血泉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠挤出这辈子最惨的笑容，他说在呢，埋点儿雪，一会儿给你冻回去，可结实了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他咬破手指，在小赵的腿上画了一个符，血与血交融在一处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小赵笑了，排长，你咋还会仙术咧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“排长以前当道士的，听排长的，死不了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;血符如同细密针线，在小赵的腿上游龙似的攀爬，肌肉翻卷，血管闭合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小赵，没事啊，排长带你回家啊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于寒冷，血液冻结的速度太快，符文威力骤减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雷祖圣帝，远处天曹，掌管神将，邓辛张陶...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小赵笑了，他说排长，你这名字，咋取的咧，咋一听，就特有文化呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你说什么？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有回应了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年轻人的微笑冻结在脸上，像一座死去多年的丰碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠跌坐在地上，头深深的埋进两腿之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;久未进水，他妈的，哭都哭不出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1950年11月27日，长津湖战役开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;敌，美军王牌，陆战一师。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“给我接五十八师一七二团五连五排的林一侠，什么？打散了？！再找！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;指挥所的电话响了一晚上，账外是不绝的机枪声，炮弹掀起的气浪震下簌簌沙土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离小赵死去，已经过了2天，林一侠站在朝鲜柳潭里的阵地上，远处，美军谢尔曼坦克像是老实的水牛，缓缓向阵地推进，双方的尸体拱起在两军之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位披着军大氅的军人跨过阵地，炮火在头顶倾泻，其中一发直奔二人去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这他妈谁啊！让他们下来！”连长怒吼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;却见那两人中，一人抬起手，单手一个诀，炮弹迎空爆炸，状若礼花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“林一侠同志，指挥部有特殊任务给你。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的童子功，真他妈扯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠笑了笑，那人捏诀的时候，他便认出了七八分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们这一脉，师父死的早，落下七八个弟子，三个给日本人折磨死，两个去了台湾，如今剩下的，就那么几个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“师兄，别来无恙。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那军人伸出手来，与林一侠握手，如今是新社会，不兴古法了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你小子，混到师部去了啊，是因为沾了你媳妇儿的光么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军人面色沉静，不苟言笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“三天前医疗班挨了炸，陈同志的妻子...”陪同而来的另一位军人小声道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠愣了愣，师兄弟俩相顾无言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“道法打不了飞机，迷信这套，有个屁用。”林一侠撇过脸去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不打飞机，打人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那军人摊开一张地图，就着手电，那是一张作战图，在熟悉的红蓝双方之下，还有一股毒绿色的小针，由1071高地下方迂回，地图上，扣了一张美国人的相片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个人叫凯文斯，美军中校，还是个...死灵法师。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠挠了挠头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国鬼子也有道士？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你可以这么理解。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们要干什么？”林一侠问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位前来的军人对视一眼，后者点了点头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深沉的声音刺破了坦克履带的轰鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战火中，升起一股幽暗的味道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“炼尸。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠与他的小分队，趁着夜色，像一枚钉子，嵌入1071高地附近的新兴里，美军的探照灯将沿路照如白昼，志愿军的尸体横七竖八的斜插在山谷与雪堆之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些尸体面色安详，身无弹孔，静静地，注视着活人的世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;都是冻死的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绕过这些尸体，来到设伏地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠点了点人，连林一侠一共只有四个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是此番来朝鲜，能找到的所有术士了，一个在一线部队，一个在炮兵，余下的那个，是后勤炊事班里找出来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“林一侠，阳炎真人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠拱手作揖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其余三人还礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“林道长，啊不，林同志，久仰了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们战前都是干什么的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在下杭州云游，淮左之仙，叶真。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“额是陕西做法事的，额叫霍大全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“老子四川啷个捉妖地，刘摆子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七嘴八舌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠皱了皱眉，挥挥手，示意噤声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“诸位听好，咱们新中国，是没有道法的，明白？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众人愣了愣，点点头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所以咱们做的事儿，没有人会上报，组织也不给奖励，明白？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“啷个不给钱做他妈逼噢”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所以...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠沉了沉嗓子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们他妈做还是不做。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那杭州道士抿嘴笑了，此人皮肤白净，戴了副厚底眼睛，只怕原来是个文职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“降妖除魔，道法自如，林同志，你说做不做。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“干！美国鬼子会个锤子道法。”那陕西道士颇是耿直。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众人笑起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林一侠这才满意道：“降妖除魔，你我本分，今天，咱们就把美国人的小法师们，摁死在这新兴里，替死去的同志们，报仇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后两个字，滚在牙齿缝里，像一枚带血的榔头，敲打在每个人的胸骨里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短暂的沉默。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡车轰鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“来了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军绿色的六轮卡车碾过了厚土积雪，原本车头的位置，该是蓝白相间的美式五角星，如今却是一朵六芒星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军容整洁的美国下士文森特，悠闲的坐在副驾驶的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“圣诞节就能回家了，莫妮卡。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文森特合上照片，窗外，只有卡车灯能照见数米远的雪地，余下的，都是漆黑冰凉的雪原，文森特有那么一瞬间，误以为这是一艘行驶在深海的潜水艇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大主教不嫌冷么。”开车的是司机罗翰，他不会法术，只是个普通的汽车兵，但是他受洗很早，是个虔诚的基督徒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那个死人不喜欢温度，就让他在后面儿待着吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国人会法术么？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文森特笑了笑，反问，中国人会什么？如果说法术的话，我祖父倒是见过，那玩意儿叫义和团，在他们的首都，都是些自以为刀枪不入的野蛮人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“真的刀枪不入吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那你得问我爷爷的马克沁了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗翰瞅了瞅挂在驾驶座前的银十字架，不禁用手抚了抚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上帝啊，让这些愚昧的野蛮人快些回去吧，我他妈受够了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小心！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡车骤然停住，罗翰瞧去，苍白的汽车灯前，数米长的雪地里，站了一个中国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他披着垂地的军用大氅，低着头，不知生死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“又是冻死的中国佬么？”罗翰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文森特眯了眯眼，却不说话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手中掏出了他那本心爱的古老法术，早已斑驳的十字徽章，深深嵌在封皮之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一瞬，静寂安详。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有卡车引擎的轰鸣，与远山处不绝于耳的炮火之音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“赫赫阳阳！现我神光！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那笔挺的中国军人，忽然念咏起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;言灵造成了风雪的波动，一股气旋中，升起一丝火苗，无中生有的，随后，越发跳跃，燃烧，炽烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风火雷霆！守护吾旁！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那中国人一手指天，一手指地，眉眼间，冷峻古板，文森特虽听不懂，却也知道，这是法术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我奉命令...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大火如龙，爆炸在这一方苍白雪地之上，高温融化了冰雪，点燃了道路两旁的枯木，一时间，山火沸腾，那人宛如火神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“力斩不祥。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一句，淡然平静，林一侠抬起头，微微一笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Fuck！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文森特猛然蹿出车门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火龙直扑驾驶座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗翰来不及闪避，便烧成了一把骨灰，在极高的温度之下，车头烧了个透亮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“该死的异教徒！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文森特法书无风自翻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光明的力量像海中之浪，汹涌起伏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡车后呼呼呼蹿出数个美国军人，脸色难看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“    仁慈的主啊，请予我力量，不从恶人的计谋，不站罪人的道路，不坐亵慢人...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文森特单膝跪地，低声念咏，脚下之雪有若活物，吞吃起了火苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待大火灭去，那中国人岿然不动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手中一柄中古桃木剑，映出的雪光，苍然冷漠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一众美军围成了圈型，露出胸口秘银的十字，手中的勃朗宁机枪，子弹上膛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间仿佛倒溯回了千年之前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们本不该相遇在朝鲜，而是在拜占庭，或者耶路撒冷的荒郊野岭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文森特压低了同伴的枪管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没用的，这是个高手。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;上完&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;PS：创作这篇，是昨天晚上看了纪录片以后，突然有的灵感。愿烈士们永垂不朽。&lt;/p&gt;</description><pubDate>2015-06-04T12:07:09+08:00</pubDate></item><item><title>《男儿当下地》 村长！我想干农活！</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19882361</link><description>&lt;p&gt;万圣节写的长篇故事，希望大家节日愉快，糖我就不要了，我只会捣乱...&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锣鼓喧天礼炮响，人民群众热情昂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一天，是小北村“红心向北京”（简称向北）生产队的队员们，第一次走出村口，拖拉机声震寰宇，一颗红心向北京，他们胸中鼓涨，豪情万里，在农村这片广阔天地中，决意燃烧自己宝贵的青春，大干特干，只因为今天，是他们参加“全乡农活大比拼”的第一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;插秧手花卫国坐在拖拉机的尾端，风卷起他额前红发，要说整个奈川乡，谁的根最正，谁的苗最红，自然是花卫国同志，一头红发，闪着革命红光，可要说干农活，他不如一个人专注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向北生产队的王赤刚队长，黝黑壮硕的农家汉子，一头硬短发，像周口店的古猿，花卫国曾经问，王赤刚队长，你死命的挣工分，到底为了什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天，红霞万里，王队长站在村口的老榕树下，挥舞着锄头，他说，同志，我有一个梦想，我要称霸全乡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王赤刚队长字字如千钧之重，像革命的铁锤，敲打在花卫国的心脏上，火花无穷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花卫国的思绪被屁股底下这台东风拖拉机再次卷入了过去，他又想起王小晴那双眸子，明亮的像村口的小溪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“花大哥，你喜欢干农活吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“喜欢，因为我是一个插秧手。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我有一个好消息，也有一个坏消息，各位同志，你们想先听哪一个。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;村长安援朝擦着汗，把队员们召集在一处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“村长，先说坏的吧。”施肥手龚良田说，他在生产队里个字最矮，可腿脚最快，有人说，他是小北村施肥最快的男人，如今，他要证明，他是全乡，甚至全国施肥最快的男人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龚良田说完话，偷偷看了眼村里会计苗阿彩，后者瞪了他一眼，示意专心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“坏消息是，下午乡里抽签，我们第一个对手，就是——山王屯生产队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王赤刚队长陷入了沉默，他想起很多年以前，刚开始挣工分的他，看的第一张大字报，就是一位山王屯的犁地能手，山王屯，那是全乡每一位生产队员的梦想之屯啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“好消息呢？”花卫国问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“好消息是，如果你们打败了山王屯，你们就是全乡第一！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;称霸全乡，这四个字在每一位队员心头如山涛大海一般汹涌席卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“村长同志，你放心吧，我们有信心！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“别急着表忠心，主观能动心要有，客观事实也要重视，你们先研究研究历年山王屯的大字报吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三天超英，五天赶美，山王屯生产队犁地一千平方公里！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山王屯有多大胆！新中国有多高产！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天等于二十年！山王屯跑步进入共产主义！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一份份大字报摆在眼前，向北生产队的五位队员沉默了，播种能手陈三寿提议出门抽烟，其他人也跟着去了，他们现在确信，山王屯全乡第一，当之无愧，就从他们每年上报的粮食产量上，就和其他生产队不在一个级别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有割麦手刘大川没有走，他指着其中一份大字报问安村长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个人是谁？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向赵泽北同志学习！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一份毛主席亲手写的大字报批语，刘大川指着赵泽北，瞳子里有火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个人是山王屯的标兵，如果非要说的话，他就是…”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;村长的脸色沉了下来，喉头一滚，落地有声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全乡农活第一人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘大川同志合上了大字报，那些胆怯，恐惧，被随之而来的兴奋与狂喜所取代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“打败他，我就是第一。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘大川是一位沉默的同志，但他全是向北生产队的标兵，他的割麦能力曾经击败了岭南生产队的标兵张道仙同志，力克海南生产队，人称“老农”附体的沈一木同志，这两个人，放在全乡，都是单人割麦能力强绝的男人，但是刘大川不落下风，他像一杆红旗，年纪轻轻，就伫立在希望的谷子地里，刘大川同志的目标，只有最强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，最强就在眼前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵泽北，让我们看看，谁才是赤胆红心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4&lt;/p&gt;&lt;p&gt;农活大比拼离开赛还有一分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天在场的农民朋友，都是来看山王屯的，没有人会给你们加油，从大队支书到村里寡妇，他们只爱山王屯，你们要有准备，同志们。”安村长说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们向北生产队，一直以来不都是被人看不起么。”龚良田调侃道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但我们今天要向他们证明，我们一样可以亩产万斤。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王志刚队长像一座山，巍峨气魄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安村长点点头，面不改色，视线扫过众人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“各位同志，你们如果想赢…”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花卫国看见村长肥硕的脸上有一道凶光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就拿出壮士断腕的决心来吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;壮士断腕，这就是建设新中国的气魄啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着一声口哨，山王屯生产队与向北生产队的队员们走向了一片农田，农民朋友们群情高涨，欢呼雀跃，正所谓属千古风流人物，还看农村，今天，注定是不凡的一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“来了，黑五类军团。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相隔五十米，山王屯生产队的队长，严律一同志，眸子里滚过政委般的光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高涨的热情，并没有改变山王屯生产队与向北生产队的本质差距，很快，双方五人互为对峙，此时山王屯生产队的工分足足领先向北对二十分，向北生产队的同志们额头上冒起了细密的汗珠，呼吸也更加粗重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“干农活到了这个阶段，首先最容易崩溃的，就是气势！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秋田村的村支书吴堂本摇了摇头，向北生产队，还是太嫩了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这其中，向北生产队的犁地手，也是主心骨王赤刚，只觉得两眼一片黑，只剩下对方的犁地手马河田同志，他太强了，像泰山，像太行山，像每一座压在人民身上的大山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马河田一边犁地，一边播种，随手插秧，顺手割麦，这个人，深不可测，他的犁地如此华丽，转身，强犁，苦耕！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“王队长…”花卫国看见王队长木然在原地，心觉不妙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王赤刚手里拿着钉耙，僵硬的躯体如同旧社会的小少爷们一样，畏惧着土地，他并没能征服这片沃土，并没能真正的张开双臂，拥抱广阔的天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王赤刚同志终于摔倒了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一颗窝窝头扔在王赤刚队长的面前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岭南生产队的犁地手，余铁柱同志，下地了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你以为你是华丽的猪头肉吗！？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;余铁柱同志一边说，一边掏出窝窝头扔在地上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你是粗糙的窝窝头啊！乡亲们吃饭，不是只有你一个菜！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于浪费粮食，余铁柱同志被当场带走，但是余铁柱同志的话，却萦绕在王志刚的耳边，田埂上，王小晴小姐流下了泪水，曾经余铁柱同志为了与王志刚队长争夺村里的犁地标兵，互为死敌，如今，为了全村的梦想，生产队的希望，他们猩猩相惜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王志刚站了起来，大声吼叫，如龙之吼，似铁塔，如长枪，随后，他转过身，面对马河田。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“怎么突然有干劲儿了？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我是窝窝头！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奋进的王志刚队长飞速犁地，强耕苦犁，为播种手陈三寿同志创造有利条件，二人彼此配合，而此时，陈三寿由于对方的播种员冯满仓严防死守，已经体力不支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你还有劲吗？你的手都抬不起来了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯满仓已经连续干扰陈三寿播种十五分钟，每当陈三寿同志的手里抓起一把种子，冯满仓必然出现在他的抛洒路径上，滴水不漏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈三寿却只是笑笑，就在此时，王志刚队长迅速犁好一块儿地之后，平整，归置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“三寿！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈三寿竟然高高跃起！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那一刻，好像所有的阳光雨露，春夏秋冬，都定格在这小小的井田之中，陈三寿的手抚摸过那些微微翘起尖角的种子，手中有了无穷力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他抓起，合拢，抛洒，飞扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个感觉对了，是我，我陈三寿，是个永不放弃的农民。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;种子落入土中，冯满仓终归是慢了一步，陈三寿跌进土地里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安村长示意暂停，有人中暑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一切，都被田埂上的生产队后备队员穆建国同志看在眼里，他想起了刚进生产队的时候，王志刚队长与那时候的红旗播种手陈三寿互不顺眼，影响了大队报粮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，陈三寿同志因为不事生产，被打入右派，不思悔改，大闹生产队，是王志刚队长的耳光打醒了他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆建国永远无法忘记，陈三寿同志跪在村长面前，涕泪横流，那是他的青春与梦想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“村长！我想干农活！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，他们彼此默契的配合，就好像农村人说得穷的穿一条裤子，这是一种境界，是每个人在这片希望的田野上，所播撒的青春！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“志刚，小三，向北有你们，真好啊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工分50比45，在王志刚与陈三寿的配合下，向北生产队打出了一波工分小高潮，此时已经累倒的陈三寿或许不会知道，自己创造了连续四次远距离播种的全乡记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土地在发烫，时代的大潮在更迭，种子在发芽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我要做全乡第一。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是刘大川与赵泽北说的第一句话，他们二人手持镰刀，眼前一片金黄麦穗，这就是他们的战场，赌上生产队的尊严，赌上全乡第一的尊严。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那全乡第一就留给你吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵泽北微微一笑，像是说着与自己无关的乡土童话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我，要去北大荒了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵泽北，这个男人从三岁起，父亲送的第一个礼物，就是一把镰刀，干农活是他的血脉，也是他的魂灵，现在，他就要去北大荒了，全国农活最强的地方，那里有东北农活能手，为祖国开天辟地，有如众神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘大川震撼了，他觉得胸中有一股大火，在金黄色的麦海中燎原。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我也要去北大荒。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“好，那我就先打败你。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵泽北手起刀落，他手速极快，一把镰刀攥在手中，好似蝴蝶振翅，麦穗随风而上，刘大川试图跟上他的手法，可是他太快了，这些，都是北大荒的招式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田埂上，海南生产队的“老农”沈一木同志也不禁赞叹，这场农活比拼，最大的差距，就是双方标兵队员的差距，种地这种事情，也要看天赋的啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘大川能下五洋捉鳖，可赵泽北敢上九天揽月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘大川握着镰刀，愣愣地站在原地，总觉得一切都在离自己远去，他的眼中，赵泽北似乎站在驶往东北的拖拉机上，巨大的红五星挂在胸前，对刘大川露出嘲弄的微笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你在干什么！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;插秧手花卫国大吼一声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁能控制秧苗，谁就能控制整个田地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花卫国想起自己刚进生产队的时候，王志刚同志曾说，你每插一个秧苗，就是给自己的生产队挣了2个工分，而插过的地方，别人没法下手，等于让别人失去了2个工分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一来一回，就是4分呐，花卫国同志！”安村长的手温暖有力，花卫国第一次发现，自己是如此的热爱干农活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大花，看粪！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龚良田在土地上飞速移动，手勾粪勺，他反手抛粪，力道精准，传切到位，一道农家肥划过优雅的弧线落在土中，这个过程，不会有人比他更快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁料，忽然一阵西北风，农家肥偏离了方向，竟落在山王屯队员的脚下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肥水不流外人田，这是农民的铁律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花卫国瞅准时机，双脚离地，竟然飞身跃起！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秧苗插入土中，狠狠地，将农家肥摁进土里，没有给山王屯生产队一丁点的机会，但花卫国的身子撞上了田埂，一时间失去了知觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“花大哥，你喜欢干农活吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王小晴的声音在脑中回荡，成了这无边黑暗中唯一的光芒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王小晴冲下田埂，趴在花卫国身上，她捂着嘴却无法抑制泪水的奔涌，却在此时，花卫国突然站了起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“非常喜欢，这次绝不撒谎。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花卫国曾以为，自己对于王小晴的喜欢，是小资产阶级的感情，他不敢说，可今天，憋屈和备胎，不属于农民阶级，他要说，这一腔的灿烂，鼓励着他继续投身于热火朝天的农活之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可他的腰子，却像被恶兽撕咬过一样，火辣辣的疼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连续插秧十五颗后，花卫国告诉村会计阿彩，自己腰子疼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“腰子疼？！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苗阿彩同志惊讶了，眼前这位花卫国同志，正徘徊在生死边缘却不自知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“花卫国同志！腰子是一个农民的命，伤了腰子，你再也不能弯腰插秧了！很可能你的插秧手生涯，也要断送！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个不能弯腰的插秧手，断送了自己的农活生涯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花卫国同志如遭雷击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安村长示意暂停，有生产队的同志受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“花卫国同志，是我错了，你不能再上场了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“村长，你最光辉的时刻是什么时候？大跃进时代吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花卫国同志的脸昂扬起来，红旗在飘，国徽在耀，看呐，那是主席的声音，直到世界尽头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“而我呢…就是现在了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花卫国忍着腰子的剧痛，走回田野，起风了，风吹麦浪，田野里弥漫着肥料与土地的香气，镰刀，钉耙，水车，粪桶，秧苗，种子，所有这些就像大海的激流，拍打着这个时代，与时代下的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“村长，壮士断腕，我终于明白了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向北生产队最后的反扑开始了，工分正在拉近，赵泽北对于花卫国的顽强，不免感到心惊，心念一动，麦子就得乱，他割麦的步伐出现了破绽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘大川抓住了这一瞬！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;镰刀，铁与锋刃的组合，谷穗与麦香饱染其上，千年以降，亘古未变，他是国徽上代表农民的唯一农具，是农活的化身，是土地的图腾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来吧，麦穗，来吧，赵泽北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘大川平挥出去，镰刀像一阵罡风，扫荡过大片的谷粒，那些饱满的，摇曳的，热烈的，纷纷倒闭，他越来越快，越来越稳，越来越酣畅淋漓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标兵的距离正在拉近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北大荒，我也要去！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工分追平了，89比89！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离农活大比拼结束，只剩3秒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;91比89，陈三寿飞身扑向王志刚犁好的一块儿地，种子落地之时，龚良田的农家肥恰好赶到，2分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;91比91，赵泽北将镰刀飞了出去，一阵回旋，大片的麦穗收入筐中，马河田空翻上前，2分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只剩1秒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘大川的镰刀高高挥起，他的余光看见了花卫国忍着剧痛正向他扑来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刀起，麦落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秧苗至！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二人配合天衣无缝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;93比91.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赢了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欢呼声山呼海啸，所有这一切，农民朋友们都看在眼里，他们是朴实的，向北生产队就算累死也要亩产万斤的精神，像一股熔岩，滚烫灼热在每一个人的红心上，他们欢呼着，难以言表自己的感情，冲下田埂，将向北生产队的队员们抛上空中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人群中，一位只有三岁的小童不禁留下了热泪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Excited！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那一年的全乡农活大比拼，向北生产队第二轮由于精力耗尽，惨败收场，有人说，那是一个遗憾，有人说，那才是青春最好的圆满，花卫国弄不明白，也懒得去想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和王小晴姑娘的电报，在小北村与乡卫生院间来回传递着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏天即将过去，秋风骤起，又到了收获的季节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花大哥，你喜欢干农活吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花卫国抬起头，天空那么高远，大雁群飞，红旗招展，耳边响起了那首经典的革命歌曲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到世界的尽头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也不愿意和你分开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无数个不眠的乡间夜晚，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一直这样的期盼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“喜欢，因为，我是一个插秧手。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-10-31T21:57:48+08:00</pubDate></item><item><title>《佛山无影林凌七》，咏春货运快出翔！</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19878911</link><description>这片子我感觉自己写得也是飞，一本正经的胡说八道，&lt;a href="https://link.zhihu.com/?target=http%3A//weibo.com/n/%25E9%25A9%25AC%25E8%25AF%2597%25E6%25AD%258C%3Ffrom%3Dfeed%26loc%3Dat" class=" wrap external" target="_blank" rel="nofollow noreferrer"&gt;@马诗歌&lt;i class="icon-external"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 也是拼，把我的正面镜头删了，留一个落魄背影，我原本要求客串演李梦颖穿的那裙子了，后来他们说我不保暖...&lt;br&gt;&lt;p&gt;Excited！&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;a class="video-box" href="https://link.zhihu.com/?target=http%3A//v.youku.com/v_show/id_XODEyMjQzNDM2.html" target="_blank"&gt;              &lt;img class="thumbnail" src="http://g3.ykimg.com/0100641F46544DCF92A074066DE50A71E665E2-EC65-D056-EC2B-3FADA5C28AFD"&gt;&lt;span class="content"&gt;                &lt;span class="title"&gt;林氏木业双11微电影《佛山无影林凌七》&lt;span class="z-ico-extern-gray"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="z-ico-extern-blue"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;                &lt;span class="url"&gt;&lt;span class="z-ico-video"&gt;&lt;/span&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XODEyMjQzNDM2.html&lt;/span&gt;              &lt;/span&gt;            &lt;/a&gt;</description><pubDate>2014-10-27T19:59:06+08:00</pubDate></item><item><title>我发个招聘，各位，见谅。</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19859565</link><description>我在自己专栏里贴个我司的招聘，轻喷，文中的朱总不是我，是朱伟杰，我最近忙剧本，都没怎么答题，大家多多包涵。另外我要感谢&lt;a href="https://www.zhihu.com/people/59fcae62596fb6ba08f2860a5fe6f171" data-hash="59fcae62596fb6ba08f2860a5fe6f171" class="member_mention" data-tip="p$b$59fcae62596fb6ba08f2860a5fe6f171"&gt;@Kaiser&lt;/a&gt;大神的表情图，收费我一定买，连你一起买下来！&lt;img src="https://pic3.zhimg.com/079f695eb50cfe6ef58520835ee9f526_b.jpg" data-rawwidth="440" data-rawheight="7437" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="440" data-original="https://pic3.zhimg.com/079f695eb50cfe6ef58520835ee9f526_r.jpg"&gt;</description><pubDate>2014-09-29T20:03:59+08:00</pubDate></item><item><title>日记，今天我买了一个猪蹄</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19841251</link><description>&lt;img src="https://pic2.zhimg.com/3d3398e43406ce2d1d854cd2bd2d6b31_b.jpg" data-rawwidth="440" data-rawheight="8861" class="origin_image zh-lightbox-thumb" width="440" data-original="https://pic2.zhimg.com/3d3398e43406ce2d1d854cd2bd2d6b31_r.jpg"&gt;&lt;p&gt;再次感谢&lt;a href="https://www.zhihu.com/people/59fcae62596fb6ba08f2860a5fe6f171" data-hash="59fcae62596fb6ba08f2860a5fe6f171" class="member_mention" data-tip="p$b$59fcae62596fb6ba08f2860a5fe6f171"&gt;@Kaiser&lt;/a&gt;，你的答案好有趣。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我就不重新贴图排版了，直接把长微博搬过来，中秋快到了，希望各位有个好心情。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-09-03T12:27:41+08:00</pubDate></item><item><title>《我是二环上的一阵风（下）》北京出租车司机，二环疾风与五环大蛇，少年，你追得上我的风吗。</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19813615</link><description>&lt;p&gt;北京二环路，世界三大赛道之一，所有东方出租车手的圣地。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;没上过二环，你好意思开出租？你好意思打表？——鲁本斯巴里切罗&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;据说北京城能追上王建国出租车顶灯的人，几乎没有，有人说他是四九城开出租的舒马赫，有人说他可以用八分钟将你从天安门送到机场，还是在早高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传说王建国绕行二环，只要12分30秒，连过29座立交桥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮埃罗几乎震惊，要知道这不是方程式，这只是一辆出租车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“师傅，你在…赛车？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不，我在追风。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一道完美的弧线，如同流星追月，长河入海，王建国的出租车像一把银梭，如同浩瀚宇宙里的夺目灿星，又似汪洋中跃起的飞鱼，将那批出租车瞬间抛远，唯独一辆，它毫不退却，紧紧地咬住王建国的尾灯，终于他们并行了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮埃罗惊奇地发现这辆出租的顶灯上，不是出租两字，取而代之的，是另外两个苍劲有力的草书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄泉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不要怕，这是刘文武，他父亲解放前就是津京地界里最快的黄包车夫，解放后他接了班，号称五环大蛇，开一辆唤作黄泉的出租车，当年我们大战上海差头司机联盟，他用十分钟从浦西开到浦东，力克上海最速林阿水，是真正的王牌。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传说刘文武的速度之快，能让现世之人抵达彼岸，超越轮回，他本身就是速度的化身，有人说他每一次启动，都是一场求死的旅程，当他将客牌挂上空车，就是他提速的时候，会裹挟着灼人的死气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;车窗摇下，一位五十岁的中年男子面露微笑，他说，王建国，在二环，你定规矩！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王建国点头：“老规矩，先过西直门的人赢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出租车猛然加速，王建国频繁的更换档位，他一脚刹车，一脚离合，切换在油门之上，出租车过了积水潭桥，这座城市里很久没有如此快速的飙车，古朴的城楼与巍峨的帝王威仪，都成了看客，王建国的出租车在第一个弯道猛摆方向盘，车身漂移出去，随后又化作一道霹雳，电光火石之间，排气管响彻雷霆，可刘文武更快，他连续的甩尾过弯，在那些开跑车的夜游神惊愕的表情里，以一种不可思议的速度，超过了王建国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“好操作！”皮埃罗赞叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西直门就在眼前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西直门闹心发卡弯，以一种不合常理的弯道设置杵在北京二环的西北角，是北京四大赛道之一，让每一个开出租的车手为之倾心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮埃罗热血沸腾，仿佛又回到了蒙扎赛道，最后一圈，超车的时候到了，他嚷嚷着，师傅，超过他！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我曾经说过，这个世界，有什么能够快过风呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我是疾风啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疾风王建国，全北京最快的风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞上西直门！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这条古怪的立交桥，就像巨兽的嘴，布满错综复杂的利齿与根结交错的脉络，传说这里是北京城的四个龙眼之一，有无穷的怨气，常年堵塞，可此刻，一阵狂风骤至，天云拨开，形成一道深邃的气旋，如同天穹之眼窥伺而下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十几公里外，故宫那些上了年代的老物件里，迸发出骇人的共鸣，它们是千年的仆从，受着天地玄黄的影响，这变化来自西边，守门老人张行武抬头一望西天，果然风起云涌，旋即老泪纵横。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“王气贯通了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王建国的车飞出一道难以置信的弧线，气流托举着四个轮胎高速转动，八方四野，何处无风，何处不是狂龙，四九城像一台引擎，更像一面战鼓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超车了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西直门过去了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘文武最后一刻被王建国超过，皮埃罗在那一瞬间看见对方懊恼的锤击方向盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赢下了比赛，出租车调头驶向国展中心，抵达后，王建国淡然的走下车，此时他又成了那个略有些驼背的中年人，他点了一根中南海，轻吐云气，好像一切都没有发生过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮埃罗惊魂未定，两腿全软了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小皮同志，难为你了，中国人开车就这德行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你…你的车技，不去蒙特卡罗简直浪费…”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们意大利最快的人不在赛道上，你们的车神在佛罗伦萨郊区开小巴，他的速度是我的两倍。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮埃罗激动的冲上去说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那么你是中国的车神吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我只是个开出租的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王建国弹去烟头，忽然正色道，小皮同志，赛车就是人生，人生就是驾驶，勇往直前，成为一道风吧，我不和你多说了，我还有更重要的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王建国告诉皮埃罗，明晚日本出租车群马代表团抵京，他们是从赤城来的辉夜姬藤原与妙义的天照高桥，如果皮埃罗有兴趣，可以一通前往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最后，小皮同志，容我说句话。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“您说。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“总共是382.5，一分不能少，少一分，我打死你。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 刚才出去吃了个饭，回来了，把下部也搬过来了，请勿在乘车时阅读。&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-07-31T14:58:17+08:00</pubDate></item><item><title>《我是二环上的一阵风（上）》北京出租车司机，师傅，你就是那阵疾风。</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19813544</link><description>&lt;p&gt;我是二环上的一阵风&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你再快，快得过风吗。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;临近午夜的时候，意大利人皮埃罗在朝阳门桥附近喝醉了出来，坐上王建国的出租车，这一夜月色高悬，星风寡语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王建国似乎是个很沉闷的出租司机，在北京，这样的司机不算多，他中年，鬓角微白，一壶陈茶，一包中南海就是世界的全部，沉默不语，埋头开车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮埃罗喝多了酒，却似乎话很多，很多年以后他会后悔这些，又或者庆幸，他说我是一名赛车手，我曾在米兰附近的蒙扎赛道获得过冠军，F1你知道吗，我开得很快，可我发现，中国人不适合开快车，你们没有天赋，你们适合唱戏，适合做女人做的事，开不了快车，开快车是男人的浪漫，是野性，你们不懂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王建国点点头，他说，意大利先生，你还没说去哪儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮埃罗困倦的靠在椅背上，用生硬的中文说，中国的司机，去国展中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“走二环？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“走。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夜晚的北京是一头睡熟在华北平原的钝兽，它所有的苍然与王气都在它的血脉与口鼻里隐隐作动，那些将骨与王权的故事流淌在它的四野八方，可这些都与我们无关，出租车像一条汪洋中的小鱼，在那些斑斓的光点与沉醉晚风中默默行进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开至雍和宫桥，皮埃罗发现方向不对，他说师傅，走错路了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “意大利先生，你叫什么来着？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“皮埃罗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“噢，小皮同志，你坐稳了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王建国说完，一脚油门到底，他目视前方，这辆北京现代也爆发出惊人的加速能力，速度瞬间过了100，这一切是陡然发生的，或是早有预谋，并没有既定的答案，皮埃罗的身子紧贴在椅背上，他惊恐的看见视野内的所有景物都在飞速后退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国的司机师傅，你开慢点儿！危险！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小皮同志，你觉得什么叫快？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮埃罗脸色惨白，他清楚的看见仪表还在涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我要投诉你！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“错，风最快。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;忽然的，车窗摇下，剧烈的狂风涌了进来，奔腾，愤怒，它像一条狂龙发出震耳的轰鸣，像一只不屈的野兽，如此暴烈并且绝不停息，无法阻止，它快速，雷霆，呼啸着席卷了天地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好大的风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮埃罗愣住了，驾驶座上的这个五十多岁的中年男人不一样了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;速度过了180，还在加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你再快，快得过风吗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国的司机师傅…”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“来了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一次漂亮的甩尾后，在后视镜里出现了一排闪烁的光点，另外几辆北京出租车尾随在后，他们的速度在200左右，穿梭在二环上的各色车辆之间，他们太快了，恰到好处的过弯，完美至极的变速，其他车辆相较于这些出租车，如同静止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“师傅，你要做什么？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“起风了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮埃罗扣紧安全带，他发现那些黄色的北京现代越发近了，引擎轰鸣，车顶的出租两字，笔走龙蛇，王建国进一步提速，皮埃罗脸色发白，他不可思议的发现这些出租司机的驾驶技术是如此的出神入化，顶级水平，这一刻他觉得这个五十岁的老司机，这个似乎只知道看报纸的温吞男人，像极了中古时代的传奇车手方吉奥，创造了23次最快纪录的闪电，他相貌平凡，可无人可以轻视，他是活在风里的男人，甚至他本身就是一道狂风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“师傅，那些出租车，他们…是谁？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王建国挂档，换离合器，车身向前一沉，漂亮的超过一辆保时捷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王建国目不斜视，轻蔑地说，三环银梭赵三礼，四环闪电马如云，这些人号称能用十五分钟横穿紫禁城，他们连胜北京八十二位出租车手，北京交通台神速榜上，这些人挤进了前三，他们的目标只剩下一个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“北京交通台还有神速榜？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“隐秘频道，你们不干这一行，一般听不到。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为什么是你？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在北京，征服不了二环的出租车司机，不算王者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而我，就是二环疾风，我王建国，就是二环上的一阵风。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;上之完。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;下部在微博，已发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈哈哈哈哈，我果然有点蛇精病。&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-07-31T12:53:41+08:00</pubDate></item><item><title>广场风云（二）</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19796528</link><description>&lt;p&gt;由于第一篇属于知乎答案，我已在答案中标明了转载署名的权益，其实本就是写着玩的，但作品就像自己的孩子，有一天它漂漂亮亮站在台上，却成了别人的孩子，未免有点儿忧桑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家看着开心就好，比上次略长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夜晚的胜利广场已经不再有人跳舞，大片的云团在头顶膨胀与变化，它们吸饱了水，如同饱餐的凶兽，深处含藏着几乎不朽的雷霆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里曾是龙穴，如今龙王与屠龙的人都已离去，留下一座无主的王城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王队长认为，一片失去了广场舞的广场，就如同逐鹿之所，它太诱人，太饱满，像女人的酮体，光滑水嫩，它敞开了怀，首先吸引的，一定是那些野心的诸侯与血渍未尽的邪恶，临时摊贩，占道经营，或者无证的黑车，他们太喜欢这里，他们就要来了，他们迟早会来，但是这一次，有更加令人厌恶的东西隐藏其后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王队长有时候对自己的直觉感到相当头疼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他合上窗帘，盯着张素娥，他说，你必须回到你的广场，胜利广场需要你的《最炫民族风》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的广场现在成了市场，你不能撒手不管。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“时代在更迭，我一个跳舞的退休大妈，能做什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你是龙王。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我曾经是龙王。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王队长急了：“素娥，我有很不好的预感，胜利广场有什么东西，有什么危险的东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“王队长，如果你没什么事儿的话，我要给孩子做饭了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沉默。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王队长起身，他推开门，踏入楼道的黑暗之中，回身望去，他说，张素娥，如果我出了什么事儿，你就去找喀秋莎老师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“王建军，你该退休了，老年锣鼓队一直给你留着位子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张素娥的话回荡在漆黑的楼道之中，王建军走出门，抬头看了看天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷云压城了啊，大雨将至。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王队长走进胜利广场，他几乎是第一眼，就看见了那个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的摊位摆在广场正中央，太正了，就像围棋天元落子，一枚纯黑的子，致命的杀招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一尺长的红色毯上，摆卖着古旧的主席像章与革命手抄本，白玉的主席伸着手，好像在和王队长打招呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胜利广场上似乎没有旁人，只剩下卖纪念品的中年摊主，与眸子警觉的城管队长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;悠扬的音乐从摊子上破旧的半导体里传出来，拨开湿闷的空气，像一群古老的亡灵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方红，太阳升，中国出了个毛ZD。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他为人民谋幸福，呼儿嗨哟，他是人民的大救星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛主席，爱人民，他是我们的带路人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了建设新中国，呼儿嗨哟，领导我们向前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共产党，像太阳，照到哪里哪里亮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哪里有了共产党，呼儿嗨哟，哪里人民得解放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没错，邪乎，只能是邪乎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这里不能摆摊，请你收起来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“王队长，我没有犯法呀。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你认识我？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男人嘿嘿一笑，他身披白背心，胯下红裤衩，胸口别着一枚主席像章，头顶老式八角红军帽，手握芭蕉蒲扇，几乎与街头巷尾那些百无聊赖的摊主没有任何不同，但是王队长绝不敢掉以轻心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你也是城管，他们会告诉你，四大凶兽，也都是普通人，你会知道饕餮董大志只是个没有卫生许可证的面馆老板，而梼杌马三元也不过一介黑车司机，可谁又敢说，谁又敢拍着胸脯说，我不惧他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你惹了饕餮，你便是盘中之餐，你动了梼杌，你便是轮下亡鬼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男人站起身，舒展筋骨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你到底是谁？”王队长摸出执法棍，精铁镶银，内侧一段铭文，乃法家宗学《韩非子》燃尽后，纸灰掺银所铸——文明执法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男人说，我叫柳援朝，我只是个卖纪念品的可怜人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;言毕，忽然抬手一枚金镖！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这镖不大不小，正是主席像章，动若惊雷，快如飞电，猝不及防之间，直奔王队长太阳穴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王队长暴起！手中执法棍单手结阵，好像佛墙云塔，只听得叮的一声脆响，那像章竟是被弹开了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行政处罚法第一条（古卷）——收起你的摊子！异教徒！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王队长愤怒了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执法棍烫若熔火，他眯着眼，盯住柳援朝，后者竟将蒲扇叶片掰去，扇骨内冰铁寒光，化成一柄骨剑，剑锋上一排鎏金大字：要文斗，不要武斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“王队长，文明执法嘛。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;王队长冷哼一声，抬手抚过棍身，银汁儿变化，“文明执法”无声融去，幻化出新的铭文——罚款、拘留、惩戒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柳援朝见此情景，抚掌大笑，短剑一抖，顿时鎏金大字已改：要武斗，只要武斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你到底什么来路！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我乃八宝山刺客柳援朝，饕餮董大志买你一条腿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八宝山刺客，是西城八宝山的一群狠戾刺客，行事阴绝，西城区一半的井盖与入室偷窃都和这些人脱不了关系，这些亡命徒笃信死后方可入驻八宝山，荣获天堂恩宠，有娘子女军，夜夜笙歌不停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这么棘手的东西，饕餮董大志是指挥不动的，背后一定还有人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“来吧，异教徒，有胆子你就试试。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王队长扑了上去，他手中铁棍翻飞，师承东城区城管大队一脉，一手掀摊儿棍法，如若化境，胜利广场平整厚重的地砖被他一一撬开，又如铁饼般横甩出去，柳援朝却也非等闲之辈，辗转腾挪，伏地高挑，速度之快，亦让王队长骇然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“八亿人，不斗行吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柳援朝惨然一笑，手中骨剑好似银梭，一声血肉绽开的脆响，整整扎入王队长的心口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他拧了一把剑柄，王队长吃痛，此时汗如雨下，血如泉涌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“王队长，此乃蜂蜇之痛，我们不死不休。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说着，柳援朝抬起另一只手，手里赫然一座主席雕像，直直贯脑而来！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一只手握住了它！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龙王，张素娥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;骤然间，暴雨倾盆，雨终归还是下了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柳援朝及时脱手，退出丈远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“呵呵，张素娥，你不是陈小菊的手下败将么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“想不到八宝山的嚣小们，已经开始杀人了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“别闹笑话了，你一个人，怎么跳，你的广场舞我虽忌惮，可独木难支，不想死的滚，我们八宝山刺客不杀无辜。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王队长捂着流血的小腹，单膝跪下，觉得意识在走远，他觉得这雨水怎会如此之大，像天水倒灌，又像一把剑，劈开了云雷，有太多的话还没有说，就要死了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“王建军，你给我撑住！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张素娥迈开一步，气运丹田，对面的柳援朝嘿嘿一笑，左手主席雕像，右手武斗骨剑，口衔主席像章，眼神歹狠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“张素娥，一个人的广场舞，不过是纸老虎！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“谁说一个人的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人说白虎李秀丽，已经有三十年没有走出过她的虎啸花园，有人说她垂垂老矣，有人说她爪牙颓裂，她曾是西城之虎，可似乎她已经失去了野心，对于这个世界大多数的事情都能够做到不惊不扰，人们最多的时候，会看见李秀丽在楼道口织毛衣，毛衣上一轮虎头，白如骸骨，但除此之外，她又做了什么呢，也许只剩下跳舞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许他们想错了，老虎总是需要时间，磨砺它的爪牙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“李秀丽，你怎么来了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“西城的孽障，我追你追得够辛苦，公交车两个小时，你欠我一箱草鸡蛋。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柳援朝有那么点儿紧张，这个世界大概还没有人敢在广场上同时挑战龙王与伏虎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你不要怕，我一个人对付你，素娥的舞是群舞，我却可以独舞。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李秀丽迈出一步，用脚尖画了个圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一山不容二虎，很多人都不知道，我更喜欢独舞。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孽障，你可识虎？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;悠长深情的音乐，伴随着激昂的鼓点伴奏，再次响彻在胜利广场上，这里曾是一片泥沼，一片无边无际之海，如今跃过那些无穷的黑暗与致死的漩涡，王队长看见了有什么东西冲霄而上，没错，一头苍白饿虎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《伤不起》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电话打给你 美女又在你怀里 &lt;br&gt;我恨你恨你恨你恨到心如血滴&lt;br&gt;伤不起 真的 伤不起&lt;br&gt;我算来算去算来算去算到放弃&lt;br&gt;良心有木有 你的良心狗叼走&lt;br&gt;我恨你恨你恨你恨到彻底忘记&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这套舞姿势雄绝，入手刁钻，却有无极的霸气，让人几乎双膝一软，就要拜服，很快，李秀丽的转体姿势出现了，虎尾横扫，带着大地的震颤，像一头林中饿虎，击中柳援朝，后者手中骨剑脱手而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李秀丽紧接着跟进，你几乎难以想象她的刚猛，脚蹬地砖，飞身跃起，她的跳跃姿势如若虎扑，气吞万里如虎，双手打在柳援朝的胸口，后者一口黑血吐得出来，手中主席雕像也摔了个粉碎，李秀丽岂能放过，单手拎起柳援朝，另只手力足千钧，蓄势待发，向着柳援朝面部猛击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我恨你恨你恨你恨到彻底忘记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虎啸，曲终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是一个乐章的事儿，柳援朝几乎不成人形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“王建军！”张素娥扑到王队长身边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王队长的脸色发白，他最后一丝体温也在流逝，他说，告诉喀秋莎老师，这一切只是开始，我有直觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你死了，你还怎么见老师！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“文明执法，我心无愧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王队长合上了眼，遮天的雨水冲刷着他最后的血，像一场祭奠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此时此刻，远隔万里的芬兰首都赫尔辛基，一位金发老大妈手执一朵枯萎的玫瑰，遥望东方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她将手中的玫瑰掰去，花瓣揉碎在手中，她说着一口流利的俄语：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“蚩尤沈翠花，你还没死么，你这个恶魔。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;窗外，冰雪层峦，玫瑰如血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全文内容由作者本人拥有版权，未经书面许可，对于商业用途或其他知识产权的任何内容摘用，不得复制、转载、摘编、镜像或以其他任何方式进行使用。&lt;br&gt;非商业用途转载或摘用，请标明出处及原作者信息。&lt;br&gt;非作者授权用于商业目的属非法行为，作者本人拥有内容的最终解释权。 &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这段话就只在知乎里说，之前那个广场舞火了以后，很多知乎的朋友都主动帮我署名，我非常感动！谢谢你们！以后我的文章在知乎与微博都会同步，朋友提醒我，要加最后那段话，其实那句话听起来听生硬的，我不太喜欢，但是我不得不这么做了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;总之谢谢大家，给你们鞠躬了。&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-07-08T18:36:19+08:00</pubDate></item><item><title>至黑之恶-从《怪物》说开去</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19775249</link><description>本篇来自于李松蔚老师 在”&lt;a href="http://www.zhihu.com/question/23972671/answer/26641053" class="internal"&gt;接触人性阴暗面最多的是哪种职业？&lt;/a&gt;”这个问题下的回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该篇答案李老师已经删除，原因大概是”既然造假的心理医师已经折叠了自己，我这篇以正视听的反驳答案，也不必存留。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;在李老师的回答中，曾提到这么一则事（大致如下）：“曾经与一位欧洲的人道主义援助人员进行过交谈，了解到大多数心理罪犯或者心理阴暗的患者，本身都有其原因，其中部分甚至值得怜悯，而这么多年的人道主义心理辅助工作，只接触过一个真正意义上“邪恶的灵魂”。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;这真正意义上的”邪恶的灵魂“，到底是怎样，李老师在答案中没有讲，他说，如果讲出来，会让人不舒服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我产生了极大的好奇心，于是斗胆向李老师发了私信，他便慷慨的告诉了我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于一个”真正邪恶的灵魂“。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下，是正文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正邪恶的灵魂，在我曾经所接触的大量影视文字作品中，只有浦泽直树的漫画《MONSTER》（怪物），它用近乎完美的叙事与分镜创造了角色”约翰。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;约翰，作为东德与纳粹的试验品产物（心理实验），来自于”511幼儿之家“，乍一看是个温柔，礼貌，俊朗的维也纳金发少年，可在整个故事中，他不断的杀人，他的目的很模糊，手段不血腥，却十分的残忍，其残忍表现在心理上，诸如为了让沃夫陷入绝望，约翰杀死了所有认识沃夫的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;约翰的内心没有善恶观，没有罪恶感，他杀掉那些帮助过他的人，也杀掉那些恨他的人，甚至杀戮本身并不会带给他快感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整篇故事，我们看到约翰只是不断的让人体会绝望，无望，痛苦，他似乎在用这种行为表达自己的某种情绪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但可悲的在于，约翰是一个无法表达痛苦，也无法表达哀伤的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如同内心住下了一只怪物，当时约翰写在墙上的，狰狞的大字，我记忆犹新：”看呐，我体内的怪物，它越来越大了！“&lt;br&gt;&lt;br&gt;东德法西斯在《怪物》中某种意义上成功了，他们称之为，创造了一种”全新的人类“。&lt;br&gt;&lt;br&gt;绝对的恶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我再来讲讲，约翰的特点，他具备了以下特点（摘录了百度百科，我觉得写的比较全面）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「无可避免的羞辱」&lt;/b&gt; ：511幼儿之家出来的人，多是在幼年便被政府捉去，在一个没有”父母功能“的环境下生存，但是却存在”假父母“，这些成年人假装成为你的父母，对儿童进行恐怖的教育，举一个怪物中的例子，杀人狂魔尤根思，其母在尤根思小时候常常把他关在地下室里，殴打他，他每一次都向洋娃娃求救，洋娃娃都不理他，长大后就专找16至18岁的少女下手，总共犯案谋杀了11名少女。可能是少女比较像是洋娃娃，又有成年人妇女的身体特征，因而成了尤根斯性报复和杀害的对象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同理还有怪物中的食人魔达内，父母都是高级的知识分子，莫达一辈子都在不停的找别人同情和认同，却没有办法建立安全感，小孩子在这种环境中成长，很容易培养成暴戾乖张的性格，食人魔达内很小的时候就开始实验性的欺负小动物，后来依样画葫芦的对待其它孩童，最后演变成虐待性的强奸、折磨、谋杀他人以及吃人肉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当对孩童任意羞辱时，孩童会对自己憎恨，导致的行为是越来不会内省，因为想自己是痛苦，所以当有苦恼的时候，会倾向于暴力发洩情绪，而不是反省自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「无法产生哀伤的情绪」&lt;/b&gt;：指的是根本就没有感到哀伤，就像是葛利马说他每天要受很多教育，学习各种表情，其中最难的就是「笑」，他是跟书学的。通常父母不准小孩子表露失望之感时，将使得孩童日后无法产生哀伤的情绪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;孩童如果生长在一个无法表达自己紊乱情绪的环境，孩童通常都会寻找一些方法，通常是透过了「奇幻幻想」(magical thinking)的方式，为自己营造一个自己舒服的幻想世界，让自己觉得没有实际情况中那样无助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;久而久之，就无法表达出哀伤的情绪。这时候，为非作歹对这些孩童来说就具有重大的意义，因为表示他们还可以经营自己的生活，他可以做任何他高兴做的事，他不是那么无助的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《怪物》里除了葛利马外，几乎所有「511幼儿之家」出来的孩童都无法表达出哀伤的情绪，不知道何时哭，何时该笑，而葛利马也是经过漫长的学习过程，才在临死前知道何谓「悲伤」。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;无法对於其它人的情绪反应表达出正确的表情，主要是脑中的「边缘系统」出了问题。根据专家指出，人类的悲伤情绪主要是由脑中的「边缘系统」主导的，而「边缘系统」的发育又跟父母亲的亲密度有直接的关系，小孩子接受爱的质与量，会对于小孩子的脑细胞成长，形成关键性的影响。通常疏于父母疏于照顾的小朋友，头围尺寸较小，若施以磁共振扫瞄，则可以发现大脑因丧失亿万个细胞而萎缩（《爱在大脑深处》，页 244)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哺乳类的动物需要亲密的关系以使其神经生理机制可以正确连结，而灵长类脑中抑制暴力的神经防线并非自动形成的，必须藉由父母的关心和爱以引导孩童成长，因此边缘系统受损的人具有致命的危险。当损害的程度够深的话，就会完全成为具备了「爬虫类」冷血性格，以及具有人类智力的「怪物」，所以浦泽直树才藉由波纳帕达这位脑外科专家说出了「人类可以被塑造成任何形式」。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;「无法用语言表达情绪」&lt;/b&gt;，指的是无法用言语有效的表达自己的情绪。一般人在痛苦的时候，会找到倾诉的对象，说出自己为何感到痛苦，为什么痛苦，但是还是存在一些人面对自己的情绪异常，无法用言语来表示，或是害羞说不出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经有人对猕猴做实验，在隔离状态下长大的猕猴会产生撞墙、挖眼的行为。攻击性的行为是可怕的复杂行为，必须以精确的神经系统加以调节，而母猴的照料可以使得小猕猴脑中的「边缘系统」获得充分的发育，产生了抑制攻击性作用。脑的「边缘系统」是情感的中枢，藉由父母在孩童时期的给予足够的照料和爱，才能有完整克制情感和情绪神经机制。「511幼儿之家」正是一种把人像「猕猴」一样隔离起来的实验，派特罗夫说得没有错，所谓的「教育」就是创造出需要的人才，人类的可塑性也远远超过我们想像。派特罗夫后来流亡到捷克，又开起了类似「育幼院」的儿童收容所，他要创造出不为「黑暗」所动的「实验人种」，他得到的结论是要用「爱」：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;派特罗夫：「我想创造出不为黑暗所动的人，那真是全新的发现...爱情...」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葛利马：「这是父母亲对孩子...非常普遍...」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;派特罗夫：「不...是实验...」&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;说完了约翰，我想大家对于李老师跟我说起的，那个”真正邪恶的灵魂“，自然有了一个比较铺垫的认识，这种人格，在《怪物》中被称为”毁灭性人格“，李老师将它称为”反社会型人格障碍“。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本身是一种治愈率非常低的心理疾病。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那么我就来说说，这个”邪恶的灵魂“，都做了什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自然，没有《怪物》中的约翰那么夸张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的主要症状在于，喜欢剥夺一个人最得意的东西，看对方绝望的表情，引以为乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为把某个钢琴师还是医生的手给废了，进了监狱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他就像深渊中的纯黑，没有善恶，罪恶感模糊，心里头住了一头怪物，以吞吃人类的爱作为饲料，身形越发庞大骇人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受心理治疗的过程中，他的心理治疗师崩溃了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们可以想象，作为心理治疗师的你，面对这样的病人，在监狱的医疗室内，安静，无人打扰，你的病人，我们就叫他约翰如何，约翰和你见过的大多数病人都不同，他不暴躁，不疯狂，非常的安静，如果说其他患者是雷霆烈火，这位患者就像一朵云。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与约翰的交流中，你发现其实他是有深深的负罪感，他承认自己的心理扭曲，感到痛苦，向你寻求解救之法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你欣然应允，按照心理学的流程，严格的，细致的展开治疗，每一天约翰都在好转，你感到很开心，很有成就感，你发现自己似乎即将治愈一名”怪物“，你有了心得，每天都记笔记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰对你敞露了心扉，他说了自己的不幸，家庭的痛苦，人格的不健全，他将你视为救星，人生的老师，你们甚至在某种程度上，产生了友谊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你觉得这个人真的很可怜，这些都不是他的本意，你安慰约翰，说没事的，都会过去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰流着泪向你忏悔，他说，医生，你是我唯一的朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你非常的重视这位患者，你要治好他，甚至准备出一本书，专门讲这个案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;终于，在最后，你发现约翰似乎治愈了，他变得开朗，有爱，明白善恶，这些都是你治疗的成果，约翰感谢你，他真诚的说，谢谢你，医生，我唯一的朋友。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;随后。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;约翰说，嘿，我装的像不像。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你最得意的事情是治好了约翰，可约翰在治疗的最后，告诉你，这一切都是伪装，他毫无变化，所有的配合，都是为了看你最终绝望的表情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让我们感到恐惧的是，这期间所有的流泪，忏悔，痛苦，压抑，喜悦，却都是这个人的伪装，你几乎分不清真假。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人类的性格，表情，情感，在他身上都是可塑造的，你成了试验品，他用他的表演与情绪，将你拖进了一片无边的纯黑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在与他日益亲近的过程中，居然能装得真假难辨，整个情感过程是真实可触的，这让我对人类的情感失去了信心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是那位人道主义援助者所说的原话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，在那一刻，他感到彻头彻尾的恐惧，他感到周遭的人，情感的模糊，不真实，活着很没有意义。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这就是李老师告诉我的故事，我把他写在这，转述给你们，让我们体会一下纯黑的边缘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联想到《怪物》中的那句经典台词「人类可以被塑造成任何形式」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我才感到，人类，真的是一种非常可怕的东西，而我们对于自身的了解，还远远不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“
救救我，救救我，我体内的怪物越来越大！就快要爆了啊！ ”——《怪物》&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-06-11T14:31:24+08:00</pubDate></item><item><title>这是一篇大学时代的软科幻故事</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19764540</link><description>之前去北京，一系列的事情，让我的专栏与知乎，停滞了很久。&lt;p&gt;关于大师兄的故事，将会短暂的停更，手头有更要紧的要写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我其实还是比较喜欢我马上要贴得这一篇，虽然有点儿矫情，但是我很喜欢这个故事，如果不是有人问我要存稿，我怎么也想不起来，在某个角落里，还有这样一个娇滴滴，泪绵绵的东西。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;正文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火焰升起的时候就是失败的时候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男人把手里的枪握紧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记住，道格拉斯，你要确保击毙目标，你要瞄准头部，一击致命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是长官，道格与沃特握手，你可以感受到，这只手的微微抖动，混了些虚脱，触感粘稠，体温滚热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃特队长，你怕么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;放屁，我这是健身过度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十分钟后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一辆道奇小货车驶过旧金山大桥，不疾不徐，黑夜是贴身的斗篷，星光皆隐去，前方出现施工路障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 道格穿着工人服，挥舞荧光条，示意停车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 不会引爆吗？道格显得很紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 不，他们要开到市区。沃特比之前健身过度的更加厉害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 路障旁的两名“工人”示意小货车稍等，其中一名走上前来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 道格拉斯反应过人，身手敏捷，他是最棒的，我们都知道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 他从工人服里掏出手枪干掉驾驶，扮作另一名工人的沃特队长，雷霆而至，抬手，开枪，副驾驶也被击毙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 是非常快的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 核弹在哪？&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 道格拉斯来到货柜前，沃特撬开了它，随后他们都愣住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“核弹”脆弱的躺在货柜深处，她有着修长无暇的小腿，1985年款的齐膝短裙，她似乎什么都忘了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的肚子上缝着可怖的计时器，荧光作响，苏联人可真是聪明，他们终于实现了梦想，将反应堆塞进了人肚子里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 如果宇宙的开始只是一次爆炸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 那么如果这一次爆炸值得两分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 我们会说这是一切开始的两分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 现在我们要这么说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在心脏不在跳动的两分钟里，道格拉斯已经棒到没有犹豫的心有了改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 它微微的，只是微微的，柔软了一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 他举枪瞄准了沃特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你在做什么，道格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对不起，长官，这个人我要带走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃特眼前一黑，被枪托击昏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 道格冲上驾驶座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 我们要去哪？“核弹”问道格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  我操你妈的苏联大傻逼！&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 道格使劲的吼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 很多时候故事在这里有了蒙太奇，我们看到主人公的意识在飞快的回溯，它像一条伤痕累累的河流直达它伤痕累累的源头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 四年前，或者没有那么久，或许更久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 你好，我叫莉莉，可以送我回家吗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道格说我从来不知道，我们这还有你这么漂亮的同事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们相爱，相拥，他们想了很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莉莉，做我们这一行，结婚不是个好差事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道格，我要你娶我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一切看上去都出奇美妙，但实际上命运不会给我们太多的时间，它是一把剪刀，将我们的血管剪去，让幻想嘤嘤流淌，美妙付诸东流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪兵们上前一步，道格拉斯，莉莉死在了任务中，死在莫斯科近郊，这是她的死亡证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  四年弹指一隙，快的匪夷所思，麻木的没心没肺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 道格拉斯开着车飞驰在第五大道上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 你是谁？女人问他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 我是道格，我是道格拉斯汉密尔顿，我是你莉莉克劳馥的合法丈夫，你是莉莉克劳馥，是我道格拉斯汉密尔顿的合法妻子！&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 道格咆哮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 我不认识你，你要去哪？&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 我带你回家！&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 道格想这如果是小说那该是多么蹩脚的小说，他想说你还记得我吗你还爱我吗但现在是他妈的所谓危急时刻！&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 这不是虎胆龙威！&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 但我的女人是核弹，我是拆弹的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他知道苏联人带来了该死的邪恶共X核弹，但他不知道他们把反应堆塞在这个女人柔软的小肚子里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还替她洗了该死的脑！&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 她现在不能记得那些该死的化妆品那些没洗好的衣服以及她这一生所托付的那个鲁莽男人。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 实际上苏联人的计划是要让这个女人在桥的尽头下车，走进市中心引爆自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不论是谁想到了这如此邪恶的点子都该让他的睾丸在微波炉里走一小时然后被捏爆在道格愤怒的手里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多么荒谬的世界。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女人挽住他，她说你为什么这么紧张？我给你唱只歌儿吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深夜花园里四处静悄悄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有风儿在轻轻唱&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夜色多么好心儿多爽朗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这迷人的晚上&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长夜快过去天色蒙蒙亮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;衷心祝福你好姑娘&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但愿从今后你我永不忘&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;莫斯科郊外的晚上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;但愿从今后你我永不忘&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;莫斯科郊外的晚上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个哭泣咆哮的男人载着她心爱的核弹女人奔驰在纽约的夜里。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;作战本部里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃特队长冲了进来，道格叛敌！&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 击毙！&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 沃特队长，道格说如果开枪他就引爆核弹！&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 他在哪！让我和他说话！&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 沃特接过下属的通话器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 道格，你他妈的年终奖金取消，养老保险取消，夏威夷度假取消，你丫被开除了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 队长！原谅我！道格喊道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 你到底是怎么了！苏联人给了你什么！&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 苏联人给了我老婆！&lt;/p&gt;&lt;p&gt; What fuck!&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在接下来的几分钟内办公室里一片死寂，沃特和他的同僚们一辈子也不会忘记1991的这一天，他们看着监视器里传来的前方画面，泪奔的男人和坐在他膝盖上唱歌的女人，他们开着一辆老款道奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 仿佛要开到世界尽头一般的执着与无知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 爱情，我操。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 他们诅咒那个想出人体核弹的傻逼，更诅咒那个派道格拉斯执行任务的傻逼！&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 最好的狙击手队特种部队国民警卫队FBI、CIA同时出动，他们要击毙道格！&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 皇后区第三大街1229号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 重装的警员包围了这栋公寓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 道格，放下女人，出来投降！&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 实际上如果我们的眼光可以深入这栋砖石的老旧公寓，我们可以看见在其中某一间房里，那静的像古老世纪的画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 男人跪在地上，他的头伏在女人的膝盖上，女人唱着莫名的苏联歌谣，男人唱起一首Said I Loved You。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Michael Bolton的歌词盘旋在玫瑰色墙纸的房间里，像是很久以前那个天鹅绒的枕头那个绵长的吻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 手，紧扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 如果青春只有一次，它便要为爱而烧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 如果你爱我，请告诉我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 大火，琴弦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 请让我弹奏你的人生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 如果世界毁灭了，请让我们相存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 请不要忘记，请不要忘记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 我爱你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 莉莉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突然她觉得难过，她看着玫瑰色的墙纸，她看着烤面包机，看着冰箱上的留言，看着那首盘旋的歌。它们像海平面远方旋转的钢琴它们不曾消失过也不曾被埋葬过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 它们在这一刻被放出来又似乎收了回去，它们在微风里哭泣，在雷雨的夜晚弹着醉酒的琴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 她似乎想起什么又似乎一无所知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道格，为什么又忘记洗碗。她轻轻说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道格拉斯的唇贴上去，他吻到咸涩的水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 我知道他妈的世界大战他妈的人类灭亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但谁也不能阻止我们在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;门外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 准备撞门，开门后巴克上尉投掷闪光弹，记住，先拉开拉环，等我说丢你再丢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 沃特说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;队长，你在颤抖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;放屁，我这是健身过度！&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 门被打开了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 沃特的脑中闪过丢这个单词但很无奈的是，另一个单词以更快的速度侵略过他的大脑皮层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; What fuck!&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 他看见巨大的光，像是燃烧在地狱的心脏上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 然后一切都毁灭了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也爱你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是沃特先生死前听到的最后声音。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1991年12月25日，苏联的核弹在美国纽约市引爆，第三次世界大战开始。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-05-29T15:09:12+08:00</pubDate></item><item><title>（十六） 诸葛恐明</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19752427</link><description>&lt;p&gt;十六&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待我们翌日起身，以至晌午，收拾妥了行礼，便和洛依依一道出门，三个人三匹马，骑得飞快，一路上我们探讨了宇宙虫洞对女人月经的周期性影响，构建主义与小孩儿早教的必然联系，以及阿凡达与阿凡提的乱伦是否有违史观，如上等等，可以说，我们再一次深刻的了解了对方，并且取得了突破性进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们一致认为我们三个人，都没什么文化，而且一路上都喜欢瞎扯蛋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此基础上，我还了解到，洛依依本次送镖任务可得白银五十两，这是一个典型的新手任务，是每个江湖菜鸟的必经之路，曾经有人采访王重阳，说今天你站在华山之巅，回味你的江湖人生，有什么感悟，他说我始终忘不了四十年前马家坡我送的那一趟快递，客户不在家，我把快递放在楼道的砖头缝里，写上已被砖头签收，到现在我都感叹我的机智与聪慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小姑娘家家，一个人跑业务，难怪要女扮男装，实在危险。”白建国一副我见犹怜的样子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我指他，说你丫闭嘴，不许酥了，醉了，滚犊子啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国耸耸肩，说女强人，你的菜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“什么菜？我喜欢吃淮扬菜。”洛依依拍手道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“陆哥喜欢吃粤菜，他喜欢尝鲜。”白建国说&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我瞪他一眼，笑说我这白兄弟，爱吃特么西域羊肉，别的不求，就喜欢吃骚的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三人一番聊，顿觉肚饿，再瞧，南阳城已经不远，平原上风吹草卷，天地云游，远远的一处城郭，视线中已如拳头大小，必是南阳城不假。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;策马扬鞭，随我去也。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我三人顾不得吃饭，按图索骥，先找这包裹的收件人，一瞧名字，诸葛暗，字恐明，这人恐怕有病，见不得光，一路寻问，方在城东林外找到所在，好一处幽深境地，竹林蔽日，阳光透落，星星点点，但见一草庐，庐中有隐隐炊烟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走得近前，忽听庐中有高人击鼓，朗朗而歌，歌声古朴慨然，却有些个哀愁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄粱一梦二十年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依旧是不懂爱也不懂情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写歌地人呐假正经啊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听歌地人呐，最无情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我三人立马听曲，洛依依不觉间已是一行清泪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女人流泪，莫问缘由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歌毕，草庐中一人白衣羽扇，翩翩君子，推门而出，道了声可是皇叔到了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不，是快递。”白建国说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“操，我还以为姓刘的来了，是快递啊，你们等会儿啊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此人便提了袍子回屋，过门槛险些绊倒，不多时，臀提四方裤衩，脚踏地摊草鞋，风风火火出得来，脖子上好一条金链子，洒脱的紧，连说辛苦，竹林逸士化作夜市打手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一干人目瞪口呆，愣了半响，方才掏出那几本书，递给那厮，说这是你定的货，还有赠送的葡萄杯与白羽扇，那人接过书，拆来看了，又捧着水晶杯爱不释手，嘴中念叨，好物，好物，这才看向我等，他自称诸葛恐明，喜暗不喜光，喜动不喜静。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我说听您这一番形容，汴京的夜店应该没少去，那人笑了，且说你小看我了，老子早年在南阳地界里行侠仗义，三更天出动，五更天擒贼，府台的官差对我好茶好酒，皆离不了我的帮助，凡要我出击，便高悬灯笼，印出蝙蝠剪影，我自能发现，骑着我的蝙蝠战马，游走在礼法之外，擒杀恶贼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道！我在亚美利坚听说过，召唤您的就是孔明灯！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛依依看来略知一二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说这蝙蝠大侠乃是东陆有名的蒙面英雄，专杀官府头疼的歹人，手下败将颇多，光这几年，便有卡牌天王丑角儿，面罩狂魔贝恩郎，以及双面刑司哈维丹等诸恶，百姓一时拍手称快，其英雄事迹，更被拍成西洋戏本，在亚美利坚热映，莫不想今天见到幕后真人，尽是诸葛先生所扮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小姑娘，我早已归隐，现在都是我的书童罗宾王在查案，绰号骆宾王，你一定听过的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我与白建国点头，虽不明，但觉厉，这蒙面英雄圈子和我们江湖不同，我们江湖喜欢人多势众，杀人泡妞，都讲排场，但这些个蒙面汉，最喜单挑，类于刺客，北方有金甲钢仙司塔柯，南边有星条都尉罗杰石，都是杀人不眨眼的狠主儿，各有山头，一般武林人士多绕道而行，所谓井水不犯河水，劫富济贫，杀人越货的市场这么大，我们也要允许百花齐放嘛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不知为何大侠弃武从文，方才听闻大侠久候皇叔，莫非就是小沛的刘岱华？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此人与我等有捏脚之恨，想到便恨之脚痒，白建国说这人阴的很，诸葛先生不要被他美名所骗，我兄弟二人的银子都让他敲了去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诸葛恐明倒是不在意，微微一笑，说此人狡黠腹黑，我不是不知，我这几日研究政局，摸出此人在小沛的经营乃是由皇上宠妃宁氏所辖，近日皇宫风闻来了个姓甄的女子，手段颇厉害，一番宫斗，宁氏落了下风，接下来就该铲除根须，姓刘的必然遭殃，他小舅子郎潮伟近日在南阳投了个专修马车的汽配城，必是姓刘的所留后路，他们人生地不熟，来这定要找个当地的捐客，舍我其谁，故我在此恭候多时，顾问费都算得精精。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听君一席话，胜日十个妞，我和白建国拱手一拜，说阁下雅号卧聋，实则耳听八方，远观六路，中军隆中，早算好了天下大事，我等江湖人士，整日打打杀杀，受些个鸟气，阁下却早已将这些人玩弄在两腿之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话糙理不糙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江湖上混的最好的，都不是老江湖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三人一番寒暄，我忽然想起，这张大伟的下落不明，不如问问诸葛先生，此人在南阳是地头蛇，黑市里的大角儿，不会不知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们说的张大伟，我倒是听过，不过此人在南阳火了几年，就没声响了，坊间传闻在西郊孟兰山买了套野景别墅，车震很适合，无人打扰，自上山后就不见下山，你们可去那里寻找。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢过诸葛先生，我一行三人撤回南阳城，随意吃了顿麻辣烫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛依依问我们寻人何事，我将师父暴毙，师妹远走的事儿一并说了，洛依依说白哥你不要伤心，天下女人多得是，你这么痴情，会有好结果的，白建国回答说你看我讲得这么深情并茂，你怎么不感动，洛依依说我一直都是这样，如果说女人是水做的，老娘就是王水做的，我驰骋西方列国这么多年，早就学会了一个人看书吃饭写信走停停，不像旁些个娇婊，稍一伤感，便要哭泣，养的花死了，要哭，小狗病了，要哭，天气不好，要哭，这种女人最招人烦，多愁伤感，只证明情商太低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“洛姑娘，看来你的情商要远远高于她们，你说得对，我就看不起这种女人，相反你这样的才是我仰慕的对象，请让我叫您一声女王大人。”白建国鼻子一抽，就要握手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“滚，丑男。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经我问师父，为什么武林里多有一些个大侠，总是有着惊涛骇浪的爱情，跌倒起伏的姻缘，可我看咱们道门里的师兄弟，都是些茶米油盐，相好也多是乡野村妇，中人之姿，为什么那些浪女，不，女侠在有些人面前就百依百顺，在咱们这里就猴儿精。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;师父长啸一声，说你看看杨过长什么样，我们长什么样，你搂着木婉清，就等于大雕上了小龙女，这种场面你自己都觉得恶心，人家不跟你猴精，难道跟古天乐猴精么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以女人情商的高低，不看内力，看外型。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;十六完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-05-14T13:38:47+08:00</pubDate></item><item><title>（十五）兜兜转转再启程</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19740020</link><description>&lt;p&gt;十五&lt;/p&gt;&lt;p&gt;入夜，观鹤楼内，但见两男一女围坐小桌，窗外月光浩荡，歌声嘹亮，宴客不绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早前一场血战，皆由洛依依化解，总计六百两纹银，跌打四百，精神损失二百，桌椅破坏无算，洛依依掏钱时，两指一捏，弹指一抖，甩手一掷，好一张银票，姿态娇娇，俨然大家闺秀，使银子也使得雅字出来，不像我们这些粗人，从内裤口袋里摸出一锭，胸口擦上几遍，吧唧砸桌上，俗，简直恶俗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那掌柜收得银子，满面堆笑，说洛姑娘豪气干云，化干戈为玉帛，就是西域的法王来了，也得还俗，只是收了这俩傻X随从，颇有些不值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是洛公子，谢谢。”洛依依抿了口茶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对，洛公子，你好生歇着，我给你排房间去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我和白建国正气凌然横眉冷对大义灭亲的眼神中，老板自觉惭愧，摇头走了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“洛姑娘，今天真要谢谢你。”我说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那是，不过阁下弄错了，我是个男的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我心想你有意思吗，无奈我内心发问，脸上也得强作正经，白建国更是肃穆，挥手道：“我一见公子，就觉气度不凡，此番相救，江湖规矩，滴水之恩，以身相许，哦不，涌泉相报。公子有什么用得着我们的地方，尽管说。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛依依方才笑了，说我乃是亚美利坚斯坦福大法师系的本科学子，鄙人姓洛，这趟回国，本该报效朝廷，奈何心不在庙堂，只想自主创业，此番离家，也是为了闯荡江湖，话说我最近接了个任务，送一趟镖，一路上艰难万苦，实在一言难尽，今日看你二人力战群雄，不是凡人，便想雇你俩做个搭伴，一起把这任务完成，自然，是算钱的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“洛公子出手阔气，武林里高手颇多，怎就想用我哥俩呢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我觉得跟你俩闯荡江湖，有保障。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真是天大的笑话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛依依这个女人，自诩西洋海归，通晓西人文理，只是洋大蒜吃多了，再吃油条自然吃不住真髓味儿，待人接物，秉承了唯物主义辩证思维，颇是理智，她常说自己在斯坦福的心灵操控系选修了圣骑士心理学，对于世间凡人的思维，都有考量，但显然，她第一次将理论结合实际就结合的很失败，想用分析圣骑士的那一套来分析我江湖人士，简直是痴人说梦，骑士团再乱，最多就是搞基，乱得过我武林么，我们可是连鸡都不放过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到当下，在进行了亲切深入的交谈后，我们判定洛依依需要两个随从，我们需要钱，于是我们愉快友好的握手了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“洛公子，在接下来的一段日子里，我们将陪您闯荡江湖，还敢问我们陪你去哪送镖？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“南阳。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我笑说恰好我与身边这位傻大胆也要去南阳，只是不知道洛先生到底送的什么物件，如果太贵重，我们也好有个准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛依依倒也老实，从包里掏出一本《隆中成功学》，一本《穷军师，富军师》，一本《谁动了我的羽扇》，兼一份东陆地图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我问这是何人订的，洛依依说是南阳一个叫诸葛的营销经理，这人订的都是些当下流行的成功学速成，总价三十二俩七钱，都是子夜秒杀秒来的，还赠水晶葡萄杯，乌鸡白羽扇各一份，可值了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我噢了一声，心道耳熟，一时却记不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“洛公子，我和白兄身无分文，你看，能不能三人晚上睡一屋，咱明早也好一并出发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不行不行不行！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此德行也好意思女扮男装，一试便怂，要知前朝花木兰，同袍皆说女子，木兰概不承认，便说你们谁来与我睡，验个真身无妨，便有人同床共枕，次日那人面色憔悴，声音倒是坚定，说这是百分百的男人，无须再猜，你们也不必再睡了，花兄睡觉打呼，我睡得沉，我看呐，以后还是只让我和他睡罢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真汉子，不怕睡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这边厢，我见洛依依脸红，只好说破，我说洛姑娘，女子无妨，我二人都对你不感兴趣，你累不累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我是洛公子，谢谢。”洛依依抿口喝茶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“姐，茶都没了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;气氛一时有些尴尬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“姑娘太小看我和陆哥了，我们是什么人，正人君子，能占姑娘便宜吗，姑娘放心，我俩睡地铺，姑娘睡床，准不出事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国说他是正人君子的时候，就好像我们真的是正人君子一样，我们男人出门在外，一定要说自己是正人君子，这就好像卖大力丸的说这个东西可以起死回生一样，我知道是假的，你也知道是假的，但是我说了，就比不说好，我说了，姑娘肯定想，万一真是呢，万一他真的是正人君子呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傻，哪有万一，世界上什么都有万一，就男人里没有万一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一万个男人里，一个正人君子都没有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们怎么看出来的？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“下次装男子，要用裹胸，你胸罩肩带露出来了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说完我和白建国噗嗤一声，笑得狂蜂浪蝶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那晚我和白建国睡在门外冰冷的走廊上，想来想去，闯荡江湖，还是得有个彪悍娘们儿。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;十五完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-04-28T02:00:55+08:00</pubDate></item><item><title>（十四）洛姑娘你来得正好</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19729497</link><description>&lt;p&gt;十四&lt;/p&gt;&lt;p&gt;认识洛依依，有时候我觉得是一种巧合，如果那天白建国不领上我去洗澡，我们就不会遇见姓刘的，就不会身无分文，乃至不会在次日走进小沛观鹤楼，也自然不会在楼里遇见洛依依。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;往前推，如果师父不死，我就不会下山，白建国他妈狠狠心把他堕了，那压根就不会有白建国，没有白建国，我们就不会洗澡，再推，如果我父母当年不是一枪中的，那压根就没我，或者如果洛依依的父母不是那次一见钟情，也不会怀了她，我二人的相遇，是无数的巧合，无数的偶然，多到让人觉得这是一种天注定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国曾说，你和洛依依的相逢，是一种剧情需要，你们不在小沛相逢，就会在南阳相逢，不在酒楼相逢，就会在窑子相逢，不在地上相逢，也许在床上相逢，总之，一定会有那么一天，你推开门，迎面走来的是洛依依，然后你们认识，再分开，把这场两个人的作死，进行到人类登上小熊星座为止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛依依的登场，是在大宝三十九年五月十九的一个傍晚，她走进观鹤楼，楼里刀光剑影，风月无边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天我与白建国坐在一张八仙桌旁，周围是二十个打手，楼下还有两百来人，老板叫嚣更有三千壮士在来的路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起因容我娓娓道来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我二人前日被刘岱华罚光了银子，次日报纸便登：五千官军夜袭本市各大会所，捉住犯罪分子总计两人，从根本上根绝了我市黄赌毒猖獗的不良风气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遭了破财之灾，连饭钱也罚得干净，我问白建国奈何，他倒是笑而不语，但领我去了小沛最好的观鹤楼，点齐了十八个冷盘凉菜，二十四件大小热菜，好酒两坛，一张八仙桌，铺的满当，我问白建国莫不是留了后招，还是发了横财，白建国却说莫怕，今天我就告诉你什么叫做办法总比困难多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一阵胡吃海喝，直从中午吃到傍晚，酒足饭饱后，小厮上得楼来，问我二人可满意，我连说菜好酒好，下次还要来，小厮笑道，总计三百七十五两四钱，客官，结账吧？我说好好，白建国咱结账吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国不动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我说建国你他妈喝多了吧，快买单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国不动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位客官，您看，把单给结了吧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国任尔东西南北催，我自岿然不动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后我就明白了，这就是传说中的，人到床头自然直，车到妞前必挡路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“白总，这就是你的办法？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国很用力，很用力的点了点头，嘴角一丝赞许。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“操，敢吃霸王餐，我倒要看看，哪路的霸王！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小厮吼道，一声惊雷，台下老板手提九尺龙吟剑，上得楼来，睥睨我等，说两个年轻人，想不到胆识不小，知道这里是谁开的店吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我二人摇头，那老板横肉一抖，说此乃我江湖擎天柱的私产，你们也敢胡来，当年我在塞伯坦大杀四方，折了那威震天的双乳，要不是膝盖中了一箭，退隐江湖，今天还在这儿和你们抖名号？早一剑卸了你们胳膊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“要战便战，老子没钱。”白建国也不服软，宝剑蹭一出鞘，寒光摄眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我无语，也只得挽起袖子，秀出中指，看来我一本道的万指加藤，又要发功了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这便到了我开篇所说的，二十个打手，两百个外围，三千多在路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说时迟那时快，我一脚掀了凳子，飞身走指，十指戳人，人人喊疼，这一招凌云仙指，乃是我自创的功法，受师妹与白建国的糟心爱情启发，十指同时发力，专插人胸口，肾脏，胯下，中者无不断子绝孙，遗精早泄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国亦是不含糊，跃上桌来，宝剑出鞘，我当日在牢中便已领教此人剑法，一个字，快，比他床上那是快得不知哪里去了，那些个凡夫俗子，只闻剑声，不见刀刃，收鞘间，有人却已血流满面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再看，竟是他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“操！昨天掉洗衣机里今天就锈了，拔不出来了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丫不是快，是根本没拔出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我哭道你他妈也不看看这里多少人，我哪顶得住！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那白建国索性不拔了，一把宝剑，硬生生使成铁棍，好一招天王开山棍，落处皆脑袋开花，耳鼻流血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然，双拳难敌四手，一人不可3P，如此发展，我二人虽勇，但吃得太多，消化不良，一边抵挡，一边就想拉肚子，渐渐那二百来外围也挤上楼来，打成一团，我感到力不能支，胸口背上连挨了数拳，竟还有人趁乱掐我脖子，踢我命根，着实狠毒，以前江湖规矩，打人不打卵，现在好像大家都忘了，还专挑我身上华丽高贵脆弱的地方下手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一句话，如果那天你也在观鹤楼，一定能看见两位少侠，捂着肚子，挥剑杀敌，武林里像我们这么敬业的，现在真的不多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“陆哥，咱们要跪啊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“妈的，要不你先顶着，我去上个厕所？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“老板！他们的帐算我头上！连带弟兄们受伤的钱，都算我头上！”这声音，却不是我二人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛依依登场的时候，穿着一件男装，梳了个男士发型，典型的女扮男装，但是我一眼就认出来了，不但我认出来了，二百来打手连老板和白建国，都认出来了，这个世界有些人还盲目的相信市场上一些地摊刊物，三流影视剧，以为女人穿一件男装就能假装男人了，好像江湖上都是傻逼，要知道我们江湖人，缺女人缺到撞树，但凡阴柔点的少侠都被人揩过油，何况你一个纯天然女子，以我等的肉体敏感度，会感觉不出来？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为此，我在很久以后和洛依依提起，她还一脸不解，说我伪装的这么好，为什么能看出来，我恨道你胸那么大你好意思说胸口是肺气肿涨起来的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到酒楼，如果一定要文艺的形容，我得说，我还记得那天我站在人群里，她站在人群外，老板站在楼下，打手站在楼上，白建国站在桌子上，那天江湖里像往常一样，有人喝酒，有人杀人，有人掏心，有人折臂，有风流的，也有下流的，那天我明白一个道理：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百日荷花，不及一夜海棠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美，就美在初见。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;十四完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-04-17T00:20:59+08:00</pubDate></item><item><title>（十二）拍马下南阳&amp;（十三）五行缺大爷</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19719470</link><description>&lt;p&gt;十二&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大宝三十九年五月初一，是我朝的劳动节，各府台衙门，镖局匪庄，道观禅寺，山门洞府，统一放假三天。三日内，不兴生杀，好生歇着，三日内，普天之下，一片祥和，即便那黄风怪，一阵狂风肆虐，要卷了唐三藏，再一看，子夜已过，到了放假的日子，也得乖乖落地，与大圣握手言和，嘘寒问暖，几人吃着火锅，聊一聊妖界的八卦，方四散了去，约好节后再战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳动节甫一过，白建国宝剑新磨，衣着得体，我二人在宅子外一把火烧了他那卖盒饭的三轮车，火光冲天，烟熏火燎中，有一股蛋花飘香，想到当日我三人相遇，也是寻香而至，此刻香照样香，鸡蛋还是鸡蛋，葱花还是葱花，人却不是人了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“想好了？”我问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“恩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自与小师妹分手，白建国便与我约谈，说经此一事，发觉人生的艰险，自己的无能，男人在世，该有一番成就，你看姓田的，要妞得妞，要肉得肉，又瞧自己好歹是剑门遗子，七尺的男儿，五寸的银鞭，却只能拱手献妞，委屈的很，还是因为自己修为不够，银两不足，后台不硬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“陆哥，我和你一起报仇去吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“可我师父的仇，与你何干？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“路途艰险，我们还能彼此照应，我也坦诚相待，帮你报仇，实为借贵派的宝卷一看，我听闻一本道的无心神功，一学就会，会了就爽。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“可我师门上下，没人肯练，必有原因。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国思索片刻，眉头皱了又松，松了又紧，忽地眸子一探，两道寒光，像是下了个天大决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没事，大不了以后用黄瓜。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我耸耸肩，说这神功届时抢回，你想练便拿去练好了，我只为讨个公道，倒是你，怎地又想练什么神功来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“神功在手，我方能振兴我这一剑门，男人顶天立地，也该有个作为，也好叫我以后再不吃这苦，不会再有捉不住的爱情，留不住的妞，想我父泉下有知，必含泪而笑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我心道你给你爹每年烧两个女纸人，他必然笑出泪来，我这神功要真是什么断子绝孙的玩意儿，你练了，保准你下去给祖宗打死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过他其中一句，说得倒也对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不再有捉不住的爱情，留不住的妞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多少男人起早贪黑，终其一生，也就求这一句功德圆满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼见这三轮车烧得只剩渣子，我问他，我们该去何处报仇？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我二人今夜就翻进精武门，手刃林淑豪，那日你一人不成，今日我二人合力，必摘其首。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我摆手，说林淑豪不是凶手，全精武门会踢腿运动这招的，就他一人，而这人一心发家，江湖纷争在他看来，不过是一群人闹笑话，他一门心思都在打通府台的关系，普及广场舞，何况那天亦有不在场证明，绝不是个杀人夺宝的主儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那你师父怎会死在精武门的腿法下？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我也纳闷，难道我师父自己在家跳广播体操，腿踢得太高，把自己踢死了？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;线索似乎断了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国细细一番思索，忽地拍手道：“我知道江湖上有一人，精通模仿，各派的武功都学得惟妙惟肖，也只有此人，使得了别派的武学，莫非他窥伺无心神功，也想纳为己用？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这厮多年前就没了消息，只道是在南阳一代隐居，不过会会无妨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们说的这人，名唤张大伟，京畿人士，人送诨号拷贝忍者张大伟，此人师承东瀛上忍王祖红，习得一身障目忍术，专精模仿，武林上下百十号人，皆能惟妙惟肖，相貌嗓音，身手暗器，样样精通，虽只得皮毛，然难辨真假，早年参加了些个模仿大会，文艺比武，颇受地方乡民欢迎，后来忽地便人间蒸发了，不过也保不齐这人在深山里，思维走了歧路，把模仿来的幽州腿脚练至化境，又窥伺起我一本道的神功来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那陆哥，咱这就出发吧，我把家当抵了银子，到南阳也就半月功夫，只是不知道他具体在南阳何处，到了当地，你我还要细细打听。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;言毕，我二人行囊备好，银两揣兜，一前一后，拍马走了，自然，是各骑一匹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下山半年后，我丢了小师妹，还在报仇的路上，一去不回头。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;十三&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大宝三十九年五月十八，时已立夏，天地回暖，世间的良家少女，多褪去冬装，换上些个轻薄衣衫，更有甚者短裙吊带，罗袜生香，我与白建国二人一路走来，胯下欲跑马，肾中如火灼，好在我们内力深厚，亦有武学修为，日行百里，终抵徐州小沛，再往南，方可向南阳方向行进，我二人稍作协商，便决定先在此落脚歇息片刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这小沛城虽小，却五脏俱全，洗浴桑拿，歌厅酒楼，样样皆有，我二人吃罢晚餐，酒足饭饱，见楼外灯火闪烁，红绿交揉，偌大两个字：洗浴，直让人双眼恍惚，白建国自是不能耐了，站起身，说要去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“陆哥，听说小沛捏脚，乃是一绝呀。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我瞪他道，江湖人士不兴这些，都是劳动人民，你忍心看人家蹲那儿给你修脚吗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哎咦，陆哥你装什么正人君子啊，这事儿你还不懂嘛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我狠道：“我懂什么？都是爹生娘养的肉体凡胎，赚的是血汗钱，拼的是技术活，皆是劳苦大众，你小小年纪，就知道鱼肉百姓了？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我请。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“待会儿，你先挑！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二人结了饭钱，兴冲冲下得楼去，直扑那洗浴铺子去也。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行得近前，正门高大奢华，一水儿的大理石地砖，两排罗马柱，当间儿一尊西夷海神波赛冬，手执三叉戟，横眉冷对，掀得帘子，一脚迈进，又见个红脸汉子，手攥青龙偃月刀，长髯随风摆，好生眼熟，却是在瞪我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大哥，抓住两个！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这人见我俩入内，平地一声吼，又蹿来个黑脸莽人，生得一对豹眼，与这红脸汉子左右将我俩生生擒住，力大手沉，动弹不得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“还是二哥眼尖，我还以为这俩是来捏脚咧。”黑脸笑道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们是哪路的歹人！光天化日之下拦我捏脚！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国不服，一番挣扎，真好似革命烈士，却听有一人雅音飘至，声音敦厚慈祥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最近严打，二位以身犯禁，刘某佩服。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自走廊一角挪出个长耳男子，面如冠玉，背手而立，吐字清晰，颇有官威，看来正是先前红脸口中的大哥，这人低头瞧我二人，瞥眼冷笑，说你们可认得我，我寻思半天，恍然大悟，说您莫非是提领小沛的刘岱华大人，在下早听闻您仁德有礼，宽厚慈祥，今日一见，果然如此，小人我有眼不识喜马拉雅山，海涵，海涵呐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姓刘的点头，手指那红脸汉子，说这是我二弟关志霖，两军阵前阵斩河北名宿，又指那黑脸莽人，说这是我三弟张伯止，万军丛中摘敌如探囊取物，这二人，你们可怕得？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怕，怕，我真怕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关张二人，皆当世名将，杀人过万，名震徐州，姓刘的虽风评敦厚，自也是一世枭雄，更有皇叔身份，此人提领小沛数月，仗着皇亲国戚，乃是该地的土皇帝，我今与白建国不幸，嫖娼遇见市长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘岱华见我二人态度惶恐，方才满意，说我提领小沛多时，只道是有股歪风邪气，原来皆是这些个灯红酒绿，堕人心智，这才发起了横扫黄赌毒专项整治行动，调我营中五千军马，在此埋伏，你们不要以为这里只有我们三个，实则上上下下，连小姐带公主，全乃我军中将士，她们都说你二人嫖了，我看你们不要顽抗，乖乖罚款罢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大人，我们刚进来啊！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“休狡辩，大哥说你们嫖了，就是嫖了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国性子耿直，说你这人怎地不讲理，我来此不过是捏脚，没说要特服，还没消费，就被你们专项整治了，以后谁还敢来小沛洗澡，谁还敢来这招商引资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姓刘的却摇头，说现在是严打，你俩便是典型，原来只是个误入歧途的典型，现在看来，怕是个抗命袭警的典型，朋友，莫不要一路黑到底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“罚多少，大人，我认。”我见情况不对，牙打碎了肚里咽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“二弟，三弟，搜。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关张二人轻车熟路，在我俩身上一阵翻找，摸出银条五根，散钱无算，尽数收缴，白建国哭说大人饶命，这是我抵了宅子的钱，但为振兴武林所用，姓刘的说你有雄心壮志，就不该来此靡靡之乡，这次就当教学费了吧，言毕，才叫关张二人放我俩离去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁料白建国犯起了浑，宝剑便要出鞘，然他一剑门虽快，却快不过张伯止的丈八九曲矛，矛尖点我额头，稍一松劲，便要贯脑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“三爷我的绝招，燕赵门，专刺面门，你们二位是不是想刺个花儿出来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国卸了劲儿，低头不语，我领上他，这才拱手告辞，二人回至旅店，发现分文不剩，全被姓刘的卷了，心思懊恼，现在又如我当年与师妹下山初时，穷得作死，不禁自问为何与我同行，都留不得银子，叹道早年师父说我五行缺金，看来还颇有道理，白建国却说不用担心，人到床头自然直，办法总比困难多，又说你哪天找你师父给我也看看，我五行是不是缺妞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“缺你大爷！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我大爷怎么入五行了？金木水火大爷？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天黑，夜深沉，大爷好饿。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;十二&amp;amp;十三 完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-04-04T02:03:40+08:00</pubDate></item><item><title>（十一）我会相信一切有尽头</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19713472</link><description>&lt;p&gt;十一&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大宝三十九年四月甘九，晚春已至，草长莺飞，一派升腾景象，离我出牢，不觉间已过十日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傍晚，我听闻有人叩门，推门看见我师妹站在门外，春风拨发，白皮黑眼红唇软兜，比以前更媚了，我愣着，不知奈何。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“师兄，当日脱狱一别，好久不见了，我回来和你道别，明日剧组辗转别处，我要一并走了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我点头，引进师妹，说你看坐，我叫建国出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叩了几声门，白建国不应声，我知道他在里面装睡，我隔着门说小师妹要走了，你出来道个别，缘分一场，结果静出鸟来，也不见动换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不勉强了，大师兄，我就是来和你道别的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哎咦，又不是移民出国，不过是去郊县拍戏，以后还要常来常往。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大师兄，你是不是觉得我特别坏。”灯光下，小师妹忽的问我，抿唇，低头，光照发丝，丝落脖颈，每次她这样，一定是心思里特别难过，以前她养的小山猫，冬天一过被冻死了，小师妹捧着小猫说大师兄它是不是死了，也是这个样子，抿唇，低头，发丝落脖颈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我摇摇头，其实我觉得还好，小师妹回来以前，我以为我会拦着她，跟她说你们不要折磨自己，说什么你当初不是要有个唇齿相依，有人托着，举着，好歇息，怎么你都忘了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来我明白，感情真比不过野心，好听点儿，也比不过上进心，我师妹要演戏，当明星，要出人头地，都是成年人，做了就得认，白建国认了，我就没什么好说的，现在站出来说我师妹不道德，那才是不上路子，我跟师妹说，你现在还不是特别坏，你得再坏点儿，你想成功，就得坏到骨子里，把那帮鸟人，都玩弄在双股之间，胸脯之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们一本道出来的，什么时候被人欺负过，以后谁欺负你，你就找师哥，师哥戳死他。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;师妹哭了，红着眼说：“恩，我一定再坏点儿，以后谁欺负我，就让师哥帮我戳死他。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;师妹泪水无声，顺着脸颊，像是一条小河静静流淌，我看着她，觉得她还是没变，我想到当日我们初下山，饮酒畅谈，她说以后做了影后，要让我演大侠，我还想到那天山门口，我问谁与我去报仇，师妹举着小手说我我我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许不下山就好，小师妹永远都是小师妹，我们师兄弟围着，捧着，就比现在开心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我突然明白，哪有人能活在江湖里，轰轰烈烈，书剑恩仇，想了就上，不想就杀，要是真这样，我理应劈了姓田的，司马云梦与白建国，也该归隐高山，细水长流，但是真到了生活里，谁想归隐高山，谁又在乎细水长流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;狗屁的江湖，狗屁的轰轰烈烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那晚，小师妹亲自下厨，为我们做了份晚餐，硕大个艳黄鸡蛋，都是她亲手所煎，薄而不破，油而不腻，她说田绍光晚上安排了活动，但与剧组导演等人去汇春楼唱歌，自己非去不可，又撇了眼白建国的房门，后者已鼾声如雷，我知道，丫还是在装。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“师哥，我走了，等建国起床，把饭热上一热，好叫他吃了，饿不着肚子，每次晚上他都饿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我点头，觉得肚子里都是苦水，泛上来，酸的很。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我说真的不想想了吗，留下来，不行不拍戏了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“选都选了，建国也明白，可能我们还小，谈情太早，也许过个三五年，等我红了，就什么都好了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;门合上，小师妹走了，门外春风过境，荷塘波吹，门内一声闷响，白建国跳窗追出去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我听闻那天包间里，人声鼎沸，红烛似火，艳光如波，导演便问小师妹：“你有何特长呀？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我师妹说会演戏，导演说你就给表演个悲痛欲绝，或是欣喜若狂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我师妹却说：“不如演个欲罢不能，再来个如饥似渴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众人皆夸小师妹懂艺术，说她是百年不遇的人才，怎么早不出头，以后好好发展，影后必如探囊取物，我师妹笑说，得了影后，就让田公子演大侠，众人又是起哄，说天作之合，要交杯之酒，二人行了个大交杯，杯中酒醇浓无比，酒香扑鼻，滑过味蕾，舌根，钻进喉腔，心房，脾脏，四肢百骸都说不出的热爱，说不出的纵情，说不出的滑稽与荒诞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我又听闻喝罢了酒，那导演就答应：“既然田公子开口，姑娘又这么有天赋，一定要给你一个主角，这戏剧本还在改，但演一个宇宙帝国的女侠，在宇宙大皇帝的英明领导下，飞出地球，要去那阿尔法行星寻仇，后女侠与外星歹人一番激战，手撕异形，大仇得血，遂与那落魄公子终成眷属，婚后和公子的母亲更有一番婆媳争斗，二人围绕家庭纠纷，买房举债，老人赡养等社会问题进行了深入卓绝的斗争，非但观众爱看，我想你也一定会喜欢，要不是田公子日理万机，这公子一角儿，非他莫属呀。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原来是大仇得血，终成眷属。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那晚，我还听闻小师妹攥着话筒，但唱了一首歌，歌声如落九渊，百鸟低飞，身旁，男女推杯，人人换盏，骰声不绝，有人说六个六，有人说再喝点儿，有人说七分靠打拼，有人说三分天注定。田绍光搂着我师妹，拍子打得响极，一下拍在腿上，一下拍在奶子上，我师妹唱了五遍，说田公子，吃片西瓜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那首歌我倒是知道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时候 有时候&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我会相信一切有尽头&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相聚离开 都有时候&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有什么会永垂不朽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我听闻了这么多，不是我有神通，而是我知道，有个落魄公子那晚提着剑站在包间外，想冲进去刺死所有人，领上小师妹北上漠北，快活一世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“后来我发现，我冲进去，只不过快活了我自己一个人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;落魄公子这么说的时候，我没搭话，我在想，那晚汇春楼的服务生，有没有看见一个男人，宝剑在手，站在门口，他最喜欢的女人在里面吃西瓜，男人的泪水像是一条苦绝的暗河，在一片荒芜的河床上，发疯的流淌。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;十一之完&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;可能大家误解了，这故事还没结束，还长着。&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-03-28T22:30:03+08:00</pubDate></item><item><title>（十）撅屁股就是一下的事儿</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19706827</link><description>&lt;p&gt;十&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来几日，一切照旧，只有师妹不在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她没和我们回来，说是片场进度要紧，赶不回来，说得圆满，我也不想戳破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天我回到白建国的小楼，见家中空落，当年师妹买的小物件，一样不留，我看地上酒壶杂乱，知道我不在的时候，白建国倒也没少借酒消愁，我现在知道他一剑门名不虚传，白建国一身剑法也颇得了真髓，原来还是酒后开悟，大愁得醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“两根金条，我师妹纵然道法无敌，也抢不来这大内的府库。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“陆哥...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“钱是哪来的？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国支支吾吾，说概是她作了主角，先给的分红，现在师妹是片场的大角儿，不比当初了，我但笑，说她要早有这演戏的天赋，我们当初又何至于食不果腹，又遇见你这么个情种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我二人不语，歇息了数日，我拽着白建国，往片场去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们是和是分，要给我个说法，你不说，我就捉她来说。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大宝三十九年四月十九，我领白建国，埋伏在东郊片场大门外，白建国几次欲走，都被我攥住小臂，生生摁下，那天春风渐小，春雨频落，雨后荷塘沁人心脾，我却闻若未闻，此时正值下班，门开了，男男女女多鱼贯而出，等了很久，我师妹终于出来了，可我一步也迈不出去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“什么时候开始的？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天我觉得我站在道旁，语气特别的深沉，我以前以为，这些都该是戏本里演的，我们江湖人，吃茶喝酒，都应该坦坦荡荡，不看别人脸色，我是如此，我师妹也是如此，不论男女，都不应该有为难的地方，因为痛苦了，就杀，不开心了，就醉，这才是山门弟子的常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是那天小师妹从大门出来，我才发现，我们那是山里做法，师妹已经知道两根金条的好，就像当日张超说的，就师妹一个人是明白人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天我眼中，远远见我师妹出得片场大门，化了艳妆，低胸齐胯，惹人屌热，我认识师妹这么多年，那天她确实骚出了艺术气质，骚出了东方美，骚出了AVI格式，如果打上码，简直完美。忽的，却见远旁驶来一辆宽口马车，两个鼻孔大又方，是西域宝马不假，我师妹忽地嫣然一笑，屁股一扭，抬步登车了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那时候，我觉得，这是一个天大的秘密，白建国瞒着我，小师妹瞒着我，但我不服，我应该是那个挽狂澜于既倒的人，能给他们一条生路，我不能看见爱情崩于敌手，鸳鸯死于毒箭，我以为这还挺伟大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“白建国，你现在把事儿，慢慢跟我说，要说清楚，不然，我杀了你。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的语气冷到冰点，就像一具从冰河里浮上来的尸体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那人是制片人的公子，叫田绍光，比我大一岁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你早就知道。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你他妈还没出生，我就知道了，不然你以为两根金条哪来的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国说完，甩袖而去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日春雨密如帘，尽沉荷塘水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚间我与白建国对饮，一壶绍兴酒，烧的喉痛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国告诉我，那天我去寻仇，一去不回，白建国寻我不见，便去精武门问了，那姓林的说我回山去了，白建国信以为真，还怨我无情，不知我落了天牢，后来得了小道消息，说那精武门坑了三百多个仇家，押在天牢，才知道我落了官司，在大牢吃苦，彼时小师妹早被那田绍光在片场相中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到田绍光，这是个高手，却不是指武艺，乃是勾女。他体贴温柔，进退有度，小师妹吃得茶点，用得手绢，都是他精心挑选，他会说你等着，从不说多喝水，小师妹在片场龙套当得辛苦，田绍光便在一旁候着，煲了燕羹鱼翅，待师妹中场休憩，又念那天竺泰戈尔的诗歌来听。如此这般，还不算完，零零总总，又赠了小师妹不少东西，欧罗巴酷奇，美利坚悍马，要包有包，要马有马，但以上这些小师妹皆不为所动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到有一天，田绍光告诉小师妹，马上要拍的一部大戏，他父亲是制片，也许他能在戏里给小师妹押上一角儿，师妹若表现的好，也许还是主角儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当晚，小师妹就没有回家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国使剑，却不贱，他说再与师妹上床的时候，两腿一张，骨肉缠稠，鼻息间，唇缝里，耳朵根下，没一处是对味儿的，他就明白了，进入一个女人内心的通道，果真是阴道，连谎言都能捅破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“后来呢，你们大吵一架？然后你他妈就随她去了？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国点头，说要不然呢，我连你坐牢的事都瞒了，便是不想她分心，我一个练剑的，你一个练指的，诚然我还兼差了份盒饭，却也不过是社会底层人民，概帮不上师妹，姓田的能耐大，关系硬气，小师妹拿下姓田的，这次肯定主角儿，不红不行，非红不可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“云梦说，那田公子只手遮天，定能帮她，说十年辛苦，终见曙光。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你还真怂，我收回我的话，你使剑，人更贱。”我恨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你说爱一个人，是不是得见她好？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那白建国又一脸忧伤，我厌恶的很，说你他妈不必拿这套恶心我，我们这是江湖小说，不兴什么北漂坎坷，卖身求荣，天下的事儿，为难的多，但不能难了我师妹，你要是见不得，你就去劈了姓田的，自己怂，就要承认，我看你劫牢的胆气有，抢老婆怎么龟了，也罢，你不敢去，我替你去了，你说要心还是要肝，我切来给你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国拦下我，摆手说你不懂，姓田的不上她，这事儿才叫黄了，上了她倒好，算是帮了她，小师妹要的就是这个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一愣，说：“你们这也太他妈畸恋了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国大吼：“对，还谈个鸡巴恋爱！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天我就明白了，什么叫做奋不顾身，就是为了实现复兴中华的伟大理想，连身子都不要了，感情也不要了，人也不要了，白建国还给我举了个浅显易懂的例子，说假如陆哥你练了十年的剑，有一天，你离领悟终极剑法，扬名天下，只差一步，这一步，就是你撅屁股给独孤求败干一下，还保证你当了剑仙以后，没人知道你曾经被剑圣鸡奸过，你说你干不干。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国问完，又自顾自说：“我现在扮演的，就相当于你的老婆，老公要被人鸡奸了，你说，我拦不拦，拦了，你一辈子没法儿出人头地，不拦，咱俩的关系就算人头落地了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我揪着头发，想是啊，他妈拦不拦，扬名天下啊，不就撅屁股一下子的事儿吗，就当打针好了，豁然开朗，有时候不是出人头地，就是人头落地，就这么简单，我怎么没想明白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我怎么没想明白，我又多么希望我一辈子不明白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还记得那晚星月无光，天河倒灌，北风纵野，四下里，都是那嗖嗖声响，也不知一夜过去，世间多少人出人头地，又有多少人，撅起了屁股。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;十之完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-03-20T14:39:18+08:00</pubDate></item><item><title>（九）棍叟</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19699221</link><description>&lt;p&gt;本朝先帝年间有一件惊天地的大事件，说是那年立冬，皇城里进了妖物，状如龙，却无鳞甲，来去无踪，大内宫女皆有所见，说是鬼怪作祟，必是万年的蛇妖，不曾想祸害到了天子庭院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当夜，宫中点齐了十八个当事高手，暗中埋伏，就要剑斩白蛇，谁料竟在屋檐上见人影飞过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十八位高手未敢打草惊蛇，先帝更是亲点羽林天军两千人，围住皇宫，逐户搜捕，终在坤宁宫捉住真凶，后来，一番激战，十八位高手折了十七个，最后一个也近残废，两千羽林天军死伤过半，一时血染宫门，尸横龙座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇后当晚却也服毒死去了，正史到这儿也语焉不详。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但民间的野史却版本颇多，概说是那妖物其实是皇帝的亲弟弟，缥昌王是也，那厮胯下生得怪异，竟然有龙蛇之姿，宫里皆为不祥，长年关在府邸，想不到竟被他娴熟运用，化不能为可能，凭一己阳根，自创了阳派武学，自号江湖棍侠，每每夜出，淫乐良家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据传，这缥昌王后来爱上了一民间女子，王爷也不作了，就要与她私奔，先帝恨他器大又胡闹，竟然强取了那民间女子为妃，结果见之倾心，竟也喜欢的不行，后来又封她做了皇后，当晚缥昌王夜袭坤宁宫，实则与旧情人幽会，可这情人，却已是当今皇后，待他力竭被捉，量在骨肉一场，又顾及官家颜面，皇帝只抓了他入牢，关在京畿牢中，却赐死了那有染的皇后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据说女子死的那天，皇帝赐了鸩酒给缥昌王，说你若是真爱，好与她一并去了，也不让她白死一场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缥昌王枯坐一夜，天明时砸碎了酒杯，哭嚎了一日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个人最痛苦的，便是发现，其实自己并不是那么爱她，自己觉得能为她做得所有事，到了关头，才发现不过是自己演给自己看的一场剧，大幕掀开，从头到尾只有你一个角色，演得是你的生不如死与快意恩仇，笑的哭的都是你，鼓掌的也是你，你根本就不爱她，你只是觉得你爱她，付出一切？天大的笑话，一个女人怎么能和一切相比，这是一种想当然的假象，轰轰烈烈，天长地久，原来都敌不过一杯毒酒，世间都说一心赴死，比翼双飞，但实则却是蝴蝶多有，梁祝不常有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缥昌王此后，心如死灰，索性常年住在牢中，也不想脱狱之事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“棍爷，我这还有那年出的小黄书，但写你与皇后坤宁宫大战三百回合，您当年那招河童滑石，我佩服的不得了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众人听得我推理，都对老叟刮目相看，要知道在娱乐活动还十分有限的古代，一个想日就能日，想跑就能跑的淫棍，得是多少男人的偶像，更何况这人还日了皇后，这日得多么开天辟地，中华五千年里，淫棍做到这个地步，可以封神了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我现在明白，难怪别人通奸罚款，这老头通奸就得五马分尸，这哪是通奸，简直通天了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哎咦，区区小事，何足挂齿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老叟感慨一番，胯下一松，想刚才老叟根如巨蟒，勒的那张超面色紫红，憋得久了，差点死过去，甫一松开，张超跪在地上，气喘如牛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他....他妈的....触手。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“张捕头，受死吧。”老人微微一笑，“巨蟒”陡然刺去，眼见就要取张超性命，众人暗中叫好，心道逃出生天有望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“啊！！！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个女人的尖叫，它们总是出现在故事的关键时刻，里虽然骇人，却往往是事情的转折点，这个女人的尖叫，尖细而绵长，我听来，却再熟悉不过。当年我在山上偷看师妹洗澡，被她发现，也是这么叫的，那天山头到山脚，回荡不绝，如雷贯耳，后来大家都知道，一本道有个臭流氓，偷看师妹洗澡，我师妹给我面子，没说是我，师兄弟们问我，我也说这个流氓真他妈该死，被我看到，一定切他卵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;门被推开，小师妹进来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我师妹最见不得血，眼见张超要死，吓得面无人色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那棍王爷见了师妹，忽的软了，两眼失神，只道是：“真像，真像。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他整个人有如抽去魂魄，颓然跌坐，好像见了什么东西，触到了心底，这人在牢里待了三十年，心如死灰，此时复又死灰复燃，却不知缘由，一干兵差见状涌上，数条铁链尽皆捆绑，直到被拖回牢门，老头仍直视师妹，两眼有浊泪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张超从地上爬起来，说你们这帮兔崽子，现在没人能逞威风了，全他妈给我抓回去，罪加一等，三百来好汉知道敌不过他，也不敢吭声，我心想现在江湖，水分真足，三百来人，连个卧底也打不过，可惜赔了白建国，此番劫牢，我没出去，他进来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然，我师妹却整整神色，处之泰然，上得前去，耳语了几番，手中摸出两根物件，偷偷塞进张超衣内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这动作微小至极，旁人未觉察，我却看得清楚，那两根物件，却是两根金条不假，心道师妹该不是卖身去了，哪来的足两金条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们两个，他妈的首犯，跟我走，得关水牢，等着问斩吧！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张超嘴狠，捉了我二人离开此地，我小师妹不说话，但跟着，走得一段，张超挥去左右，甬道里只剩我们四人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“算便宜你们，下次再犯事儿，两根金条也打不住！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手指一条暗洞，说但从这走，行五里就能到城外后山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我说这他妈还有后路，那张超却笑了，不然哪来的油水，给你俩找几个替死鬼，门前劈了，杀鸡儆猴，劈时蒙上布袋，塞好口鼻，谁知道是谁，你俩好生过活，不要想什么寻仇滋事，我看啊，就你们这姑娘明事理，是个明白人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想来好笑，三百多个大侠，算上我和白建国，还有那触手老头，就师妹一个明白人，天底下的大牢，想出来，都不是靠拳脚，最后还得靠银子，白建国挖了这么久地洞，我们打了个头破血流，不敌金条四两，早使银子，早就抽身了，两拨人又是使剑又是劈掌，全是闹笑话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我叹息一声，说那剩余的众人怎么办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“企图越狱，罪加一等，多关一年吧，还能怎么办，真全杀了啊，我准，政策也不准呐，你以为我们这是高丽啊。”又手指白建国，说你这人，没有史高飞的能耐，学人家越狱，你以为我没看过美利坚的京戏么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那棍叟呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“都关了三十年了，再关三十年吧，说是秋后问斩，哪年不是秋后问斩，就没了下文，皇家的人，哪那么容易死，你以后想他，就来看看他呗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜别了张超，我三人顺着暗洞鱼贯走了，过了条地下河，方见头顶一片星空，竟然到了城外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“师妹，想死你了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我抱住师妹，才发现下山以来，我就她这么一个亲人，又回身对那白建国训道：“这种小事都搞不定，你和你媳妇儿比，差老鼻子远了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国没说话，但抬头望天，低头踩草。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“师哥，我也是刚听到消息，这就赶来了，建国跟我说你当日报仇完了，就回山门了，我还想怎么都不打声招呼，原来是在这受苦，你没事就好，可把我吓死。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;师妹这人，一急就哭，一哭就美，看得多了，觉得自己真不是个东西，好端端的，寻什么仇，当初就该听三师弟鹿政风的，留在山上一门心思经验道观，没准现在已经从武林人士化身民营企业家了。转念一想，白建国这人心思叵测，怎么不和我师妹说清缘由，难怪一个挖地洞，一个使金条，合力不在一处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我说你他妈就不能不逞能啊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我正要对白建国好一顿思想品德教育，师妹却说不早了，要先走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“怎么，你们不住一块儿了？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“恩，我被选上大角儿了，现在吃住都在片场，师兄没事，我也就安心了，师兄你这几日还是回山门吧，你走那天告诉我，我来送你。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你不回去了？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;师妹嫣然一笑，说我混出来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“好，好！”我鼓掌，又对白建国道：“你媳妇儿要当影后了，你等着演狗吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他没说话，小师妹也没多言，与我二人告辞，拍马走了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天白建国自从师妹来了以后，一句话也没说，一句也没有，夜晚星空璀璨，小师妹拍马走后，我觉得风里都是天河水冷，天地间，小师妹终成一点，消失在原野尽头，身边白建国看了一晚上天，也不知道看出了什么，腰间铁剑长吟，听着却似人哭。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;九之完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-03-11T18:05:24+08:00</pubDate></item><item><title>（八）高手都吃的皇粮</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19694758</link><description>&lt;p&gt;八&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牢中静如寒夜，杀气翻涌，几百人挤在走廊，尽头一人，身上穿着兵勇制服，生得相貌平平，可他刚才一掌推波，又告诉在场的每一人，这人非等闲矣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那官差忽的拱手道：“我先自报个名号，在下张超，名字平凡，早年在光明顶里作卧底，是朝廷刑部的一级警员，做了十年卧底，武功略学了一二，那年我揪出了阳顶天私通波斯的罪状，朝廷终于让我见光，原叫我做督查，我嫌太累，才挑了这么个狱卒的差事，低调、奢华、有内涵，油水还足，谁知又碰上你们，真是不得安生了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我第一次知道卧底，还是在大宝三十年的武林大会上，彼时我还小，师父领着我们一众弟子，前去观瞻，但买了门票，坐在后排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天我记得来了个英雄姓萧，武功盖世，一时就要摘了桂冠，却被个扫地的和尚打至扑街，那和尚掏出手铐，绑了萧英雄，说这人是辽国的间谍，破坏国家秩序，要回局子吃茶训话，我们才发现，原来是国安局在少林寺的卧底，潜伏多年，只为报效国家，捉奸除贼，这才叫抖威风，抖大威风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从此，我就知道，高手都吃的皇粮，杀人的都在柴房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼前这位王超，小小卧底，却绝不能轻视，当年谁又知道一个扫地的门房大爷，能杀得天下英雄丧胆，这年头，快递小哥都可能是前朝谋逆，动手前，还要先问问自己名号，揍错了，免不了赔上性命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;处于对扫地僧的威名忌惮，面对这前卧底，现狱警，众人无不倒一口凉气，心道休矣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“放着我来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;忽有豪侠放话，竟然是白建国，此时他亮了兵器，乃是一把细长铁剑，剑神打磨的光亮，必是使了多年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此剑不比当年的奉天铁剑，但杀小人，足够了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国音调颇冷，舞了个剑花，那官差冷哼一声，说你这起手式颇为眼熟，报上名号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“幽州一剑门，白建国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我以为白老爷子一死，幽州一剑门早就没了，想不到还有传人，承让。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官差双掌运力，左掌冰冽，右掌灼火，众人明白，此人练的是内功里的精深武学，唤作冰火九重天，总计九种掌法，掌掌撼岳，看他年纪不大，竟然早已通透，朝廷里果真是能人辈出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说时迟那时快，白建国蹬脚便上，一招银蛇缠手，剑如巨蟒，飞沙走石，一剑门的功夫，但在于快，常言道唯快不破，白建国身形如电光火石，剑起剑落，出鞘收鞘，皆在弹指之间，霎时间梁柱已然开裂，风中似有龙吟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那官差不动神色，脸颊骤然开裂，一股鲜血泌出来，红透了半边脸颊，白建国心中一惊，此剑本是冲着他双眼而去，这人竟是避过，正惊诧中，那官差却已单掌催动，寒冰如锥，锥锥指脑，只听空气里铜铁金鸣，白建国再一看，铁剑却封在了鞘内，谁料一招先至，还有后招，官差右掌猛然发动，大牢内如坠炼狱，火热透脑，好一招炎炎熊火，众人此番才知道此人深不可测，想拦，却无人敢上，眼见那火炎之掌就要朝白建国脑门拍下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;却被一只手悄然攥住，火瞬间便熄了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是那棍叟，竟然自己劈开了牢门，此时走出来，不怒自威，我竟觉凭空下多了一份威压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小友剑法不错，只是还要多加勤练，至于这位官爷，掌风犹劲，只是做事不留余地，好钢易折呐。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那官差猛然一惊，退上一步，做了个防守式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国惊魂甫定，忙退到我身边，说官差武功不凡，不要硬碰，我说那老朽如何，他一愣，摇摇头，说感觉不到杀气，但也绝非寻常人等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“老不死，你犯了欺天的大罪，竟然还想再生事端，你知道现在你帮他们，就是和你扯上了关系，他们本来能活的，现在一个也活不得！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我心生疑惑，这棍叟，到底是何人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哈哈，我又不傻，我今天杀了你，还有你那些个手下，这里的事儿，谁还知道，我杀完你们，自当回到牢里，等我那皇侄取我的人头。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大爷，你悠着点，他厉害着。”我好心提醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他再厉害，能有当年宫里那十八个大内高手，两千羽林天军厉害么，十八个高手，两千羽林天军也没拦住我，他算什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说罢，竟然脱去裤子，腿间伸出个黑铁物件，时而硬，时而软，能伸能缩，好似妖物，正愣神，老头忽然胯下一挺，好一招霸王鞭石，气势逆天，直把地面劈出个见骨的裂缝来，张超举臂便挡，谁料势大力沉，整个人也飞得出去，刚一起身，老头后招再至，第二下又如蛟龙出海，将张超捆了个结实，甩在地上一顿好摔，张超动弹不得，口鼻流血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“想不到大爷还是触手系的啊。”白建国看得呆了，喃喃道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我忽然恍然大悟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他妈的，棍叟，十八位大内高手，两千羽林天军，全明白了，这老朽，使得哪是什么棍法，分明是“棍”法，天下间，能使出这招的，除了那老淫棍还有谁！&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-03-05T16:50:25+08:00</pubDate></item><item><title>(七）初入牢</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19689448</link><description>&lt;p&gt;七&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城隍大牢，牢内阴仄闭塞，空气不通，吸口气，一脑袋的屎尿血臭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时光如尿，尿如泉涌，进来一月，也不知师妹和白建国如何了，这一月内，无人探监，妈的，进来的急了，也没人通风报信，这俩咸湿鸳鸯该不会还在贴寻人启事不成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话说我们这层，总计三百零八个牢间，间间关满了我武林人士，都是前日里去精武门讨说法的江湖人士，牢门口一块儿匾额，草书如家二字，乃是取一个坐地伏法，牢房当家的意境，这还算好，说那关押政治犯的天字一号，雅号割鳞嚎呔，算你有真龙逆鳞，也要一并割了，在那儿嚎叫不停，求死不得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这牢里总计三百多武林侠客，好比笼中狗犬，再强绝的内力，劈不开这混凝土的牢墙，打不断这精钢铁的栏杆，我与狱友们这几日待在牢中，彼此提起那林掌门，都恨得牙痒，说一旦出去，就要削他脑袋，更有人精心养气，说是提足内力，就要打破牢门，这人养了五年，连个指甲坑也打不出来。后来，有人醒悟，找家里人疏通了银子，好好改造，减刑出去了，狱友们骂他没有人格，可此人一走，牢里骂人的少，吃斋的多，见了官差，也多立正敬礼，点头鞠躬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方有人道，江湖不兴拳脚，也不是没有道理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小兄弟，不要做无畏的挣扎，好好改造，朝廷会宽大处理的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说话人正气凌然，我正眼一瞧，正是江湖上有名的豪侠，李寻仇，这人生得一张国字脸，两臂厚实，练得是飞刀，好任侠之道，我看他形容枯槁，也不知关了多久，他道自己当年在聚贤庄与人滋事，打残了对方双手双脚，谁料那人是府台的公子，连夜当地驻军就围了自家宅院，全家老小都充了军，自己入了大牢，说要关个终身监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一阵唏嘘，难怪好久不闻李任侠的夺命刀法，原来早已入瓮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“敢问隔壁的小友，所犯何罪啊？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又一苍老声音飘至，是隔壁的狱友，这声音浑厚，可见内功不凡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“找那姓林的寻仇不成，被他倒打一耙，告我一个扰乱社会治安，强行入室，反人类，反科学，数罪并罚，也不知要关到何时。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“林淑豪这个小崽子，钻钱眼儿里了，怪不得你，你看这牢里百十号犯人，都是被他害的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大爷您是？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那人哈哈一笑，道：“他们都叫我棍叟，早年有个诨号，叫定海神针。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一听，明白了，大爷那是使的棍法，所谓棍扫一大片，也是了不得的人物，我想大爷一定像那行者武松，杀了人全家，才落此境地，毕竟江湖上看实力，主要还是看人头数，一般想要出名，都要杀全家，我们江湖人说杀你全家，就杀你全家，少一个都不行，连看门狗都不放过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;便问大爷，犯了什么顶天立地的罪状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我通奸，被抓了，关了好几十年了，今年给了痛快，秋后问斩，五马分尸。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我操现在通奸都判这么重啊？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大爷哈哈笑了，笑声冲云霄，不说话了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;入夜，铁牢外下起了雨，雨声淅淅沥沥，隔着一层扇铁窗，但听外面有人扫弦，琴音干涩，喉咙嘶哑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沧海一声笑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;滔滔两岸潮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浮沉随浪只记今朝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苍天笑、纷纷世上潮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁负谁胜出天知晓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;音波浩荡，牢中人影寂寥，忽听那老叟长叹，道一声江湖情啊，众人皆漠然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后半夜，听得有人叫我，声音细弱蚊吟，却熟悉的紧，睁眼一瞧，牢门外的走廊上，竟塌出个一人钻的洞口，洞内探出双白皮手来，不多时，脑袋也出得来，竟是白建国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“陆哥，我来救你！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你他妈还知道我在这儿啊！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国身手利索，一身杀气，看起来，颇不像个卖盒饭的，他腿脚一蹬，便跃上走廊，近得牢门，掏出银针一枚，细一拨弄，哐啷一声响，牢门竟然开了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“陆哥，随我走吧，什么事儿回去再说。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“师妹还好？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“好，都好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我欣喜不已，连说好兄弟，师妹没白让你日，再看那余下三百多牢友，皆依栏瞧我，眼神中满是渴望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“陆大侠，把我们也放了吧！我家中妻儿老小，都等我回去！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“陆大侠，你放我们出来，我们替你杀了林掌门，帮你师父报仇啊！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“陆大侠，我看你小便焦黄，是肾亏不假，你救我出来，我家中有祖传肾宝，能治你病！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唯有一处牢房，无人说话，概是那棍叟的单间，我见诸人恳求，心下一软，谁让我还在江湖混口饭吃，此时撒手走了，以后市面上，我也莫要再混了，忙对白建国道，有劳你了，把他们一并放了吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国皱皱眉，也只好应了，一番鼓捣，众人牢门大开，到了那最后一处，就要给棍叟开门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不要管我了，你们跑，朝廷最多意思意思，我跑了，必然追到天涯海角，还要连累你们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“棍爷，你不就是个通奸么，这明显是量刑过重啊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;棍叟摆手，说你们不懂，江湖上的事儿，最多属于社会闲散人员的聚众斗殴，我通奸，那属于扰乱朝纲的政治事件，我没明白，也不想再耽误，拱手说保重，就要走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他妈的！反了你们了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;忽的火把通明，再一看，一干官差竟然闻声而至，我没明白，是如何走漏了风声，白建国做的细致，声音又小，这外面的看守又如何知道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“报告大人！就是他们要逃跑！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说话的，是李寻仇，他一脸慷慨，大义凌然，说你们被朝廷管教，还不好好伏法，要不是我通报官差，全让你们跑了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大人，我表现好不好！能不能减刑？“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那领头的官差，拍拍李寻仇的脑袋，说你表现不错，给你减刑三个月，到一百二十年零四个月后，你就可以出去，见你老婆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“叩谢大人！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众人不语，心如刀绞，这里面，有人当年败在李寻仇手上，有人现在还视他为偶像，如今他披头散发，额头点地，只叫人心伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“世事多艰，而人艰不拆呐。”棍叟一声长啸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“老不死的，算你识相，还知道罪重，跑也不跑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官差斥完，扭头看我众人，白建国手脚勤快，概是他多年发盒饭练的，一炷香不到的功夫，三百牢门大开，三百为豪侠挤在走廊，也颇有声势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“弟兄们，杀出去啊！怕他鸟！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人振臂一呼，我也不顾许多，大家一拥而上，都是江湖上练过家子，谁没杀过人，见过血，一二兵差，哪能挡下。当先一波飞腿，紧随着霹雳金刚掌，钻着那领头官差的面门便去了，一齐数人，上下六路，路路有狠手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁料，那官差不慌不忙，双掌推波，好一招大海无量，大音希声，也不知哪里来的震荡波，我等一干江湖大侠，皆觉心口一热，哇的吐出血来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此人内力真如渊海，黑漆漆，不知底。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;七之完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-02-27T12:36:32+08:00</pubDate></item><item><title>（六）林淑豪</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19686541</link><description>&lt;p&gt;大宝三十九年三月初一，晨风料峭，云中雀鸟低鸣，雾中人影熙熙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我早早喝罢辣粥，拍马走了，师妹与我同醒，说是今天片场选角，颇为重要，我说今日正是约定的报仇日子，皆如一月之前，我照样祝师妹平步青云，她祝我报仇雪恨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阳光透雾，万物安好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行至精武门前，递上号牌，说我排了一月，该到我了，门前小厮还是那时的武人，接过号牌，粗粗一看，说你进去吧，掌门在中庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了中庭，但见一中年汉子，黑衣黑袜，在院中舞拳，一招伸展运动，草叶齐飞，内力深厚，一招扩胸运动，飞沙走石，臂力强绝，我知这便是精武门的看家绝学，广播体操是也。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幽州精武门，祖师乃大内教头，早年为强军健体，特创此学，分踏步、伸展、扩胸、踢腿、体侧、体转、跳跃、整理总计八套拳法，初心者但会一二，小成者可至五六，仅内中高手，可习得全套，融会贯一，追得一套蜷伸运动，汇八套之精华，可大杀四方，当年掌门林教头，泰山顶上使出蜷伸运动，削去半壁山崖，震动一干高手胆寒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼前这位中年汉子，必是第十七代掌门，林淑豪是也，此人非但武学精深，人品也是绝赞，但江湖就是如此，越是鹤立鸡群，越是被群鸡而攻之，排上一月的队，也算情理之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“林掌门，在下一本道陆衍，特来讨教。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“踢馆还是讨薪？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我一本道去年的无心神功被人所夺，师父当场被人在藏经阁打死，尸体左胸一个血窟窿，杵作验了三遍，确定是贵派的踢腿运动所致，其他门派的脚力，无有如此刚劲的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“噢，你想怎么个讨法？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“交出凶手。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“交不出呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“掌门命偿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;言罢，我摆出个起手式，概是我一本道六道指法中的“双指探穴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话说来，我一本道东尼师祖，当年在东海也不知是什么出生，一套武学，皆以指法为主，有一指勾魂，双指探穴，三指登顶，四指侵魄，五指绝后，一套指法，习得大成，可得门内秘传，万指加藤，据说势如雄鹰展翅，鹰爪无敌，杀人眨眼之间，仅次于我派不外传的无心神功，我好歹为一本道大师兄，这些个指法我早已不在话下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“贤侄，喝茶，你师傅陆伯卿，我是认得的。那年与他一道参加武林大会，他教我些个指法，都颇为好用，挽回了我濒临破碎的婚姻，我还感激的不得了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此处，倒是要先说一说武林大会是个什么东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们江湖人士，平常没有什么业余爱好，这世上大侠常有，恶人不常有，你问练武的小朋友，都是想当大侠，不想当恶人，渐渐的，恶人便少矣，早年间路遇歹徒，都是单挑，大侠干死对方，抱了姑娘，停车做爱，现如今你要是在路上见着个劫道儿的，莫慌，稳住，先得联系各位好友，大家一齐围了，群起而攻之，打死拍照，合影留念，叫做有福同享，有人同揍，实在是因为市场上恶人严重的供不应求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一句话，大家想抖威风，却找不到去处，这才有人提议，举办武林大会，彼此切磋，也好在对象面前耍耍帅，赢了，叫自己技高一筹，输了，叫对方胜之不武，总之自娱自乐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再回这现场，那中年汉子笑道，给我看座，我二人坐下来，又斟了壶好茶，一并喝着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不瞒你说，踢腿运动这招，全门上下，只有我会，我听说你师父是十二月死的，十二月我还在雍州与人谈合作事宜，雍州政府上下百十号官差皆可作证，我这还有当日下馆子的发票，你自可看。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我接过发票，但见发票上写着两千两银子吃了一盘女体盛，佩服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“贤侄，时代变了，不该再打打杀杀了啊，你们那本无心神功，我知道早年在江湖上也是排行前三的杀人宝书，可现在这个时代，我要神功作甚，我要了神功，是能多子多福，还是黄金万两，我等江湖人士，功夫练到天，好的结局算是朝廷钦点的大内，侍奉外宾的国际形象，糟糕一点儿的，莫不是被朝廷的特科院捉去人体实验，神功量产，好造福全军。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林淑豪语重心长，与我细细道来，说当初华山论剑，朝廷就很不满意，天下太平，凭什么还打打杀杀，争抢好勇，朝廷要的是强身健体，不是杀人偿命，那一年论剑，各大派的高手正摩拳擦掌，山下便来了百十官差捕快，把掌门们一顿好抓，说是寻衅滋事，暴力教唆，全真的王重阳，给关了天牢，秋后问斩，你也知道，全真一派那在蒙古人的时候，是大兴盛，后来蒙古人被打跑了，朝廷能待见这帮道众吗，安了一个走鞑子主义阶级道路，全给废了，所以要说最狠的，还是朝廷，现在你还不懂法，在我这寻仇报恨，和先前那三百多个呆子一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我先前的爱徒杨政，比你更惨，满门被歹人杀了，一门心思报仇雪恨，后来受了我商业思维的启发，这不，自创混元功，下山搞传销，不，直销去了，早已买得小楼骏马，娶了六房姨太太，比我这个做师傅的还滋润，我虽然只有三房，但是我这三房都是翰林的女学生，算了，我跑题了，总之，贤侄呐，林叔我不希望你一条路走到黑啊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;言毕，又取出个合同来，与我道来：“你看，这是我年前在雍州签的合同，我已将我派的广播体操，改为广场舞蹈，与当地夕阳红，老年乐，签了长期合约，促进地方老年人强身健体，开班授课，学费与当地政府对半分，我出教头，他们建场馆，不出一年，陕西一带，都是我精武门的广场舞，富强了国家，又赚了银子，这才是正途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一番慷慨陈词，我听了，明白怎么回事，倒是不为所动，谢过林掌门，说我性子直，改不了，想到师父死状，我就这么回去，山门里没法交代，今天不与林掌门过上几招，心里不能服气，师父泉下不能舒心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他妈的，就知道打。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那林淑豪来了狠劲，起招便是转体运动，身如旋风，墙体为之崩裂，我速速闪开，一招三指登顶，就冲他的天灵盖去了，他竟是躲开，口中喊道，看我转体运动第三层，取你性命啊，一时狂风四起，好似直升飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也非食素之徒，脚蹬廊柱，飞天而起，自上而下，运足内力，如雄鹰捕食，没错，正是我派杀人的绝学，万指加藤，一时天地间，都是我的中指，指指点穴，林掌门多年吃酒应酬，身体大不如前，年岁渐长，终不是我敌手，眼看抵挡不能，就要殒命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“来来来，给我把这个打人的刁民抓起来！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一愣神，手上已是手铐一双，再看身旁，早有官差左右，原来那林掌门早已报官，此时见林淑豪坐地擦汗，吐了口唾沫，但道：“妈的，差点折了，你想打，就去陪那之前的三百多个小王八蛋，老子要争钱，你们自己去牢里寻仇罢。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;六之完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-02-24T12:00:21+08:00</pubDate></item><item><title>（五）唇齿相依</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19683445</link><description>&lt;p&gt;五&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大宝三十九年二月十七，那是一个春天，我焚香沐浴，提笔着信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;见信好：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诸位师弟，想当年我与众兄弟们勾心斗角，头破血流，只为争师妹一个芳心，现如今师妹与我下山，我才知山下险恶，非大师兄无能，实在是敌人太狡猾。于此，大师兄便要告诉你们一个沉痛消息，昨日子夜，我但闻师妹房中娇喘不歇，天摇地动，终于明白，该来的还是得来，道门有女初长成，便宜谁都是便宜，只可惜既没便宜你们，也没便宜我，却便宜了青春。我一本道，江湖小宗，也有百年历史，就出了这么一个姹紫嫣红，却栽进坨屎里，呜呼哀哉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啊，就写到这里，屎来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鞠躬&lt;/p&gt;&lt;p&gt;见白建国推门而入，我收好信纸，便说屎啊，不，建国啊，何事找我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“陆哥方才是在写情书？相中哪家的娘子？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没，我写讣告呢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“节哀，节哀。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;月初，白建国路见不平，收留我师兄妹二人，我但说寄居一月，平日里与他片场卖些盒饭，师妹则受他帮助，在东郊片场揽下龙套活计，演些个宫女兵丁，龙虾尸体，便有一日师妹兴奋无比，说最近有个叫《死人订做》的恐怖片儿，她在里面的角色，导演说很有发挥空间，动起来是动态美，停下来是静态美，辛苦了自己，快乐了别人，无私奉献，可歌可泣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我说演什么，她说演一辆自行车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反正我是不知道这些人怎么想的，只听师妹自称戏路开阔，机会渐长，还对白建国颇为赞许。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;师妹常说：“建国哥哥，若不是你，我哪有这些机会，你在我眼里，真是只手遮天。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我突然发现小师妹特别喜欢只手遮天，去年我领她下山，我只手遮天，今年白建国帮她找戏，他只手遮天，当然我和白建国都不会知道，以后还会有更多的人，他们不但只手遮天，更要腾出一只手来，把小师妹揽入胸怀，一只手不够，还要上下齐手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以我有阵子，最恨只手遮天，大概是因为我和白建国，只能为她撑起巴掌大的一片天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旁事暂且不表，这二人自相识以来，陡生情愫，私下里形影不离，白建国生得俊朗，我那师妹又骚劲儿正狂，到了晚间，三番五次要脱衣相搏，碍于我在，不好表态，两人脑海中早已走了百八来回，意淫中估摸着孩子都吃奶了，终于，昨晚还是肉欲战胜了理智，下面战胜了上面，滚做一团，我师妹进他屋前，还谎称是研习剧本，我心想你他妈和一个卖盒饭的研习甚鸟剧本，该不是演员三两人，剧情床上横，果不其然，一柱香后，二人赤身酮体，乳肉均贴，两座妙人峰，一处水帘洞，像是两只剥了皮的肉虾，海里搅，浪里挠，七次不停，我成了空气，只恨我没有黄老师附体，进屋加油呐喊，说声这一刻你不是一个人！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，折腾半宿，让我好一阵不得安歇，悔恨当初没有阻止这对淫娃荡妇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想我三日前见了白建国，此人说师妹每日回家太晚，怕路遇歹人，特请命接送，一拍快马，日日蹲守，我师妹下了班，出得片场，姐妹们见着门口一位白姓公子，牵马久候，生得又正，都羡慕得紧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这女人啊，不能比，一比就比上了龙床，再说，哪有歹人啊，歹人都在身边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;果然两个人回来的比以前还晚，姓白的三番几次，裤子拉链也拉不好，不知道是炫耀还是炫耀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我瞧出些端倪，又阻拦不得，师妹大了，早年是B，今年已是C+，我想拦，也拦不住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨晚二人云雨，我掐指算算，发现年轻人上床，都好快，以前我师父追师母，要情书一袋，拍马千里，两人坐在树下，师父说了一下午道法修为，比剑捉敌，师母但抿嘴笑，说你姿势好丑，周周如此，二人求欢，得要半年。后来及至我辈，下山泡吧，巧遇美人，留下地址，飞鸽传信，我们得谈歌德，谈王小波，谈索菲亚科波拉，唯独不好谈性，虽然我们都懂，但是我们更喜欢用笔写字，用指弹琴，我上本垒，要一月。现如今，白建国上了我师妹，只要三天，也许他们不谈武学，也不谈文学了，那他们谈什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈未来？谈青春？谈性？还是谈钱？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管不得，我又哪里晓得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这边厢，白建国冲我拱手一拜，给我拦住，忙说上就上了，别他妈显摆，我也不想知道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“陆哥，我和云梦还怕你不同意….”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我心想这事儿又他妈不带我，我能同意吗，嘴上说你们昨晚声儿大，震得我床板都快崩了，你俩上床这事儿不必知会我，只求你好好待她，我师妹自小父母双亡，没什么乐趣，就好个演戏，你多担待，以后师妹作了影后，我演大侠，你演狗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“陆哥，这…”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国听了我肺腑之言，感动欲哭，此时师妹来了，面色绯红，但偎在白少爷肩头，两人好比天合，我这才沉下脸来，问我师妹：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你爱他什么？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;师妹说她以前是个心比天高的人，再多苦也自己担待，现在认识了建国，觉得有了避风所，防空洞，有人托着，举着，再不担心两脚无着落，飞在空中，停歇不得，她以前觉得自己是个要出人头地的人，现在想想，其实只是要唇齿相依，师妹这么说的时候，心思泛在脸上，好像她真的要一扇落地窗，养只猫，泡壶茶，看一下午的书，听一辈子的情话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那时候师妹说的文艺，表明她是相信爱情，但我是不信的，我后来也不怎么信，再后来，师妹也不信了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我看来，一切爱情故事的开端，都是充满了善意与美好的畅想，就像那天白建国腼腆的脸庞，师妹幸福的胸脯，他二人紧紧相依，就好像要到海枯石烂，他们相信爱情，就像凡人相信神祗，以为它只有荣光与温暖，以及没羞没臊的高潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，但祝他们好。&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-02-20T00:53:40+08:00</pubDate></item><item><title>（四）剑二代</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19679322</link><description>&lt;p&gt;我曾不止一次在酒后紧握白建国的手，说贤弟你于我，恩重如山，救我数次于水火，从今往后，你的银子，就是我的银子，我的债务，就是你的债务，我二人不分你我，亲如手足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每每至此，我二人就要泪眼相望，好似中间一块儿肥皂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国，实打实的剑二代，不但会使剑，在今后的岁月里，我认为这个“剑”字儿，还是个通假。说他剑，概是因为白少爷乃是幽州名门一剑门的少东家，他父亲白永烈，河北豪侠，声冠京畿，平日为人爽气，性子耿直，家中一把奉天铁剑，乃我朝太祖亲赠之宝，上斩走资派，下斩牛鬼蛇，羡煞武林中人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先帝年间，白永烈提了铁剑，上华山比武，要摘那剑宗的头筹，行过山西地界，路宿酒家，当夜大雨，闲来无事，忽有人叩门，开门一瞧，倒是个娇俏姑娘，姑娘抿嘴一笑，便问大侠要服务否？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白永烈武林中人，性子又爽，说你这是何故，莫不是有什么难言之隐，姑娘不妨与我道来，我江湖上走得多了，也能好好开导你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“要就要，不要别耽误老娘生意！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我要双的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待天明，二姐妹不见踪影，白永烈再瞧手边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铁剑已失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;月余，有人飞书白建国，先结账，后收尸，你父永烈，自己想不通，失了先帝赠剑，自觉无颜苟活，已自缢而死，你来收尸，顺便把双飞燕三十两套餐价给结了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，白氏一门家道中落，光辉不再，为武林所耻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了白建国成年，此人常说，当年但找黑铁铺私打一把，斤两足份，不比太祖亲赠的差，我爹若活着，我现在好歹也在京畿两房两马，假期带薪，周游列国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我说这就是你与你爹的不同，早年我们武林人士，看人先看脸，什么最重要，还是脸皮，现在到你们这茬儿，看人先看奶，什么最重要，得是钞票，举个毛栗子，张飞和李逵都是黑脸黑皮，但一个勇冠三军，一个打家劫舍，境界不同而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以白永烈一死，前朝的武人，就死绝了，故燕赵无歌，京畿无士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话说我遇见白建国的时候，白少爷正在给东郊片场送盒饭，一辆三轮车，骑得风驰电掣，有乃父之风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼时我与小师妹身无分文，旅店也住不得了，流落街头业已三日不止，饿得头昏眼花，五脏皆疲，忽闻路上盒饭飘香，打起精神，寻着味去，但瞧白建国飞车而过，我顾不得许多，慌忙伸手拦下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国停车便说：“加蛋的三钱五，不加蛋的三钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我忙摆手，笑道：“这位三轮少侠，我看你骨骼筋奇，革命后继有人，但此时只少个助力，好让你龙飞在天，不如你带上我，我会做饭，你会蹬车，我俩合璧，上市招股，指日可待啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你丫有病吧你？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国气不过，蹬车欲走，小师妹一把攥住车头，不愧是戏演胚子，三两下，分分钟，泪水夺眶而出，我是没听清我师妹说了什么，就听了些个哥哥，恩呀，只要管饭，一切随你啦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话音软软，一句随你，咬的崩脆儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白建国就懵了，俗话说流氓不过美人关，我武林多少人，拜在胯间之物，如不是此，怎地神功皆要自残，什么辟邪，什么葵花，哪个不是功盖武林，哪个不是断子绝孙，就是断你的凡根，让你知道，日也日不得，连撸管的机会也一并除去，晚间无聊，也只得练功了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几年以后白建国告诉我，当时懵，是因为一见小师妹，浑身无力，全因心跳加速，血流上涌，几乎气不能喘，目不能视，他当时想，这就是所谓一见钟情，一秒钟，一个人，一份盒饭，一辈子，他要推着三轮车，带她去台北，巴黎，里斯本，看世界之极，听海潮吻鲸，完全忘记了三轮车不能涉水的法海第一定律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说完，他哈哈大笑，笑到泪出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说什么一见钟情，什么同心不离，都是放屁。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自然，都是后话，在放屁之前，白建国乖乖完败在小师妹的吊带裙下，我向他说清缘由，乃是我下山寻仇，师妹寻戏，路遭窃匪，身无分文，可否给个差事，赏顿饭吃。白建国说无妨，最喜欢江湖人士，自己也是剑门遗子，为了反清复明才在此卖盒饭，说得慷慨，显得多有义气，拍胸脯收留我二人，又让我二人先各拿了盒饭，吃到肚饱，再领我们去了他的出租小楼，师妹睡偏房，我睡沙发，自始至终，眼神不离师妹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于这点，我们江湖上，早有精辟总结，所谓见色起义，没妞，哪来的义气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我刚就见姑娘姿色不凡，果然是一代女星的面相，抬手间有影后风范，一颦一笑都是女神风采，我一看，就醉了，再看，就痴了，呀呀，不能多看，心思都飞了，我要说，姑娘莫怕，我往日就在东郊片场卖盒饭，路子还是有的，但为你说道说道。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时候不是男人不会说话，实在是没有值得说话的女人，你看白建国，一个卖盒饭的下岗剑二代，千年的楞子，万年的土逼，就差一辆残疾人助力车，他爹给他取名建国，就是让他不忘阶级恨，争做革命人，然这厮初见我师妹，便口吐莲花，喉里生香，什么女神影后，痴了醉了，恶心煞我，天下男子多闷骚，平日里闷的紧了，就像臭袜子在脚盆里泡着，一旦抖出来，那味儿，简直丧心病狂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“讨厌，建国哥哥哪有你这么夸人的，倒是建国哥哥热心助人，容貌俊朗，好像个值得依赖的港湾呢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;礼尚往来，我师妹说话间，也端个声音甜腻，双眼有电，两瓣娇唇张合，一番玉指缠香，莫说白建国这个白璧童子，就连我等老谋深算，欺男霸女之人，也要一并电出个妻离子散，家破人亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我说你们俩能不要这么臭流氓吗，不打马赛克你们难受是不是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过一礼拜后，白建国倒是没食言，真给小师妹安排了个角儿，演一位乱军之中拖家带口惨死于匪徒刀下的失意少女， 她活的那么痛苦，那么哀伤，那么四十五度，她在失望中寻找希望，在希望中遇见绝望，潮起又潮落，一生涉及包分配，下岗，再就业，破产，再创业，严打等若干重要阶段，以至于她全片唯一的台词，是那么的让人动容：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“啊~~哎呀~~~要死要死要死~”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我笑死。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;四之完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-02-16T10:34:21+08:00</pubDate></item><item><title>（三）林中鸟多</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19677718</link><description>&lt;p&gt;三&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大宝三十九年二月初一，抵燕京，春风送暖，是杀人的好节气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我坐在茶楼，点了份瓜子，磕了一上午，楼外正对一处森然庭院，乃是幽州精武门的所在，我心思忐忑，宝剑在手，只待一时血热，就要提剑入内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼时，小师妹赶早去了东郊片场，参加试镜，我与她拱手暂别，她祝我报仇雪恨，我祝她平步青云。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间刚过午，不忍了，走，我们武林中人，报仇讲究一个血热，血冷则怯，明白杀人偿命，自有官府，我们提剑枭首，不过是一时意气，杀了人，就得跑路，但跑路，则有离别，想到所爱所怜，就再出不了手，见不得血，论与姑娘情投意合，比翼双飞，什么报仇雪恨，着实不值一提，但就这武林空名，人生虚妄，害了多少人，毁了多少缘分，多少人想不明白，多少人还在想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我好在无情无侣，了无牵挂，动起手来，只觉得孤独，不觉得可悲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我步伐沉稳，吐气如龙，走上前去，但禀了守门的武人，说我乃仲子山一本道的大徒弟陆衍，特来讨个人命关天的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宝剑一横，就要杀人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你先登记拿号吧，掌门逐个接待。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“噢”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;登记完了，又捉那小厮相问，说你看我杀气腾腾，也不问缘由？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“江湖纷争，寻仇的每天都有，我管你是哪路的仇家，按规矩，先登记，到时自会叫你”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“何以报仇还要排队，这是哪路的规矩？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那小厮朗朗一笑，说：“你但知足，五岳剑派，仇家太多，队伍排至山下，影响了当地旅游，现已改摇号，摇得的，上山讨说法，摇不得的，回家吃黄莲。更有东邪西毒，挑战者众矣，摇号不够，还得海选，你到我幽州精武门，已是万幸。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“信不信我现在杀了你闯进门去？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哥们儿，法治社会，不带你这么玩的，要真是我们的人犯事儿，证据确凿，掌门认了，还能赔你个百两银子，你现在动手，我报官捉你，告你个上访，你非但不能报仇，还得蹲天牢，况且你想插队，不妨先问问你前面三百零五位大侠，可否同意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那我何时能排上？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一月之后，再叙不迟。”小厮正色道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“小哥，当真不能通融？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“也不是不行…”小厮眯眼微微一笑，伸出一掌，五指分开，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我忙摸出五两银子，那人却拦下，说这是五百两，非五两也，少侠你不知市价，现今猪肉涨至十两一斤，随地大小便八两起罚，你想加塞儿，五百两，分文不可少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这在我们村儿都能娶个婆娘了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是京城！皇根脚下，物价飞天的地界儿，你是不知，彼有小龙女抵京，围观群众堵塞官道，连皇上都挤不进去，那年黄牛票，三千两一席，还是末席，皇上坐的威爱霹包厢，值半块儿传国玉玺，也只能看着小龙女的小腿肚子！我掌门好歹也是江湖大威，五百两还不便宜？五百两，你买不了吃亏，五百两，你买不了上当！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不愧是京畿地界儿，听见皇上都这么憋屈，心里反而平衡了，两手一摊，只道我便等上一等好了，拱手告辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宝剑收鞘，回至旅店，已入傍晚，天色晦暗，黑夜层层叠叠，自西向东，铺满了头顶，有时候我觉得，老天这种东西，一定是个无父无母的市侩，天底下那么多糟心事儿，它该出太阳出太阳，该下雨下雨，好看我们的笑话，只有些个愚民，焚香点蜡，求什么平安，哪有什么保佑，大仇报不报，天都是要黑的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那晚，小师妹回得旅店，双眼通红，我不忍多问，她倒自己开腔，话未至，泪先流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们觉得我不行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原来今早小师妹甫一进片场，就要试镜，掀得帘子，见考官已正襟危坐，心里还颇为紧张，提臀收腹，便要挥发演技。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“考官老师，您看我是先表演一个悲痛欲绝呢，还是欣喜若狂？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你给先来一个欲罢不能吧，再来个如饥似渴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小师妹说不会，考官说差矣，你还没把自己献身艺术，师妹不服，但说我学艺十数载，西夷斯坦尼斯拉夫斯基《一个戏子的修养》，业已倒背如流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那人却道，献身艺术，世人皆以为题眼在艺术，实则却在献身，待你回家想得明白，好再来此，我们再谈艺术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;师妹这才明白，武侠小说里的潜规则，还是潜规则，有人以为武林只有腥风血雨，其实武林要当大侠，还是得使银子，没银子的，得出力，长得美的卖肉，长得丑的换命，世人皆以为武林的题眼在武，却是在林，林子大了，鸟就多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这边厢，我轻拍小师妹，说莫慌，你试这是何戏？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“悲剧，但演个潘姓姑娘，爱上风流少爷，却被小叔乱棍打死。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我说此戏我懂，乃是亲夫一米五，小叔爱打虎，小师妹说非也，这潘姓姑娘本是遥远星系阿凡提星的公主，后地球的侵略军飞抵彼星，搜刮资源，激起民变，一时阿凡提人热血沸雍，便要与地球王师相抗，谁料阿凡提公主竟爱上地球指挥官西门莱特，二人坠入情网，为宇宙所不容，最终惨死在天行者阿纳松手中，这天行者阿纳松，本是联邦一百甘八议会长老之一，此次下凡，专杀狗男女。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听师妹一说，我心道没选上也好，看来原力不与你同在，便又问怎地现在流行拍科幻故事，我师妹笑道，师兄你是外行，自然不知，前几年拍宫斗，被大理寺抓进去一批，说是窥伺皇家，又拍手撕蒙古的抗元武侠剧，被百姓骂作意淫强国，后行家庭伦理，去年《咱们成亲吧》着实火了一把，又有旁些个观众嫌格局太小，今年只好从科幻片入手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我若有所思，想这科幻片既没皇帝，也没婆媳，最多手撕几个外星乱民，只是没有皇帝，这戏不知能否过审，师妹却摆手说师兄这些都不重要，重要的是我现机会已失，无处落脚，又问我师父的仇可报了，若大仇得雪，不如一起回道观也好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我两手一摊，说报仇怎么着得一个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一时无语，传统叫卡碟，但说剧情到这，噎住了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好在峰回路转，我一摸口袋，竟发现钱袋遗失，该是在茶楼遭了扒手，细一翻找，只摸出来四两银子，真个儿是峰回路转，转进沟里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我擦去师妹泪珠，好生安慰：“师妹，莫哭，师兄告诉你个更惨的事儿。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;三之完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-02-14T11:06:12+08:00</pubDate></item><item><title>都是有情人</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19677486</link><description>&lt;p&gt;我相信明天晚上，成群的情侣会涌向大街小巷，男人，女人，情人，旧情人，胸脯，股沟，手，疯狂的，旋转的，有光，也许还有泪水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我还用自动笔写字儿的年代，我第一次听他们说，有这么个节日，在这一天，相爱的两个小朋友可以手牵手上街，不会有人报告老师，也不会有作业与涂改液。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我为此兴奋不已，并脑补了当天相爱的小朋友们买任何东西都不要钱，包括街角老头儿的那十几个小兵人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想我可以趾高气扬的牵住同桌的手，谎称这是我媳妇儿，死乞白赖的席卷老头儿所有的小兵人，再把它们小心翼翼地一字排开，码在床头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怪不得大人们说有媳妇儿就是好，没错，就是好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来我渐渐长大，知道了奶子和咪咪不仅仅是称呼上的不同，也知道了接吻不会怀孕，我很早就知道怀孕需要做爱，但我还不明白什么叫高潮，我的表哥比我更淳朴，他在高中才明白把一根手指套进圆圈里的引申含义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前，他可能以为怀孕只要去邮局报号码就行了吧，隔天邮递员叔叔就会骑着龟绿的二八大杠送上一包新鲜出炉的大胖儿子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的初恋真的很早很早，以至于我的第一个情人节悄然来到之时，我才刚刚入团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我曾经有一天，面朝星辰，眉头拧成个小纠纠，红芒万丈的马克思老爷爷在天上问我，他问我你他妈是不是做过了，我说以斯大林的名义发誓，我只是抱着她睡觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克思老爷爷临走前，瞪着我说，你他妈不学好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那一瞬间我感到我辜负了祖国对我的期望，我是一名早恋的共青团员甚至还是一名早恋的大队委。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时刻准备着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我明白了，我时刻准备着，爱上一位姑娘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的第一个情人节在姑娘的要求下买了一束花，我清楚的记得，我龙精虎猛的走进花店告诉老板，我要一束香水百合，就像逛窑子，说给我最能造的窑姐儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那时候，我们那儿方圆百里的早恋分子都流行送它，我一直分不清它和康乃馨的区别，我不止一次恐惧的梦见校门口站了十个高矮胖瘦的傻逼，每个傻逼手上都是一束香水百合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更恐怖的是这十个傻逼把花送给了同一个姑娘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我惊醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发现我已经毕业很多年了，身边有一包烟，烟头儿像弹壳儿一样枝杈冲天的倒栽在烟灰缸里，这里面儿没有什么百合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我现在对百合的理解，是两个女人大腿缠大腿，脚踝勾脚踝，奶头贴奶头，舌头卷舌头，她们依依哦哦，啊啊呃呃，说着另一个星球的语言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依依哦哦，啊啊呃呃，曾经有许多人与我一起研究这种语言，同学们总是探讨着语言之外的含义，也许这是她们在唱诗，也许这是一种魔法，他们带着这种求知欲在夜幕的掩护下杀向宾馆，脚蹬床板，手撑枕头，压下去，浮上来，他们耳畔响起了熟悉的声音，依依哦哦，啊啊呃呃，还有粗糙的，像是开水一样的鼻息，喷在脸上，脑袋上，下体是一片滚烫的河床。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些人，这些压下去，浮上来的人，作为我的朋友，大多数已经步入婚姻，许多人也抱上了孩子，我不止一次感慨爱情的奇妙，为此我曾经认为这是一种魔力，在我的口述中，我的朋友拥有这样的奇遇：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1988年南京市儿童医院出生了一批婴儿，这其中有一位男婴他生下来就哭得响亮，屁股是雪白雪白，脸蛋是粉红粉红，他从小就吃得多，跑的快，小鸡鸡很快突破了五厘米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1989年南京市儿童医院又出生了一批婴儿，这其中有一位女婴他生下来就含苞欲放，腰肢是细窄细窄，胸脯是圆润圆润，她从小就吃得多，跑得快，小奶子很快突破了一个手掌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两个人在不同的小学有不同的朋友，可能他的叫王大明，她的就叫李小梅，他拍洋画儿，她跳皮筋儿，他们一起看新闻联播，香港回归，再后来，男的就打架，考试，吃，操，相恋，失恋，女的就唱歌，练琴，吃，操，相恋，失恋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经过了无数的，让人难以想象的，又无比平凡的人生后，男的与女的在出生二十五年以后相遇，他们相爱，相恋，上床，男人爬向女人圆润圆润的乳房，用他很早就突破了五厘米的小鸡鸡贯穿了对方，那晚男人的手在女人的脊椎骨上来回的划扫，他说你的腰肢细窄细窄，而女人说你的屁股雪白雪白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几年以后，2013年南京市儿童医院又他妈出生了一批婴儿，这里面有他们的孩子，一定是雪白雪白，粉红粉红，细窄细窄，圆润圆润，也许一年以后，另一个孩子诞生，然后，然后就是下一个二十五年的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我问我朋友，你说，是不是很奇妙，他点头，说这就是魔力，但你要写清楚，我早已突破了十五厘米。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;本篇写在情人节之前，虽然我只能在家吃汤圆，但我祝愿所有人，都雪白雪白，粉红粉红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春去冬来又一春。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;都是有情人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我开了微博：大师兄_朱炫  &lt;a href="https://link.zhihu.com/?target=http%3A//weibo.com/u/3500233867" class=" wrap external" target="_blank" rel="nofollow noreferrer"&gt;新浪微博注册&lt;i class="icon-external"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-02-13T23:51:35+08:00</pubDate></item><item><title>（二）小师妹</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19674960</link><description>&lt;p&gt;二&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北上幽州，已是初春，道旁青草萋萋，头顶春风化骨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我与师妹二人早褪下道袍，一身俗世打扮，小师妹身段娇娆，虽粗布裹身，照样凹凸有致，我每晚与小师妹坐而论道，都觉燥热得很。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这天，小师妹洗漱罢了，浴袍披肩，推门便问：“师兄我可美？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;饶是我千年修为，万年红心，也经不住敌人这般考验，师妹话中有话，情中有情，我早知她下山寻仇全是假，岂料以身相许才为真。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美！师妹你有所不知，我等师兄弟，早给你封了个一本道女神的称号，唤作小泽，就是说你小而娇媚，嫩且光泽呀。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“讨厌。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我赶紧熄了火烛，说师妹，今天想说什么，但说无妨，但见黑暗中，月光照玉腿，玉腿映我心，更有体香绕，酥胸犹可袭，师妹凑得近了，耳畔似有靡靡之音，胸口一道人体鸿沟，深不见底，两颗丰乳，乳乳诛心，要死，要死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大师兄，我一直想问你一个问题…”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“爱过。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哎呀讨厌，不是这个。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“想上！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 师妹嗔了我一眼，道：“我是想问，就我这长相，想去拍戏，你觉得能行不？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日子久了，我也记得当时那种感觉，好比有人喊Cut，灯光骤亮，说先生对不起我们这是《离开雷锋的日子》，不是《赤裸羔羊》，您走错片场了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如是所言，这个世界一直有一些词特别敏感，对于武林中人，小师妹这三个字既是我们的悲剧，也是我们的温情，很多人上山之前，但求有个师妹，朝夕相处，练剑比武，那都是些虚名，泡得师妹，同床共枕才是正道，但这找师妹，也看技巧，你看整个少林寺，一个师妹也没有，再看灵鹫宫，全他妈师妹，当年我们报考，就有典故，有些人分数线差一分，上不了天山，去了黑木崖，全教上下，就一个大美女，美得不可方物，却还是个男子变性来的，你说凄惨不凄惨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然，即便落得一个师妹，也有各种崎岖坎坷，就像当年华山冲灵剑法，甫一亮相，我等皆好不羡慕，说这姓令狐的男子，必然器大活好，否则怎么治得了如此水灵的师妹，可后来那华山师妹嫁作人妇，丈夫是个无卵的狂魔，那师兄遁隐江湖，得了个吸星的岳父，二人彼此相残，我才明白，江湖风雨，岂有常情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 此情此景，我不禁语重心长：“我说师妹啊，你知道我们这是一本武侠小说吗，你这个梦想，画风好像不太对，我们江湖中人，得一个师妹不容易，难道你不这么觉得吗，所以你的梦想不应该是嫁给大师兄，成为武林仙姑吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“可是大师兄你不行啊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“啊哈哈，哈哈，大师兄知道你在开玩笑，大师兄也只是开个玩笑而已，师妹下次说话不要这么大声，拍戏之事，大师兄支持你。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天晚上，小师妹告诉我，下山报仇是假，参加试镜才是真，简历早投，但知幽州地界，京畿一脉，多出歌星戏子，人杰地宝，水深路广，此番于我同来，也是想路上有个照应，道门上下，谁不知道大师兄顶天立地，只手遮天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甫一入耳，登时豪气干云。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我说年轻人有梦想，挡不了，师父不死，也挡不了，我说的慷慨激昂，说大师兄早年也想做武打明星，但是功夫太好，一飞冲天，再牛逼的威亚也吊不出我的寂寞，遂作罢，小师妹你国色倾城，三五影后桂冠，还不如探囊取物，小师妹听得手舞足蹈，拍手喊好，说大师兄以后我当了影后，一定喊你来演大侠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小师妹说得诚恳，我瞧她，如瞧当年之我，跪师负剑，要做天下第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当晚，我们喝了很多酒，流了很多泪，才明白有梦真好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多年以后司马云梦站在领奖台上，她说她要感谢很多人，要感谢学院，感谢制片人，感谢导演，以及她一夜七次的丈夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说她生在威尼斯，长在戛纳，从小受艺术熏陶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是从来都没有什么大师兄，就像从来就没有什么天下第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，那都是梦醒以后的事儿了。&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-02-11T15:27:21+08:00</pubDate></item><item><title>（一）下山</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19673332</link><description>&lt;p&gt;一&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚雪初晴，北风冻骨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一年大概是大宝三十八年，我们观里出了件了不得的大事儿，二师弟在山下酒楼，写了首反诗，被朝廷查了水表，捉去吃茶，从此一去不回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;师父为此一病不起，月余，镇观之宝无心宝卷，又被歹人所窃，来者趁黑，杀了我师父，夺了宝卷逃下山去，当晚山上火烛通明，我领山门弟子满山搜捕，只捉到一对车震男女，再无所获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;师父新死，观中群龙无首，我们一本道，本就是武林小宗，人丁不稳，乃由前朝东尼道长所创，东尼道长自东海而来，仿西域达摩，一苇渡海，险些淹死，醒来竟开悟，自创无心神功，他本是房中术的大师，此番看破死生，所创绝学，自有精妙，便在这仲子山鹰盘岭，开宗立派，本着一心修道，不忘本源的哲学思想，取名一本道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那年头，市面上人人好武，洞中崖下，皆有高手，但凡小有所成，则开宗立派，武林上官办的少，民营的多，一时府台里下海的师爷，合伙的铺头，举目皆是，我彼时还未出生，我师父说天下间红红火火，觉得没什么事做不成的，有点儿能耐的都横着走，好叫天底下有大变化，谁料后来思过崖的毛坯房涨到七千两一平，忽的便再无什么人研习武学，开宗立派的，也多为圈地，于是大家就寂然了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为，好时代就那么一茬，过去就过去了，师兄弟们也常说，当年天山顶的独栋云景房，也只有三十五万两，买上一套，李秋水还不乳肉均贴，哪有无崖子鸟事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;思绪回路，再说东尼道长所创的无心神功，人人可学，一学就会，我听闻华山剑法，少林长拳，非三年五载不得入门，然我派的神功，看了就能用，用了就能爽，实在是武学里的奇葩，江湖中的外挂，故建派初期，引得众江湖儿女上门争抢，一时间头破血流，私人斗殴演变为群体事件，让朝廷很不愉快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那年秋后，朝廷武林事务司下了文件，批我派扰乱武林秩序，加之女施主太多，有涉黄嫌疑，秉着公平、公正、公开的原则宗旨，勒令我派限期整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东尼道长方才醒悟，明白神功逆天，门槛却低，难免成祸害，遂当众一把火烧了原本，偷留副本，予每代掌门悉心保管，对外宣称神功已散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然我派历代掌门，得如此神功，每每夜翻宝卷，却低头叹息，竟是无人肯练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了我师父这一辈，只知守卷，早没了传习的心思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我曾问师父，何以神功在手，不勤加休练，该不是像那辟邪剑谱，要割卵吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;师父笑笑，说无痕方能无心，人活在世，如雁过晴空，焉能无痕，外人只知神功速成，全不知天下的好事，有利必有弊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;师父说得神秘，我听来，所谓无痕，最多是割了不疼，师父山下相好颇多，不练也在情理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，掌门不练，徒弟更是了无兴趣，日子久了，除我派道友，江湖中人皆不知宝卷仍有传世，只道是当年朝廷作梗，毁我神功，而我派中人，又风传欲练此功，挥刀自宫，更是兴趣寥寥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;及至大宝年间，我们这帮人，只得守着宝卷，却不知其用，平日但教道徒们一些清心养气的法子，后实在赚不到银子，近年也教习房中之术，且为谋生计，道规一改再改，现已男女均传，学费减半，不碍婚娶，周末双休，年终有奖，凡参加武林大会另有出差补贴，与人比武胜者，绩效另算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诚然如此，不挡香火渐衰，师父生前也说，人心已散，队伍难带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下葬那天，给请了邻村哭丧的婆子，婆子说，我哭丧，也有沧桑，柔情，小清新三种哭法，诸位道长，但择其一，价格公道，童叟无欺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我说你给个沧桑版的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;便听婆子唱：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啊~我终于失去了你&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拥挤的人群中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我终于失去了你&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我的人生第一次感到光荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歌声沧桑有余韵，只觉那天山风不死，歌声不绝，众道徒齐声合唱，声势摧人胆。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大宝三十八年十二月初八，大雪初晴，我对诸人说：“师父死后，我召山下柯岚柯捕头秉公查案，发现师父死于武林绝学广播体操之手，这是幽州精武门的杀招，害师父的凶手，必是该派门人不假，宝卷虽无用，但毕竟是我派精神所在，我欲前去，讨回公道，江湖规矩，人死命偿，谁人与我同往？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众人曰善，却无人愿同往，一时风吹寒岭，鸦雀无声.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大师兄！我要去！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有一人应和，乃是我道门里的小师妹，唤作司马云梦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;却有三师弟鹿政风，见状上前一步，慨然道：“陆衍大师兄，云梦小师妹，都是豪杰！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众人附和：“豪杰！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鹿政风又说：“师父遭人害了，我们也一定要报仇！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众人附和：“报仇！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鹿政风接着说：“大师兄，我们这些人，没本事，不能像小师妹一样和你去报仇，但我们保证，你走以后，把道观经营得好好儿的，我早已想好，宝卷失则失矣，借此时机，我痛定思痛，决定把道观租出去，做个景点，每年大家坐吃分红，山下摆来餐馆旅店，美式炸鸡，庆丰包子，大家还有钱赚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众人附和：“有钱赚！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我点头想说点什么，又觉我心茫茫，话到嘴边，滚在舌根，却吐不出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼时我恨鹿师弟他们身无血气，不像江湖中人，心里瞧不起，后来我明白，江湖中人，虽讲究有仇必报，但口袋里没钱，谈什么报仇，行侠仗义，杀人偿命，都是些绘本里的高潮迭起，以前我上山，是要流芳百世，后来我下山，还是籍籍无名，这世上总是一鸣惊人的少，闷声发财的多，鹿师弟他们高瞻远瞩，又何错之有，人死则死，何必赔上自己前程，倒是我，才不像个江湖中人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待与诸人告别，我领着小师妹，收拾细软，迈步走了，众人相送至山门，远远的，为我歌唱：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啊~我终于失去了你&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拥挤的人群中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我终于失去了你&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我的人生第一次感到光荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天冬霜十里，万里铺银，回首望去，山门一干人影飘忽，不知你我，歌声也远了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上山二十八年后，我下山了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一之完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-02-09T20:27:50+08:00</pubDate></item><item><title>保准您不骂了</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19672042</link><description>来知乎，也见过写些语言暴力，有的人出名，有的人没名气，打打杀杀，你来我往，我弄不清缘由，就看个好。&lt;p&gt;嘴上暴力，我简称嘴暴，与东瀛口爆，尚有区分，是说以嘴为兵刃，练得好了，口吐莲花，骂你八辈祖宗，练得不好，张嘴来逼，但揪你一处尿道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网络上的嘴暴，讲究一个无因无果，意见不合，当即开骂，我想了很久，有一天才明白，同志们熏陶惯了，好一个非黑即白，思维粗犷，说一好，二就得死，非但我好不成，你还得死了，不论讲理也好，评事儿也罢，讲究个嘴债血偿，傻逼陪命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知乎这儿，算不得什么，要说骂人，还得看我腾X新闻，那底下，锣鼓喧天，嘴炮齐名，才叫嘴债血偿，骂你，就骂你个尸骨无存，死无葬身之所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我今儿就写个混不吝，给大家畅想一下，怎样才能让网上的骂街住嘴，全按您们的想法办事儿，保证大家开开心心，没人骂街：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一电影明星，赚了很多钱，但是他没有捐给还没吃饱饭的山区孩子，同时他与某官员的合影被曝光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一帮演电影的，赚这么多，社会上这么多为国家做贡献的却拿着低保，你们甚至不如农民工兄弟！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府在依法决定，所有娱乐圈明星统一划入“人民艺术家总公司”，每月公司2500元，所有影片投资由民X股东大会调配，电影演员无额外福利，无分房，无公车，不许得瑟，不许显摆，禁止参加一切国外红毯秀，如若参加，必须充分体现出温柔恭谦良五大特点，不许卖萌，不许发骚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时一批公认演技较差的，被人民群众认为：“就是个花瓶，只不过是高级妓女”“汶川地震他才捐了多少？”“最烦他，装逼，没演技。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上等演员，由公X机关连夜抓捕，有期徒刑5-10年，罪名：戏子和婊子挣钱都不许高过老百姓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;次日，电影《雷锋》《周恩来》上映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这种电影就是领导圈钱的，谁会看？！现在领导有一个好人吗！？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;次日下午，批捕一批献礼片导演演员，在首映式上予以枪决，罪名：都不是好人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又次日，上映《致青春》《河南遇上驻马店》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“呵呵，不过是一群有钱人的伤春悲秋。”“山区孩子都吃不上饭，还有心思到美国生孩子。”“青春，呵呵，漂亮的人才有青春”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又次日下午，批捕一批文艺片导演演员，在首映式上予以枪决，罪名：脱离人民群众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来《屌丝传》《发改委我操你妈》上映了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大获成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科比拿了季后赛MVP，詹姆斯球迷说这是个强奸犯，垃圾，败类，人类社会的渣滓要清除！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我外X部根据民意，次日电告美国大使馆，7天内交出科比，由中国人民定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国大使馆拒交科比，并将姚明以“个子太高太他妈碍眼”罪名关入监狱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中美交恶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据我国新法律，科学家一律月薪5万为最低标准，但教授必须夺得诺贝尔奖，否则以“教授其实就是禽兽，不学无术，都是垃圾”罪给予电刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;街头小贩，底层人民，工资涨到35000每月，公务员全部移出首都圈，去大兴办公，坐牛车，工资1500往下，只能喝二锅头，吃猪下水。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京今年展开：除四害，抓捕X大代表人人有责，专项整治活动，许多人大代表被群众打死在街头。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六旬老人出门晨练被狗咬伤胳膊，狗主是高官之子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;群众认为是小区内有钱人养狗无节操，山区的孩子还吃不上饭，有钱人不捐钱，还养狗，一条狗抵得上一个孩子一年学费不止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;X府决定，对各大小区有钱人的狗进行捕杀，并强制捐款25000元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时连夜批捕咬伤老人的狗主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在就是这些官二代嚣张跋扈，老百姓都没活路了，应该放狗咬他们！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府遂决定，用10条大狼狗将狗主在小区广场上咬死，以平民愤。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有若干摊贩，迎来一波城管，城管让摊贩挪摊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摊主不从。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位城管队员上前对其文明执法，5分钟后不见效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位城管队员上前对其暴力执法，引来摊主暴力抗法并围殴城管队员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“城管打人啦！”一人大呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摊主3岁孩子在旁边儿哭，摊主伏地抱住孩子，该景象被一旁的媒体记者记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5日后，政府在充分了解了广大网名的情绪后，决定对该城管予以枪决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这种禽兽，就会欺负老百姓，有种欺负日本人，欺负美国人去啊？应该弄死！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按我国现行法律，打人者空投日本，让其”欺负日本人去。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南京人丁某在古埃及文物刻字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“丢人都丢到国外了！”“赔罪！”“这种熊孩子，要我就一巴掌打死，生出来就掐死！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据我国新法，丁某父亲被剖腹谢罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据最后一条网民留言，寻访到留言者家中，该留言者陈某有儿子小陈，曾在长城上刻字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈某被要求一巴掌扇死自己的儿子小陈或者掐死小陈。罪名如上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈某认怂，被击毙，罪名：抗拒法律的权威。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;---------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特补上俩知乎类的，博君一笑。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;8、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人看题，见旁人作答，写得浅显，便说“滚去读书”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本着言必行，行必果的法律精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知乎上报国务院，民警当夜捉捕答题者，好叫他"滚去读书“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我公安干警当在底楼码好图书，便让那人自楼上滚下，滚至一层，坐起读书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那人住37楼。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;9、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一日有人发问，”我们知乎是不是要像天涯微博那般堕落？“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众人皆惊，文化部紧急开会，认为这是影响精神文明建设的重大问题，当日批文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”关停天涯，火烧新浪，水淹豆瓣。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;次日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众站长刑拘咖啡馆，好生改造，一日三餐咖啡，五杯红酒，读书不过百者电刑，不会英文者割卵，不懂科学者吊死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罪名：太接地气。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2014.9月补记&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是7个月以前的文章，这篇还是我大学写来玩的，七个月前贴出来，就是为了讽一讽腾讯那个蛋疼的新闻客户端的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最近好像因为被大V们点赞以后，很多人又挖坟出来了，我并没有影射谁，其实知乎也没什么人骂我，我还挺开心的，有知友发私信希望我别往心里去，问题是我啥也没有啊，大家宽宽心，图个乐。&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-02-08T00:02:21+08:00</pubDate></item><item><title>Bear Kid</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19670114</link><description>&lt;p&gt;--------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;西历2098年，除夕号宇宙飞船，满载五位共和国船员，正驶向地球。&lt;p&gt;亿万星辰环之左右，飞船如深渊行舟，万物寂然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李建国船长于飞船时间上午9时，被一阵捉急的信号，从休眠仓中唤醒，地球党委发来贺电，首先祝贺队员们勘探成功，接下来，在一片轻松祥和的气氛里，领导同志对李船长一行人，下达了最新指示：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”李船长，在你船附近，有一组求救信号，命你船立即转变航向，赶往事发地点，营救落难船员，为我国树立良好的星际形象。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名坚定的马克思主义者，李船长坚决服从组织安排，当即从冬眠舱里唤醒了剩余四位船员，传达指示，五位船员均表示，坚决拥护以党中央为首的领导核心，认真落实救援任务，救出失事船员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众人当即决定，飞往代号Aunt的原始星球，此一颗古老星球，飘悬宇宙，已过万亿年，星球表面既无淡水，更无大气，是一颗死之行星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨铁柱作为飞船的勘探队长，首次踏上Aunt星地表，头顶，是无边之黑暗，脚下，为苍白之砾土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨铁柱同志带领的两位勘探队员，分别是还没找着对象的小陈，以及还没找着好工作的小王，他们坚定，天真，痛苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星空下，三人踽踽独行，如白夜寻仇，阴森可怖。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”杨队长，看，飞碟！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”小陈，这个时候就不要逼逼了，你就是因为成天逼逼才找不到男朋友。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”杨队长，真有飞碟。“小王手指前方，果是一艘外星斗舰，仓中男女莫辨，皆已死去多时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而此时，我船驾驶舱中，船长李建国，经过不懈努力，竟破解了求救信号之真实含义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”Bear Kid！Run!  Bear Kid!  Fuuuuuck!  Run!"“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看来，该是一则警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然，诸事已晚，杨铁柱队长一行，在飞船深处，发现了十数个球状物体，如虫卵一般可恶，小王同志不愧是应届毕业生，具有一股试一下又不会怀孕的浪漫主义精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他揭开了虫卵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一种屌状生物以中出一般的速度蹿向小王，捅碎面罩，钻入小王口中，登时，小王口含棒状生物，仰面倒下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”妈的！小王，你不能死啊！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨队长扑住小王，揽在怀中，想到就要失去一位优秀的队友，不禁心如刀割。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”小王，你还有什么遗言吗？小王！你说话呀！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”杨队长，他嘴巴里塞了这么一大根鸡巴，怎么说话啊。“小陈蹲在一旁，善意的提醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二人决定，先把小王拖回飞船救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医疗舱内，众人齐聚，惊魂未卜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;船上唯一的科学家袁大壮同志试图切开小王口中的屌状生物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”大壮同志，你行吗？“李建国不无忧虑的问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”U CAN U UP, NO CAN NO BIBI。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一片期许的目光中，大壮同志着手下刀，不料切口处涌来一股浓白液体，闻之腥骚，兼有强腐蚀性，众人一筹莫展时，屌状生物忽地一番抽搐，死去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小王睁眼，气息绵绵，不见生机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”李船长，看来我这辈子都做不了办公室了，我死后，告诉我三姑，我他妈不找工作了。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一口气没上来，小王同志含恨牺牲了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众人皆哀，然一波未平，一波又起，小王胸口一阵翻涌，似丹田有气，腾地破开，窜出个小儿来，形若幼婴，却还在牙牙学语，身手电光火石，顷刻间蹿出医疗舱，不见踪迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好歹证明了有时候试一下真的就怀孕了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;队长杨铁柱，是坚定的马克思无神论者，认为刚刚只是小鬼投胎，大家眼花罢了，众人皆摆手，说分明见着个五短身材，该去武器室取来兵器，四下寻找，但找到后，立即戳死，免留后患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三炷香后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没找着对象的小陈姑娘，牺牲在机轮室，死前，面色祥和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们赶到时，小陈同志已俯身于血泊之中，杨铁柱队长扶起小陈，恨声道：“小陈同志！你振作啊！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”队长，告诉我二姨，你就是我对象，别再问了。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”中！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;言毕，死前找着对象的小陈姑娘瞑目而去，船如棺，星海如魂幡。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;尔后，新噩耗接踵而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;袁大壮的电脑屏幕，被那怪物划了刀痕，深可见底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨铁柱的手机IPHONE250S，精心攒钱月余，终得入手，如今被怪物拆得只剩下螺丝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然以上这些，犹不及船长李建国，待杨铁柱赶至指挥室，李建国已手捧电脑泣不成声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”船长，什么事儿把你打倒了？“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”硬盘！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;见杨某不解，李建国双膝一软，扑通跪下，手指电脑，声如哀鼓，泪如丧哭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”硬盘被格式化了！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨铁柱但说不怕，党校的学习资料，我早有备份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”去你妈的，我党委资料那个文件夹，和你那个，不！一！样！“&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个世界上，有一些片子，下完了就再找不到链接，有一天我们回首人生，有许多人，初见即是离别，我们在漫天星河里握着纸巾，却不知从何下手，唯有风呼啸。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;”建国同志，建国同志在吗？“通讯频道里，袁大壮呼唤李建国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大壮同志，你在哪？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“建国啊，我在资料室，我经过研究，发现了这种生物的真面目，它虽然长得像儿童，破坏力却像熊，宇宙里早有记载，在两亿五千万年以前..."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”说结果。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”我们碰上熊孩子了。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宇宙历1114年，小熊星座有一种文明，已经进化到远超人类的科技水平，他们本着三体精神，试图侵占其他星球的合法权益，好死不死的发明了一种生物武器，叫做熊孩子，岂料，熊孩子失去控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宇宙历1115年，文明灭亡了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”刚才我们放走的，只是熊孩子的幼体，它成长极快，1至2岁的熊孩子，威力不足为惧，但是假以片刻，长至7至8岁，就算是成熟，那时候，就是雷锋来了也救不了咱啊！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正说着，屏幕中现出一枚绿色光点，正从资料室正北方，向袁大壮徐徐逼近，动若鬼魅，大吉化凶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大壮同志，快走。”李建国面色晦暗，手指微颤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“该死的，舱门被卡住了，我出不去了！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿色光点穿过第二道闸门，与袁大壮只隔一门，大壮同志如插标卖首，但等死尔，人之将死，节操也善，大壮同志调整心情，反倒平静下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”我去年结婚，过年回家，我家亲戚老问我，什么时候有孩子啊？生了没啊？男孩儿女孩儿啊？“&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;袁大壮的声音平稳，安静，在宇宙洪荒中，娓娓道来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”我死以后，你们就把这事儿告诉我家亲戚，有小孩儿，就这个下场。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五秒钟以后，第三道闸门突破，绿色光点侵入资料室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”来，叔叔给你玩游戏机啊？“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是伟大的无产阶级战士袁大壮同志，弥留之际的最后一句话，很快，他的光点消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这辈子想生，也生不了了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;悲剧进入尾声，镰刀早已出鞘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;队长杨铁柱，死在了床前，他血流见底，腹中一洞，肾脾心肺早已切除，完好封在冰箱中，但留下遗书一封。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建国：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我下去找小陈了，不然小陈在下面，也没法儿给祖宗交代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的器官在冰箱里，回去卖了，买个IPHONE250S，给我儿子，说爸爸出地球一趟，在伽马星座给他买的礼物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此致，敬礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李建国将他与小陈姑娘合葬，二人棺木悬浮在宇宙中，不朽瑰丽。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;至最后，失魂落魄的李建国在救生舱里，终于见到了早已成型的罪魁祸首，宇宙中最凶狠残暴的生物，Bear Kid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他状若孩童，天真有趣，早已不像早前出生时那般牙牙学语，他会说，我要玩，我也要玩，给我玩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他手如锋刃，心如铜铁，面相狡黠，眼神吊诡，他有天使的面孔，魔鬼的手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诸神，何至于如此残忍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李建国微微一笑：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“来吧，叔叔带你同归于尽。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按下了飞船引爆按钮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在浩瀚无边的宇宙苍穹里，在近乎无限的永夜中，爆炸的火光一闪即灭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如同人类文明中，一抹微小的荣光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;却闪烁了整个宇宙。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过年期间，聊作此文，但图个乐，笑过即可，祭奠那些死在饭桌上，倒在熊孩子脚下的烈士们。&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-02-04T22:24:39+08:00</pubDate></item><item><title>我看到他去汇贤雅叙</title><link>http://zhuanlan.zhihu.com/p/19669196</link><description>&lt;p&gt;自小爱写，但不勤快，早年自封大内秉笔太监，秉笔是说会写，太监就说，我老是没下文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我小的时候，小学老师说我文笔鬼怪，但写得精进了，应该不愁饭吃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我心想，此就好比江湖儿女打拳练功，神功化境，师父但赐了块儿三居室宽的大石，说你把胸口练瓷实了，以后菜市口玩去，饿不死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大石碎胸口，碎了好多年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一晃我都开专栏了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;汇贤雅叙，名字听着好，我起它，不图达雅，只图个红粉撩骚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到红粉，早年间有部电影，唤作《红粉》，未成年人不得观看，我整天想看，又不得其法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁知我父亲有天晚上领着我，出门看电影，语重心长的说，儿啊，爸今天领你看刺激去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一听，心道苍天有眼，我父开了大窍，知道性早教的重要了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又想我才几岁啊，我爹得是开了多大一窍，准是被天庭大宝剑砸中了天灵盖，昨晚打雷想来是天意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;父子俩开着车，就奔了电影院，我父掏钱爽气，表情叵测，我明白，那年头儿，打飞机都能告你个有伤风化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进门儿，挪屁股，熄灯，噌，噌噌，开幕了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《铁砂掌》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后这辈子见不得手插铁锅，掌炒栗子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春花梦一场，情郎还小，婊子难找。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;后来年岁小长，与父母一并看电影，好巧不巧，《大内密探零零发》，李若彤一撇小胡子，两处碧玉肩，勾魂夺魄，眼神有电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我又是个童男，碰巧导电，差点把我阳气电散了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼时正在看金庸，心想我他妈阳气散了，九阳神功不是废了吗，没等我妈伸手捂我脸，我已自戳双目，嘴说不看不看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我妈就说，孩子还小，就懂事了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天但听了琴操姑娘小猫叫春，心里一池水，撩拨得痒，春风化骨，酥死了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;及至现在，回头一寻思，《大内密探零零发》，成了此生最爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;念及原因，琴操姑娘早已不为之倾，我觉得，我只是羡慕阿发两口子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿发那么傻，还有个姑娘陪着傻，人体直升机那么丑，两个人还想飞到太阳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那时候，皇上说阿发，你老婆真不错，我也点头。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老岳父说，我看到他去汇贤雅叙，拿了小金人，我泪都笑出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原来真的有这种神仙眷侣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夜明宝珠，天外飞仙，哪一样不配。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不过神仙眷侣好难，不然又哪会有那么多人感情不得解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这世上的有情人，就是太聪明。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我看到他去汇贤雅叙！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就选了此做专栏名，希望大家来求欢，都不要太聪明。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;</description><pubDate>2014-02-0
2T23:12:19+08:00</pubDate></item></channel></rss>
